{"Jul-2020": ["Con el intercambio de informaci\u00f3n bancaria se descubrieron $11 billones. Y eso sin EEUU Ecuador acceder\u00e1 a esta informaci\u00f3n en septiembre 2020. Se descubrir\u00e1 evasi\u00f3n al por mayor. Por ello intentar\u00e1n aprobar amnist\u00eda tributaria/legalizaci\u00f3n del lavado en C\u00f3digo Monetario. Ojo", "Prepago de deuda externa a Goldman Sachs y Credit Suisse por 1000 millones de d\u00f3lares + intereses + penalidades en media emergencia", "Luciana Ghiotto, investigadora argentina, era espiada ilegalmente por Macri simplemente porque compart\u00eda sus estudios acad\u00e9micos con la sociedad civil.  Entre sus principales investigaciones est\u00e1n los efectos negativos de los arbitrajes internacionales", "\u00bfC\u00f3mo ocurri\u00f3 eso?", "Se\u00f1or Celi, Para cuando el Indicio de Responsabilidad Penal de Ra\u00fal de la Torre, sobrino suyo?  Se\u00f1ora Salazar, para cu\u00e1ndo los allanamientos, tuits, y formulaci\u00f3n de cargos contra Ra\u00fal de la Torre, sobrino del contralor?", "La sentencia es ya La info p\u00fablica puede durar unos d\u00edas m\u00e1s. Ah\u00ed les va una previa", "Ma\u00f1ana mismo, mediante las sesiones virtuales que sean necesarias, se deber\u00eda dar paso a al menos uno de los juicios pol\u00edticos pendientes en contra de Romo", "Aguanten la presi\u00f3n 10 d\u00edas m\u00e1s: 24 de julio, EEUU sentenciar\u00e1 al sobrino del contralor subrogante y publicar\u00e1 todo el expediente de corrupci\u00f3n y lavado Se revelar\u00e1 que el contralor cubri\u00f3 a su sobrino al no auditar", "La offshore del contralor subrogante y su hermano en Miami", "Estimada, tal vez tienes como proporci\u00f3n de la poblaci\u00f3n por provincia?", "El d\u00eda de hoy present\u00e9 un reclamo por incumplimiento de la Constituci\u00f3n en contra de Len\u00edn Moreno en su calidad de Presidente del Comit\u00e9 de Deuda y Financiamiento. Moreno aprob\u00f3 que los intereses de la deuda externa se capitalicen. Prohibid\u00edsimo. ", "Imag\u00ednense si tuvi\u00e9ramos un ministro digno como Mart\u00edn en vez de un esbirro del capital como Mart\u00ednez. Richard: aunque te sigas portando complaciente con los especuladores, te van a arrastrar y al Pa\u00eds entero. S\u00e9 digno.  Cesaci\u00f3n de deuda externa Vida y sueldos para el pueblo.", "La Internacional Progresista se hace o\u00edr en defensa de los derechos pol\u00edticos de los progresistas del Ecuador", "Uno indignado por lo de la avioneta... Corrupci\u00f3n de los piratas financieros a costa de la vida de lxs ecuatorianxs \u00bfCu\u00e1nto es 100-34=66% x $20400 millones en bonos?", "Esto es fundamental para los derechos de acceso a la justicia de los ecuatorianos en el exterior Deber\u00edan llover Amicus Curiae desde el exterior!", "ESTA NOCHE \u00bfCon qui\u00e9n forjar la unidad Mi respuesta: ni con los offshore ni con los banqueros \u00bfPor qu\u00e9? Porque esos piratas financieros que sacan d\u00f3lares en pandemia no tienen coraz\u00f3n ni tienen Patria. Con los serviles a los piratas, tampoco \u00a1Con todos los dem\u00e1s, conversemos!", "Hace unos d\u00edas, el TCE me devolvi\u00f3 el tr\u00e1mite por decir que era prematuro. Hoy, he vuelto a ingresar el recurso en contra del CNE. No debe discriminar contra los migrantes, ni debe poner en riesgo la vida por viajar a Quito en avi\u00f3n en plena pandemia \u00a1Consulado es suficiente!", "La Internacional Progresista defendiendo los derechos pol\u00edticos de los progresistas del Ecuador En contra de los piratas financieros que est\u00e1n destruyendo al Ecuador y a su democracia", "Acomp\u00e1\u00f1enme esta tarde a explorar el futuro de la dolarizaci\u00f3n ecuatoriana El dinero electr\u00f3nico fue remplazado por  Lenin quien va a pagar atrasos con certificados desmaterializados Cu\u00e1l es el rol de la banca de las crypto de Facebook de la ciudadan\u00eda? de la econom\u00eda local?", "Iremos hasta las \u00faltimas consecuencias \u00a1Contaremos con el apoyo del Grupo de Deuda de la Internacional Progresista!", "Es un juego de palabras Como en tiempo presente dicen q no es servicio activo en realidad est\u00e1n diciendo que al momento del tw ya lo dieron de baja. As\u00ed como Petroecuador dijo que R de la Torre no era funcionario cuando sali\u00f3 la noticia. Porque lo despidieron pocas horas antes"], "Ago-2020": ["Cuando concluya la restructuraci\u00f3n jur\u00eddica de los bonos (aprox 20/agosto, si no posponen) subir\u00e1n por sobre los 90 centavos. Y se habr\u00e1 cristalizado la Gran Estafa. Entre marzo y julio, especuladores duplicaron ganancias. Esas ganancias pod\u00edan haber sido del pueblo ecuatoriano", "Tan poca credibilidad tuvieron Moreno y Sonneholzner, que la Comisi\u00f3n de la ONU nunca lleg\u00f3 a sesionar Breve hilo con algunos datos pepa", "Mientras algunos celebran como si fueran banqueros-tenedores o funcionarios del gobierno, diremos la VERDAD sobre la GRAN ESTAFA de la", "Totalmente recomendado Expertos en auditor\u00eda de la deuda van a analizar la renegocaci\u00f3n.", "Si los banqueros celebran, preoc\u00fapese.", "Moreno hace el anuncio en feb 2019 Firma el decreto de creaci\u00f3n de la CEICCE en mayo 2019. Ten\u00edan plazo m\u00e1ximo 6 meses. Comisionados no aceptaron ser asesores del Ejecutivo. Moreno no acept\u00f3 darles autonom\u00eda.", "M\u00c1XIMA ALERTA Este proyecto de reformas debe ARCHIVARSE Elimina toda preferencia a la producci\u00f3n nacional Elimina apoyos a la econom\u00eda popular y solidaria Pone trabas a juntas parroquiales Pide que empresas espa\u00f1olas se consideren ecuatorianas  Chao industria nacional", "El Observatorio de la Dolarizaci\u00f3n advert\u00eda en tiempo real lo que estaba pasando con LA GRAN ESTAFA de los precios de los bonos de deuda externa. Hasta encuesta hicimos... Revisa los resultados", "Este es EL dato \u00bfQuieren saber qui\u00e9n est\u00e1 detr\u00e1s? Los abogados de BlackRock en la renegocaci\u00f3n son White & Case.  Averig\u00fcen cu\u00e1l es el estudio jur\u00eddico que hace de contraparte de White & Case en el Ecuador.", "La presi\u00f3n internacional de mis compa\u00f1eros de la Internacional Progresista contribuy\u00f3 a que estemos un pasito m\u00e1s cerca a la victoria en democracia! ", "La calificaci\u00f3n (\u00edndice de riesgo) pa\u00eds con RC fue 12 veces menor que con este gobierno Especulaci\u00f3n es jugar casino para prepagar deuda con margin calls para 'recuperar' $3000 millones en bonos Pero no est\u00e1s listo para esa conversaci\u00f3n", "Les saluda el perfecto desconocido que conoce y ama al Ecuador Flag of Ecuador y que hoy se compromete a sacar de la crisis sanitaria y econ\u00f3mica a nuestro pueblo \u00a1Juntos venceremos!", "1. Escuchen a L\u00f3pez Obrador 2. Concurso ciudadano: \u00bfCu\u00e1ntos precandidatos ecuatorianos tienen capitales en para\u00edsos fiscales?", "Discrepo S\u00ed hay conducci\u00f3n econ\u00f3mica. Una conducci\u00f3n al abismo. Ofrecimos alternativas. El abismo fue su elecci\u00f3n.", "Aceptamos este desaf\u00edo. \u00a1A recuperar el futuro!", "A la militancia de la RC Fuertes golpes, persecuci\u00f3n, acoso laboral, despidos injustificados...solo por ser dem\u00f3cratas, patriotas y progresistas Hoy, tenemos nuevos retos. En unidad y con esperanza, recuperaremos la Patria, \u00a1recuperaremos el futuro!", "Por eso, hoy -m\u00e1s que nunca- los j\u00f3venes tienen que decir \u00a1presente! Vamos a recuperar el futuro arrebatado, y lo haremos con alegr\u00eda, en armon\u00eda, con profunda responsabilidad; con t\u00e9cnica y coraz\u00f3n; con inteligencia y pasi\u00f3n.", "Pese a que  ottosonnenh es co-responsable de la tragedia sanitaria y econ\u00f3mica del pa\u00eds, la ciudadan\u00eda pierde la opci\u00f3n de tener en la papeleta a un joven Ceder ante la presi\u00f3n de los de siempre, decepciona y demuestra su ausencia de convicciones Recambio generacional URGENTE", "Que las familias ecuatorianas vuelvan a tener trabajo en el sector productivo ser\u00e1 nuestra prioridad. Le he pedido a  RabascallCarlos que se integre al equipo y nos apoye para construir el plan de recuperaci\u00f3n del empleo.", "El pa\u00eds pierde con la ausencia de  groninty en estas elecciones, consecuencia de la vieja pol\u00edtica. \u00c9l es parte de una nueva generaci\u00f3n de j\u00f3venes preparados, de pensamiento innovador y vocaci\u00f3n de servicio. Es ese el futuro que anhelamos Vamos recuperar el futuro!"], "Sep-2020": ["ARecuperarElFuturo  Mensaje a los j\u00f3venes del Ecuador!", "Ma\u00f1ana terminamos nuestro recorrido en la hermosa ciudad de Guayaquil con una entrevista en Ecuavisa. Nos reunimos con l\u00edderes de Uni\u00f3n Progresista, representantes del pueblo afro y candidatos de UNES. Como siempre, vamos juntos con el ", "MashiRafael est\u00e1 en el coraz\u00f3n del pueblo ecuatoriano. El amor siempre prevalece ante el odio. Vencer\u00e1 nuestro infinito amor a la Patria. Hoy nos han condenado: \u00a1a vencer!", "mujer valiente, inteligente y comprometida. Debe defenderse en libertad Los pichinchanos queremos q nuestra Prefecta pueda trabajar en paz. La fuerza del amor y la verdad derrotar\u00e1 al odio: vencer\u00e1 el 7 de febrero.", "Con absoluta responsabilidad y amor a la Patria, advertimos al mundo que el nuevo programa del FMI ser\u00e1 un fracaso si el Directorio Ejecutivo no corrige las barbaridades acordadas con este gobierno.", "\u00a1Juntos vamos a amplificar la voz del #BinomioDeLaEsperanza y de un pueblo que va a recuperar el futuro, trabajo y dignidad!", "A pesar de un tr\u00e1mite absurdo  MashiRafael ha firmado la aceptaci\u00f3n de su candidatura.  Quieren impedir el derecho ciudadano a votar pq saben que recuperaremos la Patria el", "Esta tarde tuve el gran placer de conversar con el Presidente  alferdez Coincidimos en la necesidad de fortalecer la democracia en Am\u00e9rica Latina y la integraci\u00f3n regional para la salud y desarrollo de nuestros pueblos.", "La Comisi\u00f3n de la Verdad deber\u00e1 examinar la persecuci\u00f3n pol\u00edtica y violaci\u00f3n de derechos humanos en la U de Guayaquil", "\u00a1Qu\u00e9 bella canci\u00f3n! \u00a1Viva la Patria!", "Cuando decimos que trabajamos para las pr\u00f3ximas generaciones nos referimos a la educaci\u00f3n.", "Queridas y queridos compatriotas, me dirijo a todos los candidatos a la Presidencia para realizar esta campa\u00f1a con altura, alegr\u00eda, seriedad y, sobre todo, con respeto. El pueblo ecuatoriano y la #democracia lo merecen.", "Compartimos la necesidad de priorizar una agenda progresista com\u00fan de justicia social, ciencia y tecnolog\u00eda,  desarrollo sustentable y la vida post-pandemia, en democracia", "La Uni\u00f3n Por La Esperanza es esa fuerza que defender\u00e1 y tambi\u00e9n vigilar\u00e1 a nuestro proyecto pol\u00edtico. Carlos, juntos, con todo el pueblo ecuatoriano vamos a vencer.", "progintl_es para superar la crisis mundial en la que nos encontramos. Reconocidos acad\u00e9micos, activistas y pol\u00edticos de todo el mundo presentar\u00e1n sus propuestas frente a la crisis.", "\u00a1Bienvenida de vuelta compa\u00f1era Esta lucha es de todas y de todos.", "Ma\u00f1ana martes, a partir de las 10am estaremos en vigilia permanente por la defensa de la democracia: en Quito y en todo el Pa\u00eds.", "Vamos a construir un estado plurinacional e intercultural... \u00a1en la pr\u00e1ctica!  #ARecuperarElFuturo", "\u00a1Qu\u00e9 alegr\u00eda vernos nuevamente como un pueblo unido por la democracia!  Vamos a mantener la vigilia; saben que si participamos, \u00a1el pueblo ecuatoriano vencer\u00e1! ", "Toda nuestra solidaridad con los afectados por el Sangay, es el momento del acompa\u00f1amiento y la colaboraci\u00f3n, de la ayuda inmediata y de un esfuerzo colectivo.  Nuestra tarea como ciudadanos es apoyarnos Pronto retomaremos un verdadero sistema nacional de gesti\u00f3n de riesgos", "nos ha comunicado que se les cay\u00f3 el internet justo antes de nuestra entrevista. Esperamos que logren solventar el problema t\u00e9cnico. Nos disculpamos con la ciudadan\u00eda y con el p\u00fablico de RTU."], "Oct-2020": ["\u00a1Viva el pueblo guerrero de Guayaquil! 200 a\u00f1os de ejemplo y valent\u00eda; hoy le rendimos homenaje junto a su pueblo.", "Las leyes econ\u00f3micas fueron aprobadas gracias al reparto que declar\u00f3 Mendoza. Se viciaron procedimientos para aquello. Es inconstitucional.  He presentado la demanda de inconstitucionalidad de la ley de finanzas p\u00fablicas.", "\u00a1Gracias a la ciudadan\u00eda presente! Gracias a todas las voces amigas y dem\u00f3cratas Gracias tambi\u00e9n a lxs consejerxs del CNE que estuvieron a la altura de la historia Hoy el Ecuador dio un paso importante para preservar la democracia. Es nuestro derecho a participar", "Cuando decimos #ARecuperarElFuturo nos referimos a la educaci\u00f3n. En una reuni\u00f3n con m\u00e1s de 1000 maestros del Ecuador firmamos un pacto para mejorar las condiciones de nuestros estudiantes y profesores.", "La represi\u00f3n de octubre de 2019 nos recuerda que un mandatario debe gobernar junto al pueblo y no en su contra. Que la dignidad de las v\u00edctimas sea reivindicada, que la protesta pac\u00edfica no sea criminalizada y que siempre se respeten los derechos humanos.", "\u00a1Felicidades Quevedo! Hoy celebramos los 77 a\u00f1os de su cantonizaci\u00f3n. Tierra productiva de gente trabajadora que ha hecho de este hermoso cant\u00f3n uno de los principales centros agropecuarios del Ecuador.", "Hoy estuvimos en Monte Sina\u00ed y reitero mi compromiso de trabajar hombro a hombro con este pueblo digno.  No hay tiempo que perder.", "Todos los ecuatorianos celebramos  el bicentenario de Independencia con alegr\u00eda y orgullo. Vamos a recuperar el futuro el pr\u00f3ximo 7 de Febrero de 2021, \u00a1Vamos a recuperar la Patria! ", "Somos personas de principios, personas de palabra, eso es fundamental para recuperar la Patria.", "Estas arbitrariedades contra tantos ecuatorianos deber\u00e1n ser investigadas por la Comisi\u00f3n de la Verdad. Fuerza compa\u00f1ero Te esperamos pronto, y en libertad", "Hoy celebramos 160 a\u00f1os de provincializaci\u00f3n de Los R\u00edos. Cuna de antiguas culturas como Chorrera y Milagro-Quevedo. Su gente es muestra de trabajo y tradici\u00f3n. \u00a1Orgulloso ejemplo de nuestro Ecuador! Todos juntos vamos a Recuperar la Patria.", "La democracia vence una vez m\u00e1s.  \u00a1Vamos a recuperar el futuro junto a todo el #Ecuador!", "\u00a1Gracias Manab\u00ed! Hoy Portoviejo sali\u00f3 a las calles a defender la democracia.", "\u00a1Gracias a todos los ecuatorianos de las diferentes provincias que se mantienen en vigilia pac\u00edfica por la democracia! El pueblo ecuatoriano est\u00e1 atento, est\u00e1 pendiente, est\u00e1 vigilante. ", "Hoy conmemoramos a los pueblos y nacionalidades de Nuestram\u00e9rica, de Nuestra Abya Yala. Vamos a volver al camino de la prosperidad, de la integraci\u00f3n de nuestros pueblos y nacionalidades y de la integraci\u00f3n de nuestra Am\u00e9rica toda.", "\u00a1La vigilia es permanente! Somos un pueblo digno y unido. De manera pac\u00edfica, vamos a hacer que se respeten nuestros derechos y que la democracia triunfe una vez m\u00e1s.", "Muchas gracias al pueblo ecuatoriano que mantuvo esa vigilia para que la democracia triunfe nuevamente.  Que la voz de la esperanza siga llegando a nuestros vecinos, familiares y amigos. Vamos por la uni\u00f3n de todo el pueblo #ARecuperarElFuturo", "Se olvidaron que en 2019 tambi\u00e9n hubo elecciones y en el exterior votamos por el CPCCS Con patriotismo, vot\u00e9 en el Consulado de M\u00e9xico el 24/mar. Apenas vot\u00e9, tom\u00e9 fotos. El Ecuador quiere una nueva pol\u00edtica, se\u00f1ores candidatos seamos responsables:", "La Democracia 3.0 significa hacer una pol\u00edtica nueva, digna del Siglo XXI. Con transparencia mediante datos abiertos, con tecnolog\u00edas de la informaci\u00f3n, con colaboraci\u00f3n interactiva de propuestas y con aportes ciudadanos en l\u00ednea. ", "Nuestra tricolor nos vuelve a demostrar que los ecuatorianos somos capaces, que juntos podemos lograrlo, que \u00a1s\u00ed se puede!  Los deportistas del #Ecuador merecen un gobierno que los respalde. Volveremos al Ministerio del Deporte y fortaleceremos las pol\u00edticas deportivas.", "Dialogamos con nuestros hermanos y hermanas migrantes. Al igual que ustedes, entiendo lo que es extra\u00f1ar al Ecuador; yo tambi\u00e9n viv\u00ed en el exterior, trabajando y estudiando fuera. Sabemos como mejorar la econom\u00eda para generar empleo y becas. Gracias por su compromiso con el pa\u00eds", "Celebramos el Bicentenario de la Independencia de Portoviejo, desde la emblem\u00e1tica Picoaz\u00e1 junto a miles de ciudadanos y ciudadanas exigimos el respeto a la democracia y la participaci\u00f3n electoral. En unas horas estar\u00e9 en #Quito para caminar juntos hacia el TCE.", "En Cayambe la esperanza se siente. Tuvimos un encuentro hist\u00f3rico con pueblos y nacionalidades ind\u00edgenas de todo el pa\u00eds.  Nos hemos unido para construir este proyecto, plurinacional e intercultural, juntos para recuperar la Patria.  \u00a1Gracias Cayambe!", "Seguimos a la expectativa de que el TCE act\u00fae de acuerdo a La Constituci\u00f3n y a La Ley para que se garantice el derecho de los ecuatorianos a elegir y ser elegido.", "La victoria en Bolivia nos demuestra la importancia de la organizaci\u00f3n, la vigilia permanente y la solidaridad entre los pueblos El pueblo es sabio: ante el maltrato, el reparto y la negligencia, la ciudadan\u00eda responder\u00e1 con contundencia democr\u00e1tica por la esperanza y el futuro", "Estamos atentos, una vez m\u00e1s, para que nuestros derechos y nuestra democracia sean respetados. La vigilia continua en las afueras del TCE. ", "\u00bfPor qu\u00e9 el gobierno no quiere entregar a la Asamblea la informaci\u00f3n desclasificada sobre la venta del Banco del Pac\u00edfico?", "Gracias a la militancia comprometida que se encuentra bajo la lluvia en vigilia pac\u00edfica y atentos a la decisi\u00f3n del TCE para que se preserve la democracia. Yo estoy llegando desde Manab\u00ed. En 1 hora estar\u00e9 ah\u00ed.", "Pronto retornar\u00e1 la soberan\u00eda. Y con ella, el empleo y el trabajo digno. Solo as\u00ed se puede recuperar el futuro.", "\u00a1Gracias al Grupo de Puebla! Su acompa\u00f1amiento hasta la victoria ser\u00e1 crucial para nuestra democracia.", "No vamos por el camino correcto si en plena pandemia usted niega un aumento de la pobreza del 25,7% al 32,7% entre 2019 y 2020. Presidente Moreno, su omisi\u00f3n estad\u00edstica deja a millones de ecuatorianos desprotegidos.", "Un saludo a las y los #LosCandidatosDeLaEsperanza que comparten este reto hist\u00f3rico de recuperar los derechos y la vida digna para el pueblo ecuatoriano. \u00a1Este es el equipo de la esperanza!", "\u00a1Sabemos que los ataques no detendr\u00e1n el cambio, ni callar\u00e1n la voz de todo un pueblo! Es el deber de cada uno de nosotros defender la democracia. Facebook y #TCENoHagasTrampa", "Por esta raz\u00f3n, nuestra \u00fanica opci\u00f3n es mantenernos activos publicando, compartiendo e informando. Llevemos la voz de la esperanza, vamos a estar presentes en las redes y en las CALLES.", "\u00a1Solo la fuerza de un pueblo organizado puede defender la democracia! Hoy tenemos una cita important\u00edsima y crucial para defender nuestro derecho a elegir. \u00a1Este domingo, en Quito, a las 3pm nos vemos en el Estadio Atahualpa, caminaremos juntos hacia el TCE. ", "Present\u00e9 reclamo a Gerente Recurso Humanos del BID y reclamaci\u00f3n por inconstitucionalidad a Moreno", "El pueblo orense la tiene clar\u00edsima, sabe que con el #ElBinomioDeLaEsperanza vuelven el trabajo, las obras y las oportunidades para emprender y salir adelante. Renace la esperanza. \u00a1Vamos #ARecuperarElFuturo!", "\u00a1Gracias Gualaceo! \u00a1Gracias Azuay! Por este maravilloso recorrido, por la esperanza de la juventud, la dignidad del pueblo y el trabajo de sus artesanos. Sabemos que juntos \u00a1Recuperaremos el futuro!", "En cada recorrido sentimos la esperanza de nuestro pueblo comprometido con recuperar el futuro. Ma\u00f1ana retomamos el recorrido y reuniones. Esta semana estaremos en El Oro, Azuay y Ca\u00f1ar. \u00a1Cuenten conmigo, yo cuento con ustedes!", "Rescataremos, nuevamente, el #RegistroCivil y lo devolveremos a la gente, sin tramitadores y con eficiencia. Open bookPage with curl El legado de Alfaro ser\u00e1 nuevamente un referente regional.  Es nuestro compromiso con nuestro pueblo, en este d\u00eda. #Ecuador ", "Que la ciudadan\u00eda lo tenga clar\u00edsimo: como en todos los temas, el gobierno tiene que tener como prioridad el pago de deuda a las peque\u00f1as empresas.", "En Cayambe, tuvimos el honor de visitar la tierra Dolores Cacuango. Hoy recordamos el natalicio de la gran lideresa ind\u00edgena, fundadora de la FEI, organizaci\u00f3n hist\u00f3rica que nos acompa\u00f1a con  jose_agualsaca , como candidato. Junto a los dirigentes populares, se acerca la victoria!", "La transferencia tecnol\u00f3gica y el desarrollo cient\u00edfico tambi\u00e9n es indispensable para la soberan\u00eda nacional y el futuro de la Patria.", "Ayer M\u00e9xico y Argentina, hoy Bolivia y Chile, los pueblos se pronuncian por su futuro y la unidad. \u00a1En febrero ser\u00e1 el triunfo de nuestro pueblo! Un abrazo al Chile popular y soberano que hoy ha dicho S\u00cd, ejemplo de dignidad ", "Un compromiso que debemos adquirir todos los candidatos, a prop\u00f3sito del #DiaAhorroEnerg\u00eda, es garantizar que las hidroel\u00e9ctricas y los bienes p\u00fablicos esenciales para abaratar la energ\u00eda para los hogares y el sector productivo se queden en las manos de los ecuatorianos.", "Gracias a usted, Pedro, por darnos un mensaje permanente de amor y convicci\u00f3n. Mi admiraci\u00f3n y compromiso por su lucha de toda la vida por la justicia. Personas como usted son imprescindibles.", "Las pseudo-denuncias sin sustento tambi\u00e9n son campa\u00f1a sucia.  No te preocupes, Carlos, que el pueblo ecuatoriano recuperar\u00e1 su futuro con campa\u00f1a limpia y contundencia democr\u00e1tica. ", "Contradice la obligaci\u00f3n de los Estados de que ninguna norma interna puede menoscabar los derechos laborales. Por ello, solicit\u00e9 ser recibido en Audiencia P\u00fablica para exponer estos argumentos. Siempre promoveremos la Justicia Laboral", "Los medios locales, provinciales y comunitarios ser\u00e1n los que reciban los pagos que les adeuda el gobierno antes que los grandes medios hegem\u00f3nicos. "], "Nov-2020": ["Gracias hermanos y hermanas de Bolivia por invitarme a la Casa Grande del Pueblo", "Iniciando el d\u00eda me reun\u00ed con el Vicepresidente de Espa\u00f1a. Compartimos nuestra preocupaci\u00f3n por los migrantes en Espa\u00f1a, el COVID y la necesidad de que las econom\u00edas est\u00e9n al servicio de la gente.", "Ha partido a la eternidad Jorge N\u00fa\u00f1ez, periodista, acad\u00e9mico e historiador que realiz\u00f3 grandes aportes al pa\u00eds y a la regi\u00f3n con su trabajo Abrazo a Jenny, su compa\u00f1era de vida y a su familia. Vivir\u00e1 siempre en nuestra memoria. Paz en su tumba.", "Ha sido un orgullo haber presenciado la toma de mando de nuestro hermano  LuchoXBolivia  Bolivia recuper\u00f3 la democracia. \u00a1En febrero ser\u00e1 el triunfo de nuestro pueblo ecuatoriano !", "Coincidimos en la preocupaci\u00f3n por la situaci\u00f3n actual de la salud y la econom\u00eda.  La vacuna para Ecuador, con el apoyo de Argentina, ser\u00e1 clave.", "Este #2DeNoviembre conmemoramos el #D\u00edaDeLosDifuntos, una herencia de nuestros pueblos y nacionalidades que hoy recordamos con pesar por los d\u00edas de luto y dolor que hemos vivido. Luchar por la vida es la mejor forma de honrar a los que partieron. Un abrazo fraterno en este d\u00eda.", "Admir\u00e9 much\u00edsimo a Pino Solanas desde que conoc\u00ed su obra a inicios de siglo: su claridad hist\u00f3rica y su pasi\u00f3n por el arte y la comunicaci\u00f3n. Que el mundo nos brinde cientos de Pino Solanas. Paz en su tumba.", "Esperanza para la Patria Grande. Fue un gusto coincidir con el Presidente", "La Plataforma de Desarrollo de las Am\u00e9ricas, elaborada por  CSA_TUCA , es un documento inspirador. Comparto su visi\u00f3n del trabajo como base a un modelo alternativo al neoliberalismo, ecol\u00f3gico, con sostenibilidad ambiental y en defensa de los bienes comunes", "No, no son intocables, hemos sido claros que vamos a frenar a raya estos cobros indebidos.", "Una idea puede transformar el mundo\u2026 \u00bfCu\u00e1l es tu idea para un buen gobierno?", "Convierte tus necesidades e ideas en propuestas de desarrollo y hazlas realidad siendo parte del equipo de gobierno. ", "Estuvimos en Bolivia, construyendo acuerdos con los l\u00edderes de Iberoam\u00e9rica para transformar Ecuador y recuperar la Patria.", "En este momento hist\u00f3rico en el Aeropuerto de Chimor\u00e9, se respira esperanza, no solo ha vuelto  evoespueblo , con \u00e9l vuelve el sue\u00f1o democr\u00e1tico y soberano de un pa\u00eds con dignidad. El #7F la victoria ser\u00e1 de todo nuestro pueblo.", "Hoy nos reunimos con diferentes profesionales de la salud. \u00a1Un homenaje a los trabajadores de la salud, que son los h\u00e9roes de nuestro tiempo! Vamos a recuperar la esperanza y a reconocer su sacrificio y entrega para salvar vidas \u00a1Muchas gracias!", "\u00a1Recuperar el futuro significa completar la transformaci\u00f3n de nuestra matriz energ\u00e9tica! Hoy recorrimos una f\u00e1brica de transporte el\u00e9ctrico. Para lograr la transici\u00f3n al futuro ecol\u00f3gico necesitamos conocimiento y colaboraci\u00f3n entre pueblos hermanos. ", "Dialogamos con los acad\u00e9micos sobre los desaf\u00edos de la Educaci\u00f3n Superior. Nunca m\u00e1s recortes de presupuesto. Nunca m\u00e1s becarios y docentes sin pago. Basta de proyectos de investigaci\u00f3n paralizados por la falta de entrega de recursos a las universidades.", "Acompa\u00f1ando a  evoespueblo en su recibimiento, reafirmamos nuestro compromiso de estar permanentemente junto a los pueblos y nacionalidades del Ecuador. Unidad para recuperar el futuro y la esperanza.", "Hoy continuamos trabajando y creando propuestas para el futuro y para la vida junto a las y los ciudadanos. Nos reuniremos con el sector acad\u00e9mico,", "Hoy, todos juntos, vamos al lanzamiento de un plan de gobierno hecho por y para las y los ecuatorianos. Lleg\u00f3 la hora de la participaci\u00f3n de la ciudadania, de tu participaci\u00f3n, con una Democracia 3.0 ", "Nos reunimos con nuestras compa\u00f1eras y compa\u00f1eros de centros comerciales populares del sur de Quito. Escuchamos sus preocupaciones y planteamos soluciones como el plan de primera infancia para apoyar a las madres comerciantes. ", "Con un nuevo y burdo montaje, el gobierno saliente preparar\u00eda allanamientos o arrestos en contra de Santiago D\u00edaz, procurador com\u00fan de nuestra campa\u00f1a y otros dirigentes de la alianza 1-5, cumpliendo as\u00ed las amenazas de Rold\u00e1n \u00a1Basta de infamias!", "Nosotros convocamos al pueblo a estar en una vigilia permanente, quieren boicotear la posibilidad de recuperar la esperanza de Ecuador. Convocamos a la ciudadan\u00eda a mantener la esperanza. Representamos la posibilidad de recuperar la dignidad y el futuro", "Nosotros no vamos a cumplir este acuerdo con el FMI porque afecta a las familias ecuatorianas, vamos a defender el patrimonio p\u00fablico para salir de la crisis No nos vamos a someter a caprichos de unos banqueros, tendremos un plan con soberan\u00eda econ\u00f3mica nacional.", "La crisis no es un problema de falta de recursos, es por falta de prioridades. Vamos a dar certidumbre econ\u00f3mica, vamos a mantener y preservar los puestos en el sector p\u00fablico. Vamos a encontrar caminos que no nos cuesten m\u00e1s a los ecuatorianos.", "A nosotros lo que nos interesa es dar soluciones, nosotros sabemos que lo importante es transferir dinero a los bolsillos de los ciudadanos.", "Ha partido a la eternidad Diego Armando Maradona, el genio zurdo del f\u00fatbol, hijo orgulloso de la Argentina profunda y valiente ciudadano de Nuestram\u00e9rica. \u00a1Hasta siempre 10!", "Al vernos primeros en las encuestas, retoman la campa\u00f1a sucia Face with tears of joy Al banquero: Aqu\u00ed le dejo una explicaci\u00f3n con dibujos sobre c\u00f3mo funciona la dolarizaci\u00f3n. ", "\u00a1La vigilia por la democracia se mantiene, porque tenemos derecho a elegir! Este s\u00e1bado 28, nos vemos en el Tribunal Contencioso Electoral, a las 15h00.", "En derecho, s\u00f3lo cabe archivar la impugnaci\u00f3n. Basta de presiones a los jueces. No permitiremos que cambien la fecha de las elecciones.", "Convocamos a la unidad y a la sensatez democr\u00e1tica con 2 objetivos fundamentales: 1. Evitar la profundizaci\u00f3n de la crisis que afecta a las familias ecuatorianas 2. Garantizar que las elecciones se realicen con legalidad, transparencia y en respeto a derechos de participaci\u00f3n", "El pa\u00eds est\u00e1 a punto de perder toda una generaci\u00f3n; ning\u00fan gobierno se puede permitir 1 mill\u00f3n de j\u00f3venes sin trabajo digno. Por ello, el trabajo es nuestra prioridad n\u00famero 1."], "Dic-2020": ["\u00a1Gracias a todas y todos los que estuvieron vigilantes y movilizados! \u00a1Gracias por la solidaridad internacional El pueblo ecuatoriano ha hecho respetar su derecho de elegir en democracia.", "Nuestram\u00e9rica est\u00e1 de luto por la partida de nuestro compa\u00f1ero Tabar\u00e9 V\u00e1squez. Hoy abrazo fraternalmente a su familia, amigos, compa\u00f1eros del Frente Amplio y a todo el pueblo uruguayo Flag of Uruguay Su legado nos motiva a todas y todos.", "Hoy tenemos un conversatorio con medios nacionales e internacionales. El mundo entero y la ciudadan\u00eda pone sus ojos sobre Ecuador para que se respete la democracia. ", "Internet como derecho humano.  INTERNET GRATUITO PARA CADA ECUATORIANO Y CADA ECUATORIANA.", "Gracias Cristina por recibirnos y por tu apoyo.  \u00a1La democracia prevalecer\u00e1!", "\u00a1La cultura, la ciencia y la tecnolog\u00eda de Nuestram\u00e9rica para recuperar el futuro! Esta ma\u00f1ana, en #Argentina,  nos reunimos con el ministro de cultura, Tristan Bauer y con Roberto Salvarezza  RCSalvarezza , ministro de ciencia y tecnolog\u00eda.  #ARecuperarElFuturo", "Fue un honor conocerte. Admir\u00e9 tu lucha, tu compromiso y tu lealtad. Que descanses en paz Bairon Valle", "A\u00fan en una situaci\u00f3n tan dura, son nuestros hermanos migrantes quienes cuidan la dolarizaci\u00f3n y a sus seres queridos, mientras que, apenas pueden, los banqueros sacan los d\u00f3lares y debilitan nuestra econom\u00eda", "Tabar\u00e9 estuvo muy comprometido con la vida y la salud de su pueblo. \u00c9l, onc\u00f3logo, pele\u00f3 duro contra las tabacaleras en las instancias internacionales. Dej\u00f3 un sistema de salud fortalecido que dio una respuesta ejemplar frente al Covid.", "\u00a1Nuestra prioridad es la reactivaci\u00f3n econ\u00f3mica de las familias ecuatorianas con trabajo digno y afiliaci\u00f3n al seguro social! Nuestros emprendedores, empresas y trabajadores del campo  requieren confianza y apoyo econ\u00f3mico para crecer.", "En el Ecuador del futuro nunca m\u00e1s habr\u00e1n ciudadanos de primera y segunda categor\u00eda. Hoy se debe considerar al internet como derecho humano.  Los Derechos Humanos no se negocian, es hora de recuperar la dignidad y el respeto.", "Tengo la responsabilidad de comunicar al Ecuador que acabo de dar positivo en Covid en mi chequeo peri\u00f3dico. Hasta ayer las pruebas indicaban Covid negativo.", "\u00bfRecuerdan este caso? El procurador dijo que el Banco Interamericano no es banco.  Bueno, la Corte Constitucional (sic) hoy admiti\u00f3 a tr\u00e1mite mi demanda. Ojal\u00e1 no sigan siendo c\u00f3mplices de quien destruy\u00f3 la econom\u00eda de las familias ecuatorianas a cambio de un carguito afuera", "Respetaremos la Constituci\u00f3n, la autonom\u00eda y el presupuesto de los GADs.  \u00a1Nos mueve y nos une el amor a la Patria! ", "Estamos primeros en la papeleta, primeros en las encuestas, primeros en tu coraz\u00f3n. Por eso, quieren suspender y anular las elecciones por el art\u00edculo 143 del C\u00f3digo de la Democracia. No permitas que te roben tu oportunidad de trabajo, tu futuro y tu dignidad.", "Mi rechazo a la persecuci\u00f3n pol\u00edtica a dirigentes ind\u00edgenas y a quienes nos oponemos a Moreno. La resistencia de octubre perteneci\u00f3 al pueblo. No nos motiva el odio, nos motiva el amor al pr\u00f3jimo y el amor a la Patria.  Ahora, vamos por Trabajo, Futuro y Dignidad. ", "Nuestra estrategia est\u00e1 orientada al aprovechamiento de la infraestructura existente dando prioridad a las \u00e1reas de menos ingresos y con menor cobertura de servicios. Sabemos c\u00f3mo hacerlo, tenemos los estudios, las normas, el costo y lo tenemos PLANIFICADO.", "El odio y la venganza deben ser erradicados de la pol\u00edtica: lamentamos que Pachakutik haya amenazado expulsar a la Prefecta Cecilia Mendez y a su Viceprefecta Magaly Quezada por discrepar con el hoy candidato P\u00e9rez.", "Implementaremos las Becas de Conectividad: Llegaremos con 3 GB al mes para 1,1 mill\u00f3n de estudiantes y profesores, para consolidar la Teleducaci\u00f3n, incluyendo el acceso gratuito a las plataformas de videoconferencia.", "\u00a1Sabemos c\u00f3mo proteger a las familias ecuatorianas en sus momentos m\u00e1s duros!  Los invito al FB Live de esta noche en donde les contar\u00e9 m\u00e1s detalles sobre el plan #MilDeUNA en respuesta a la emergencia. ", "Este a\u00f1o ha sido duro, hemos perdido a seres queridos, muchos de ustedes han perdido su negocio, su trabajo... Si buscan un regalo, que sea lo mejor que uno lleva dentro, el amor al pr\u00f3jimo y el amor a la Patria.", "Nuestra cuenta reci\u00e9n fue habilitada hace d\u00edas. Las de otros candidatos, hace meses.  \u00bfPor qu\u00e9 el CNE no publica en internet *toda* la informaci\u00f3n como dispone la ley? Porque sus reglamentos no contemplan formularios digitales Queremos tecnolog\u00eda y transparencia ", "Ahora s\u00ed, entre todos y todas, con el aporte de cada UNO, vamos a financiar juntos la campa\u00f1a de la esperanza. \u00a1Hagamos vaca!", "Extiendo mi solidaridad con los seres queridos de Patricio Mendoza, candidato por la provincia de Los R\u00edos, asesinado ayer. Debemos recuperar la democracia, la dignidad y la vida para todos.  \u00a1La violencia pol\u00edtica no puede ser normalizada, merecemos una sociedad de paz!", "NO HAY falta de RECURSOS, lo que hay es FALTA DE PRIORIDADES. En plena crisis y el gobierno se empe\u00f1a en tener la plata afuera. Traeremos $1000 millones para invertir en la transferencia de emergencia a 1 mill\u00f3n de madres de familia.", "Mi rechazo absoluto al desalojo y a la represi\u00f3n ejercida en contra de los trabajadores de Explocen. Recuperaremos el trabajo digno.", "Mi fraterno saludo a los congresistas estadounidenses que han expresado su preocupaci\u00f3n por los DDHH y la democracia en Ecuador. La solidaridad internacional ha sido fundamental en nuestra lucha por elecciones libres y democr\u00e1ticas. Que los autoritarios sepan: el mundo observa"], "Ene-2021": ["El banquero ha venido financiando su campa\u00f1a con tus dep\u00f3sitos, con d\u00e9bitos indebidos y con tasas y comisiones usureras. \u00a1No m\u00e1s acoso de los banqueros a la familia trabajadora!", "#MilDeUna para que las madres de familia puedan reactivar la econom\u00eda del pa\u00eds!  Esta inversi\u00f3n generar\u00e1 trabajo digno para usted, madre de familia, padre emprendedor, joven estudiante.", "Iniciaremos una campa\u00f1a ciudadana para evitar la privatizaci\u00f3n del Banco Central del Ecuador. Ecuatorianos, \u00a1no permitamos que pase esta ley que privatiza al Banco Central! Eso ser\u00eda quitarle poder al pueblo y dejar al BCE en manos de los banqueros", "Mucho cuidado con unos fakes que circulan por ah\u00ed. Mientras nosotros estamos planteando propuestas para cuidar la vida y la dignidad de los ciudadanos, otros se dedican a la campa\u00f1a sucia con falsificaciones.", "Hay esperanza!", "Feliz D\u00eda Periodistas del Ecuador Celebramos a quienes con responsabilidad y \u00e9tica ejercen el periodismo en el Ecuador. Un pa\u00eds con libertad de expresi\u00f3n con responsabilidad social, \u00e9tica y preservaci\u00f3n de los derechos humanos es un pa\u00eds democr\u00e1tico ", "Queridas Mafer, Marta Cecilia y estimado Pedro. Mi abrazo m\u00e1s solidario por estos 33 a\u00f1os y 1 d\u00eda de dolor. Tienen mi compromiso para que casos como el suyo no vuelvan a quedar en la impunidad.", "Vamos a recuperar el trabajo de las familias ecuatorianas!  Perdido por culpa de la pandemia y el mal gobierno. #MilDeUna para las madres de familia para impulsar la econom\u00eda del #Ecuador", "El d\u00eda de hoy recib\u00ed el alta m\u00e9dica! Gracias a todos quienes han estado pendientes. Retomamos las actividades en territorio  Ma\u00f1ana caravana en Quito!  El s\u00e1bado en el lanzamiento de campa\u00f1a!", "\u00a1El triunfo lo defendemos todos! Ya ganamos la primera batalla: estamos en la papeleta electoral, ahora nos toca defender el triunfo popular en las urnas. Este 07 de febrero depende de cada uno de nosotros cuidar los votos de los ecuatoriano", "En 2019 estuve becado por el gobierno de M\u00e9xico, para estudiar un doctorado en M\u00e9xico. La Ley de R\u00e9gimen Tributario no exige que se pague impuesto a la Renta en Ecuador si uno vive en M\u00e9xico", "MUY pero MUY importante", "En las 550 p\u00e1ginas que han dedicado a analizar a la econom\u00eda ecuatoriana, no hablan sobre la desigualdad, ni citan al Gini ni ning\u00fan otro indicador de distribuci\u00f3n del ingreso, peor de la riqueza.  El FMI se lava las manos con esta nueva rueda de prensa de Georgieva", "Pero no es la emisi\u00f3n per se Es la jugada inmediatamente despu\u00e9s de  recibir ese dinero emitido. Si t\u00fa recibieras 1 mill\u00f3n de sucres reci\u00e9n impresos y los dejas en tu colch\u00f3n, no pasa nada. Es como q no existieran. Si vas al mercado a comprar d\u00f3lares, ah\u00ed se da la devaluaci\u00f3n", "Es un imperativo hacerla p\u00fablica.", "El salvataje per se no caus\u00f3 la devaluaci\u00f3n Es q hab\u00eda un mercado libre de cambios lo que caus\u00f3 la devaluaci\u00f3n. Con los infinitos sucres del salvataje compraron escasos d\u00f3lares para fugarlos, he ah\u00ed la devaluaci\u00f3n. Por anclaje precios al d\u00f3lar, devaluaci\u00f3n llevo a inflaci\u00f3n.", "Jam\u00e1s me acostumbrar\u00e9 a la indignaci\u00f3n que genera este gobierno. Traen solo una caja con vacunas, ellos se vacunan primero y las distribuyen entre sus aliados. Yo no perder\u00e9 tiempo, \u00a1nosotros ya estamos trabajando para dar salud a todos los ecuatorianos y recuperar la dignidad!", "Ayer mi mam\u00e1 me sorprendi\u00f3 durante la caminata en Quito. Gracias por ese abrazo, por esa confianza, por esa preparaci\u00f3n, por esos valores de amor al pr\u00f3jimo, por tus consejos para asumir este reto. Hoy estoy m\u00e1s listo que nunca para trabajar por todas las familias ecuatorianas.", "n tiempos de crisis las madres de familia necesitan #MilDeUna para reactivar la econom\u00eda.  Banknote with dollar signEllas saben c\u00f3mo invertir responsablemente sus recursos a favor de sus hijos e hijas, a favor de su hogar, a favor del futuro y la dignidad sus familias", "Indignado y consternado por el asesinato de Efra\u00edn Ruales. Mi solidaridad con su familia, amigos y seguidores. El Estado debe garantizar justicia para \u00e9l y su familia.", "Ciertos banqueros en Nay\u00f3n ", "El banquero contin\u00faa su campa\u00f1a sucia de videos y fotos falsas sobre #MilDeUna.  #MilDeUna es una propuesta seria, responsable y viable de ayuda inmediata. La ejecutaremos en la primera semana de nuestro gobierno. Recuerda ver siempre mis cuentas oficiales.", "Abandonaron a su suerte a enfermos de covid, luego importaron pocas vacunas que reparten entre familiares y amigos. El gobierno de Moreno y Lasso manejan la pandemia sin transparencia ni humanidad. Ecuatorianos, falta muy poco para que tengamos un buen gobierno.", "El sector del transporte ha sido uno de los m\u00e1s afectados por la pandemia. Nuestros esfuerzos est\u00e1n dirigidos a recuperar este importante sector productivo, que da sustento a cientos de miles de familias ecuatorianas.", "\u00a1Ni un atropello m\u00e1s a la voluntad popular!  LeoOrlandoA , estamos contigo y vigilantes. Total apoyo al pueblo de Manab\u00ed, que defiende a su Prefecto y que cuida sus recursos.   Se viene el Ecuador de la verdadera democracia, de la solidaridad y el trabajo digno. Falta un d\u00eda menos", "Con enorme indignaci\u00f3n constatamos que,  en la edici\u00f3n digital de Clar\u00edn del d\u00eda de hoy se reproduce, a una semana de la realizaci\u00f3n de la elecci\u00f3n presidencial en Ecuador,  una pieza m\u00e1s de la campa\u00f1a sucia que enfrenta nuestra candidatura.", "Y si le das 1000 millones a los banqueros lo guardan en sus cuentas offshore en Miami.  En eso se parecen la econom\u00eda y el poder: solo funciona cuando se comienza por las mayor\u00edas.", "La \u00fanica fuente de esta supuesta informaci\u00f3n es un video manipulado, que hemos desmentido ya desde nuestra central de campa\u00f1a.", "Felicitaciones a la Profesora Mar\u00eda Augusta Hermida quien asume el rectorado en la Universidad de Cuenca. Es la primera vez que una mujer dirigir\u00e1 la prestigiosa casa de estudios. Muchos \u00e9xitos en sus nuevas funciones.", "Primero a los profesionales de la salud de primera l\u00ednea, primero a los soldados y polic\u00edas,  primero los adultos mayores, primero los docentes, primero aquellos con enfermedades prevalentes...  Por mi edad y mi salud, me tocar\u00eda casi al final", "No permitamos la privatizaci\u00f3n del BCE Ciertos banqueros quieren tener el poder aunque pierdan las elecciones. Quieren que los banqueros nominados por Boltaire Moreno se queden en el cargo para impedir la disminuci\u00f3n de tasas y comisiones.", "Por lo indicado, exijo que, de manera inmediata se proceda, primero al retiro de esta informaci\u00f3n injuriosa y, segundo a su rectificaci\u00f3n p\u00fablica.", "Estas acciones, re\u00f1idas con la pr\u00e1ctica del periodismo de excelencia y del juego limpio en democracia constituyen adem\u00e1s, una afrenta al buen nombre y a la honra de mi persona y de la de la organizaci\u00f3n pol\u00edtica que lidera la intenci\u00f3n de voto en mi pa\u00eds.", "Para su conocimiento, la propuesta que aparece tergiversada en la informaci\u00f3n que su medio publica se basa en una recomendaci\u00f3n de las Naciones Unidas y es la siguiente", "Nuestro cari\u00f1o y energ\u00eda revolucionaria contigo, querida compa\u00f1era. T\u00fa est\u00e1s acostumbrada a resistir as\u00ed que te esperamos pronto al frente de esta lucha.", "Cuando decimos recuperar el futuro, nos referimos a recuperar los derechos de la ni\u00f1ez. Primera infancia, nutrici\u00f3n, educaci\u00f3n universal, erradicaci\u00f3n de la violencia y eliminaci\u00f3n de la mendicidad y trabajo infantil"], "Feb-2021": ["Venci\u00f3 el amor, la esperanza, el futuro", "Con la bendici\u00f3n de mi abuelita, \u00a1vamos con fuerza y confianza!", "Gracias al CNE y a la OEA por sus felicitaciones ", "Las urnas han sido contundentes y el pueblo nos ha dado una amplia ventaja sobre los otros candidatos. Sin importar cu\u00e1l sea el representante del continuismo, nuestro proyecto seguir\u00e1 tendiendo puentes de unidad con los frentes sociales, productivos y progresistas de la Patria.", "Hoy vivimos la fiesta democr\u00e1tica, yo lo hago como siempre, acompa\u00f1ando a mi abuelita.  Hoy vota quien me educ\u00f3 desde los dos a\u00f1os, quien me transmiti\u00f3 los valores de amor al pr\u00f3jimo, quien me ense\u00f1\u00f3 la importancia de la educaci\u00f3n y el valor de la dignidad.", "Gracias querido Presidente Fern\u00e1ndez por reafirmar tu compromiso en la gesti\u00f3n de las vacunas. Has hecho tanto por la unidad continental. Ser\u00e1 un honor construir lado a lado la Patria Grande. En el coraz\u00f3n de las y los ecuatorianos ya eres el wawki Alberto.", " Gracias Quito, gracias a todo el pueblo ecuatoriano que se tom\u00f3 las calles de Quito para evidenciar que este #7F la victoria ser\u00e1 contundente en \u00a1una sola vuelta", "Agradezco a todas y todos los patriotas de las Fuerzas Armadas y de la Polic\u00eda Nacional. Una vez m\u00e1s nos demuestran su vocaci\u00f3n de servicio, permitiendo que este important\u00edsimo evento democr\u00e1tico se desarrolle con normalidad y transparencia, que la voluntad del pueblo se cumpla", "\u00a1Qu\u00e9 privilegio haber podido compartir y conversar con Pepe Mujica! No te pierdas este di\u00e1logo. Pepe es un ejemplo de lucha y coherencia para Nuestram\u00e9rica y el mundo entero.", "\u00a1Ganamos! Triunfo contundente en todas las regiones de nuestro bello pa\u00eds. Nuestra victoria es de 2 a 1 frente al banquero.  Felicitaciones al pueblo ecuatoriano por esta fiesta democr\u00e1tica.  Esperaremos los resultados oficiales para salir a festejar.", "\u00a1Hoy es un d\u00eda hist\u00f3rico! El triunfo, una sola vuelta, solo es posible si salimos a defender el voto de los ecuatorianos y estar vigilantes de que se cumpla la voluntad popular", "Si es as\u00ed, bienvenido Yaku P\u00e9rez a la segunda vuelta. Sin miedo y sin violencia. Intercambiemos propuestas.", "A los que llevan 2 d\u00edas intentando tumbar nuestros servidores y nuestra p\u00e1gina web les digo q en nuestro gobierno incluiremos programaci\u00f3n inform\u00e1tica desde la ni\u00f1ez. Ya van millones de visitas de robots a la web en estos d\u00edas. ", "Con emoci\u00f3n y orgullo acompa\u00f1\u00e9 a votar a mi abuela Flor. Me siento tranquilo y motivado por la asistencia de la ciudadan\u00eda a la cita electoral. Es un d\u00eda de fiesta, de unidad nacional y de esperanza, para poder recuperar el futuro para la patria. ", "verifica nuestras actas. No vamos a permitir que en el trayecto se modifiquen los resultados. Ponemos a disposici\u00f3n la informaci\u00f3n para que el pueblo, los observadores nacionales e internacionales puedan proteger la democracia. ", "Estamos en total capacidad de informar con exactitud y rigor, al Ecuador y al mundo. La democracia prevalecer\u00e1. Nos vemos en las urnas", "Gracias hermanos soldados de tierra, mar y aire, gracias hermanos polic\u00edas, tengan la certeza que como primer mandatario del Ecuador garantizar\u00e9 que su institucionalidad sea respetada y fortalecida como reconocimiento y valoraci\u00f3n de su sacrificado trabajo. \u00a1Viva el Ecuador!", "Invitamos a quienes a\u00fan no hayan concurrido a sufragar, lo hagan, para fortalecer la democracia.", "Un orgullo conversar con el expresidente de Uruguay, un militante y un sabio de la vida, que nos ense\u00f1\u00f3 a toda una generaci\u00f3n que otra manera de hacer pol\u00edtica es posible.", "Pedimos a los ecuatorianos y ecuatorianas que sean pacientes con los resultados finales. Tengamos cuidado con encuestadoras como CEDATOS, seamos prudentes y esperemos los resultados oficiales.", "\u00a1Gracias por la unidad y el respaldo popular! Las bases, el pueblo, las mayor\u00edas est\u00e1n con #ElBinomioDeLaEsperanza. Por los montuvios, cholos, pescadores, agricultores; por todos los ecuatorianos y por la interculturalidad,\u00a1vamos a recuperar el trabajo, el futuro y la dignidad!", "\u00a1Gracias a mi familia por acompa\u00f1arme en este hist\u00f3rico desaf\u00edo! Con amor y compromiso, vamos a trabajar por todas las familias ecuatorianas.", "Hay algo de su estrategia comunicacional en lo que la derecha se equivoca: Subestiman a nuestros pueblos. Sus falsas noticias no hacen m\u00e1s que evidenciar que #EstanDesesperados, saben que recuperaremos el Ecuador en #UnaSolaVuelta ", "3 millones de ecuatorianos votaron con alegr\u00eda, con confianza y con esperanza en el futuro", "Feliz de nuestra visita a los Estados Unidos. Hablamos con nuestros hermanos y hermanas, con medios y empresarios, sobre el proyecto de unidad progresista, que va a recuperar el futuro.", "Nuestro compromiso es caminar hacia un Estado plurinacional e intercultural. No vamos a profundizar las diferencias, sino encontrar los puntos en com\u00fan con el movimiento ind\u00edgena. Estamos construyendo la unidad, que beneficie a todas las familias ecuatorianas.", "Lasso y Moreno dejaron fuera a Correa. Lasso-Moreno dejaron fuera a Noboa. Lasso-Moreno quieren dejar fuera a Yaku P\u00e9rez. \u00a1Ya basta de juego sucio! En paz, con ideas, con alegr\u00eda, pero sobre todo con profundo compromiso con las familias ecuatorianas \u00a1venceremos a Lasso-Moreno!", "Mientras unos quieren eliminar las instituciones de ciencia y la tecnolog\u00eda, nosotros impulsaremos el rol de las mujeres en la ciencia, desde la ni\u00f1ez.", "Los que han cogobernado con Moreno se saben perdedores y presionan para que me persigan con burdas mentiras. No podr\u00e1n lograrlo, la verdad siempre prevalece No podr\u00e1n seguir chantajeando o enga\u00f1ando a la justicia El pueblo ecuatoriano no permitir\u00e1 un nuevo golpe a la democracia", "El recuento, en el marco de la Constituci\u00f3n y la ley, es un derecho. Estaremos ah\u00ed para cuidar nuestros votos y ampliar la victoria popular: \u00a1acta por acta y voto por voto!", "No gracias, oportunista. Si busca reparto, que mejor vaya y converse con Moreno y sus cogobernantes.", "Mi solidaridad con las y los afectados por el deslizamiento  en el sector de Huigra en Chunchi. Demandamos urgente respuesta de las instituciones.  El Estado es responsable de prevenir riesgos, desastres y atender a los afectados. Restableceremos la institucionalidad y recursos.", "Conmemoramos el D\u00eda de la Amazon\u00eda ecuatoriana, el \u00e1rea m\u00e1s biodiversa del planeta, el laboratorio viviente m\u00e1s grande del mundo. Nuestro total compromiso con la protecci\u00f3n de nuestra naturaleza y la prosperidad de nuestra gente.", "Es un ejemplo de liderazgo, revoluci\u00f3n y humanismo. El odio nunca es, ni ser\u00e1 el camino. Para Ecuador tambi\u00e9n elegimos el camino de la Paz y la unidad.", "Felicidades al Ecuador por esta victoria contundente en las urnas, a favor del futuro. Este apoyo dobla en votos a nuestro seguidor m\u00e1s cercano. Tambi\u00e9n nos da la responsabilidad de liderar este desaf\u00edo,  conformando la unidad por el futuro de nuestro pa\u00eds", "En el D\u00eda Internacional de la Radio, comprometo mi apoyo para garantizar la libertad de expresi\u00f3n y la pluralidad de voces Solo puede haber democracia con un conjunto plural y diverso de medios. Feliz D\u00eda de la Radio a quienes trabajan en ella con pasi\u00f3n y compromiso social", "Ojal\u00e1 Fiscal\u00eda evidencie a los responsables de la campa\u00f1a medi\u00e1tica en nuestra contra, \u00bftambi\u00e9n sabremos c\u00f3mo viajan los pajaritos ecuatorianos del sur a la selva colombiana a grabar v\u00eddeos?", "He sido migrante, s\u00e9 lo que es estar lejos de la familia, sacrificarse por el futuro y a\u00f1orar la Patria. No escatimaremos esfuerzos por mantener una relaci\u00f3n rec\u00edproca, soberana, de amistad y fruct\u00edfera con Estados Unidos, que acoge a nuestros hermanos", "El pa\u00eds se enfrenta a una doble crisis, causada por el virus y la austeridad. Nos enfrentamos, a lo que llamamos, una falta de confianza en el gobierno de parte de la sociedad ecuatoriana, y debemos arreglar eso lo antes posible.", "Pude dialogar, con base en el respeto y la verdad, con varios j\u00f3venes que no optaron por la lista 1 en primera vuelta. No hubo demagogia, ni edici\u00f3n; pero s\u00ed propuestas y voluntad de construir la unidad necesaria para un futuro mejor para las y los j\u00f3venes", "Ha fallecido Luis Chocho Sanmart\u00edn, primer marchista ecuatoriano y forjador de grandes talentos deportivos. Un abrazo solidario a su familia por esta p\u00e9rdida, la de todo un pa\u00eds. Paz en su tumba.", "Concuerdo totalmente contigo. M\u00e1s all\u00e1 de las diferencias... Debemos evitar que la migraci\u00f3n sea forzada como fue luego del feriado bancario, y que solo sea voluntaria.", "Yo no odio a nadie. A m\u00ed mi familia me ense\u00f1\u00f3 a amar al pr\u00f3jimo y a amar a mi Patria. Sane su coraz\u00f3n Royer. El pa\u00eds ya no aguanta m\u00e1s odio.", "Nunca antes el pa\u00eds hab\u00eda conocido un descalabro tan grande del sistema penitenciario, vivimos lamentables episodios de amotinamientos, violencia y muerte. El cogobierno ha permitido que la delincuencia se apodere de nuestras ciudades y se robe la tranquilidad de los ecuatorianos", "Compart\u00ed mis preocupaciones a la misi\u00f3n de la UE sobre los intentos de afectar al proceso electoral. Estamos en alerta para que no jueguen con la voluntad soberana del pueblo. ", "Conforme al C\u00f3digo de la Democracia y la Constituci\u00f3n, aqu\u00ed hay una \u00fanica autoridad electoral y rechazamos con absoluta contundencia la interferencia y la grosera intromisi\u00f3n de otras funciones del Estado en la funci\u00f3n electoral", "\u00a1Mi abrazo a los verdaderos superh\u00e9roes! A los m\u00e9dicos y a todos los trabajadores de la salud les agradecemos por cuidarnos y por todo su sacrificio. La prioridad en nuestro gobierno ser\u00e1 la salud de los ecuatorianos y ecuatorianas.", "Que la crisis de violencia e inseguridad no sea una excusa para aventuras anti democr\u00e1ticas basadas en el caos.", "Nuestra misi\u00f3n es trabajar por los derechos de los migrantes. Que nuestras hermanas y hermanos ecuatorianos puedan retornar a su casa, a su hogar. Y que, mientras est\u00e9n fuera del pa\u00eds, se sigan garantizando sus derechos. ", "Agradezco al CONGOPE por el di\u00e1logo fruct\u00edfero. Estamos comprometidos con el fomento productivo. Con el rol transformador de la obra p\u00fablica y la planificaci\u00f3n territorial para el desarrollo local. Usaremos todas las herramientas para garantizar liquidez.", "No m\u00e1s abusos ni privilegios para los panas del gobierno. La vacunaci\u00f3n en nuestro gobierno ser\u00e1 gratuita, ordenada y sin palancas.", "Renunci\u00f3 uno de los peores ministros de salud de la historia Que el sistema de salud nunca m\u00e1s vuelva a estar al servicio de los m\u00e1s poderosos. El 11A nos enfrentamos a la continuidad de este modelo donde la salud es solo un negocio Recuperaremos la salud y las vacunas para todos", "Hagamos vaca para seguir apoyando la campa\u00f1a de la esperanza en esta segunda vuelta! ", "Nuestra campa\u00f1a es ciudadana, no depende de grandes chequeras bancarias.", "Exigimos a Moreno se responsabilice y precautele la vida de polic\u00edas, personas privadas de su libertad y de todos los ciudadanos. El pa\u00eds no aguanta m\u00e1s la ausencia de liderazgo y toma de decisiones a favor de la vida de las y los ecuatorianos.  \u00a1Pronto terminar\u00e1 esta pesadilla!", "Vamos a actuar de forma inmediata por la seguridad de la ciudadan\u00eda. No tenemos temor de asumir el liderazgo y el control en materia de seguridad, porque sabemos c\u00f3mo hacerlo. \u00a1En el Ecuador volver\u00e1n a bajar las tasas de criminalidad!", "La falta de publicaci\u00f3n del informe preliminar, tristemente ha sido un motivo para que no haya esta observaci\u00f3n de un tercero, que comunique di\u00e1fanamente al mundo de que no ha observado ninguna anomal\u00eda, ni ninguna irregularidad en la parte inform\u00e1tica", "Incorporaremos a m\u00e1s polic\u00edas para ubicarnos dentro de los est\u00e1ndares internacionales de vigilancia y protecci\u00f3n. Construiremos 250 Unidades de Polic\u00eda Comunitarias en todo el territorio nacional y las dotaremos de equipos y personal policial suficiente.", "Una rehabilitaci\u00f3n social eficiente implica un sistema de inteligencia penitenciaria, nueva infraestructura para reducir  el hacinamiento y programas eficaces de reinserci\u00f3n. Significa trasladar PPL que representan mayor peligrosidad a espacios adecuados.", "La fecha de segunda vuelta del 11 de abril no se debe mover y exigimos que todas las funciones del estado se pronuncien p\u00fablicamente en cumplir el calendario electoral.", "Proponemos nuevos mecanismos para atraer la inversi\u00f3n en nuestro pa\u00eds. Garantizaremos certidumbre econ\u00f3mica. Vamos a fortalecer la dolarizaci\u00f3n con el apoyo de los Estados Unidos y de los organismos internacionales.", "Hacemos un llamado para que el Tribunal Contencioso Electoral (TCE) act\u00fae de forma expedita y proceda a aplicar la Ley con las sanciones del caso, ante esta intromisi\u00f3n, y ante esta interferencia en el proceso electoral ecuatoriano", "No digas mentiras! Las reservas son del Estado. Si el Banco Central sigue siendo del Estado, son para solucionar problemas p\u00fablicos, sociales, comunes.", "Nos sorprende que a pesar de que han transcurrido catorce d\u00edas desde el 7 de febrero, la misi\u00f3n de observaci\u00f3n de la OEA todav\u00eda no publica su informe preliminar. Esto generalmente ocurre luego de tres o cuatro d\u00edas. ", "Como Alianza Uni\u00f3n por la Esperanza (UNES) hemos presentado la queja ante el Tribunal Contencioso Electoral (TCE) por esta grosera violaci\u00f3n de la Ley por parte de la Contralor\u00eda y la Fiscal\u00eda en el proceso electoral.  ", "Volveremos a tener un sistema de control y disuasi\u00f3n fuerte y s\u00f3lido, con una polic\u00eda y gu\u00edas penitenciarios bien financiados y preparados. \u00a1Ahora los polic\u00edas tienen que poner de su bolsillo para la gasolina! Eso es inaceptable.", "Un desliz, en la radio dije 4000 fuentes de trabajo digno para j\u00f3venes. En realidad son 400 mil fuentes de trabajo digno para j\u00f3venes, con copago de n\u00f3mina.  La seguridad social y la mitad del salario paga la empresa y la otra mitad paga el Estado", "Irresponsable es dejar de transferir mil millones a los municipios. Irresponsable es incumplir la Constituci\u00f3n. Irresponsable es crear una crisis de abastecimiento para privatizar la vacunaci\u00f3n. Responsable es pagar la deuda social a los gobiernos municipales", "Todas nuestras decisiones estar\u00e1n orientadas a proteger el bolsillo de las familias ecuatorianas y el esfuerzo de los empresarios y emprendedores de nuestro pa\u00eds, por encima de los intereses de unos pocos banqueros en el exterior.", "Tendremos un pa\u00eds m\u00e1s seguro, con trabajo digno para los ecuatorianos y ecuatorianas. Cuando hay m\u00e1s trabajo hay menos inseguridad.  En nuestro gobierno, el Ecuador recuperar\u00e1  la senda del desarrollo y de oportunidades educativas, deportivas y culturales.", "NO es dinero de los cuentahabientes. \u00bfO acaso Moreno, Mart\u00ednez y Lasso debitaron de tu cuenta en el BG para pagar el repo de Goldman Sachs con las reservas internacionales? Eres un demagogo. Debate responsablemente. No mientas a la ciudadan\u00eda.", "Entonces si est\u00e1 supuestamente prohibido \u00bfpara qu\u00e9 quieren enviar una nueva ley? \u00bfPara que est\u00e9 prohibid\u00edsimo? Est\u00e1s equivocado una vez m\u00e1s.  Te invito a que preguntes c\u00f3mo hizo tu gobierno en el 2020 para cubrir el repo de Goldman Sachs. Debate con seriedad.", "Hemos tenido varias reuniones con sectores empresariales muy importantes de nuestro pa\u00eds, fundamentalmente con los exportadores, que  son quienes generan los d\u00f3lares que permitir\u00e1n seguir fortaleciendo la dolarizaci\u00f3n."], "Mar-2021": ["J\u00f3venes me han preguntado sobre cr\u00e9dito educativo y becas. Planificamos acciones urgentes y de magnitud considerable con cr\u00e9dito educativo y becas, inclusive para la universidad particular, como soluci\u00f3n de corto plazo. Ecuador como potencia educativa, esa es mi aspiraci\u00f3n.", "No vamos a perder el tiempo en confrontaciones. Trabajar por nuestro pueblo ser\u00e1 mi tarea junto a miles de servidores p\u00fablicos.  Proponemos al pa\u00eds certezas y acuerdos program\u00e1ticos en beneficio de las familias ecuatorianas.", "Mantuvimos un di\u00e1logo franco y directo con el Cuerpo Diplom\u00e1tico acreditado en nuestro pa\u00eds. Nuestra pol\u00edtica exterior ser\u00e1 soberana, digna, integracionista y comprometida con el multilateralismo y la defensa irrestricta de los derechos humanos.", "Aplicaremos 2.5 millones de dosis de la vacuna mensualmente, a todos los ecuatorianos y ecuatorianas. Sin privilegios ni palancas, como ha ocurrido en este gobierno. \u00a1Preservaremos la vida! Consulta cu\u00e1ndo te tocar\u00eda vacunarte:", "Como Susana, miles de familias ecuatorianas esperan alivio mientras enfrentamos las consecuencias de la pandemia. Mi compromiso es una verdadera reestructuraci\u00f3n de cr\u00e9ditos, para tranquilidad en nuestros hogares.", "\u00a1Es ahora! Por todas las mujeres: por las ni\u00f1as, las j\u00f3venes, las del campo y la ciudad, por todas las que ya no est\u00e1n, me comprometo en la defensa de los Derechos Humanos de las Mujeres y su derecho a", "La salud es vida. Esta noche estaremos al aire a las 19:00 por nuestras redes sociales en el lanzamiento del Plan Salud de Una. \u00a1Te esperamos!", "Trabajaremos para garantizar los derechos de las Mujeres, asignando recursos que permitan cumplir con la Ley para prevenir y erradicar la violencia contra las Mujeres, aprobada en 2018 pero que no se ha ejecutado.", "Pedimos a la comunidad internacional estricto seguimiento,  para que se cumpla el calendario electoral y se d\u00e9 una transmisi\u00f3n del mando presidencial de acuerdo a la Constituci\u00f3n y la voluntad del pueblo", "Desde Guayaquil, con las emisoras afiliadas a la Asociaci\u00f3n Ecuatoriana de Radiodifusi\u00f3n, conversaremos sobre reactivaci\u00f3n econ\u00f3mica, vacunaci\u00f3n y retos para el futuro de nuestro pa\u00eds. ", "El proyecto de Ley enviado por Moreno que buscaba privatizar el Banco Central ha sido rechazado por ser abiertamente inconstitucional.  Un triunfo de todo el pueblo ecuatoriano y de los sectores productivos de la Patria, frente a los intereses de unos pocos banqueros.", "Estuvimos en Cuenca donde presentamos nuestro Plan de Salud. Vamos a transformar el sistema para reactivar la econom\u00eda y dar tranquilidad a nuestras familias.", "Te acompa\u00f1o en la lucha La lucha no es de un solo d\u00eda. Es de toda la vida. ", "Rechazamos las agresiones contra los alcaldes que enfrentaron la pandemia ante la ineptitud de Moreno. \u00a1Claro que hay recursos para cubrir las urgencias de las y los ecuatorianos! ", "\u00a1La salud ser\u00e1 un derecho humano universal, no un privilegio!  Este plan ser\u00e1 protagonizado por todo el pueblo ecuatoriano. Asumiremos el reto de superar este dif\u00edcil momento que afronta la humanidad, para construir un futuro m\u00e1s justo.", "En los pr\u00f3ximos d\u00edas me reunir\u00e9 con expertos y expertas para ampliar y afinar nuestra propuesta de gobierno. \u00a1Debemos recuperar el sistema de gesti\u00f3n de riesgos!", "Relator de ONU sobre independencia de magistrados y abogados alerta al mundo de intervenci\u00f3n de la fiscal\u00eda ecuatoriana en el proceso electoral. Asimismo, se\u00f1ala que la cooperaci\u00f3n de fiscal\u00edas de Ecuador y Colombia podr\u00eda tener fines pol\u00edticos, buscando influir en las elecciones", "El sistema de salud en nuestro gobierno priorizar\u00e1 el cuidado de la vida con prevenci\u00f3n, formaci\u00f3n, inversi\u00f3n en infraestructura e investigaci\u00f3n cient\u00edfica y tecnol\u00f3gica. ", "Se acordar\u00e1n protocolos para la atenci\u00f3n de casos de violencia contra las Mujeres en el Sistema Judicial, con un modelo de atenci\u00f3n pro-v\u00edctima, que evite la revictimizaci\u00f3n.  Implantaremos el Registro \u00danico para V\u00edctimas de Violencia, libre de subregistros.", "Ante un gobierno ausente e incapaz, la solidaridad del pueblo es la \u00fanica respuesta. Nuestra militancia realizar\u00e1 sus mejores esfuerzos ayudando a las personas que sufren por estos desastres naturales en todo el pa\u00eds.", "Se crear\u00e1 la Secretar\u00eda de las Mujeres y la Igualdad, con presupuesto propio para el cumplimiento de sus objetivos de gesti\u00f3n y articulaci\u00f3n de todas las pol\u00edticas p\u00fablicas involucradas.", "Se crear\u00e1 el Observatorio para la detecci\u00f3n de la violencia contra las Mujeres en todos los \u00e1mbitos en los que \u00e9sta ocurre, incluyendo los medios de comunicaci\u00f3n masiva.", "El Ministerio de Educaci\u00f3n desarrollar\u00e1 contenidos transversales en el curr\u00edculo de todos los niveles del sistema para la Educaci\u00f3n Sexual Integral y especialmente para la prevenci\u00f3n de la violencia contra las Mujeres.", "Rechazamos la vacunaci\u00f3n a trav\u00e9s de palancas y privilegios", "La masacre de Sacaba: una de las acciones de odio de la dictadura golpista de A\u00f1ez.", "\u00bfNo resulta una falta de respeto ante el sufrimiento del pueblo ecuatoriano que una campa\u00f1a electoral se dedique a producir noticias falsas? \u00bfQu\u00e9 usen recursos para mentir y manipular?  El pueblo est\u00e1 exhausto.  La pol\u00edtica debe asumir responsabilidades inmensas y urgentes.", "Nos gu\u00eda nuestra convicci\u00f3n de servicio para construir un Estado que vele por la vida de todos. Sabemos que tras cada servidor p\u00fablico est\u00e1 una familia. No son un n\u00famero m\u00e1s \u00a1Vamos a recuperar el Estado y el servicio p\u00fablico!", "La recta final empieza hoy. Estoy preparado para transformar la indignaci\u00f3n de nuestro pueblo en esperanza. Saldremos de esta crisis, acompa\u00f1ados de una nueva generaci\u00f3n, unida y sin odio. \u00a1Vamos por el futuro y la dignidad del Ecuador!", "Asumo el compromiso con Quito y con el pa\u00eds, por el ambiente que nos convoca a todas y a todos, sobre todo a las nuevas generaciones.  \u00a1Es ahora! Vamos a tomar decisiones firmes para cuidar y recuperar nuestro entorno.", "El Banco de Guayaquil pidi\u00f3 a la Junta Monetaria una resoluci\u00f3n que subi\u00f3 los intereses del 11% al 30% para PyMEs. En plena crisis, los banqueros abusan del esfuerzo de los emprendedores y tuvieron ganancias de $67 MILLONES.", "Otro de los resultados del cogobierno de  LassoGuillermo y #Moreno. En nuestro gobierno, con un bloque de asamble\u00edstas progresistas, se derogar\u00e1n las partes nefastas de la mal llamada Ley Humanitaria que ha afectado el bolsillo de miles de familias ecuatorianas. ", "En estos momentos conversamos con alcaldes y alcaldesas del centro del pa\u00eds. Conversamos sobre los retos que asumiremos juntos.", "El asesor de Guillermo Lasso y todos sus aliados, se saltaron la fila. Para el pueblo la angustia de una p\u00e1gina ca\u00edda, para ellos #VacunadosGold. \u00a1El pueblo ecuatoriano no soporta m\u00e1s! Nosotros vacunaremos a todos los ecuatorianos \u00a1sin privilegios!", "Solidaridad con la familia afectada ante un accidente en una actividad proselitista en Pastaza. Que no se usen estos temas como ataques de ninguna de las campa\u00f1as. ", "El derecho a la seguridad social debe ser universal: para todas y todos los trabajadoresFlag of Ecuador. Los transportistas tienen derecho a acceder a servicios de salud de calidad, cr\u00e9ditos hipotecarios, jubilaci\u00f3n digna.", "Moreno miente, como siempre Los art\u00edculos de esa ley, adem\u00e1s de inconstitucionales y antidemocr\u00e1ticos, son para dar paso a un nuevo feriado bancario mediante una fuga masiva de d\u00f3lares del pa\u00eds y la entrega del control financiero a la banca privada. Igualito que en 1998.", "Ayer se nos fue una brillante economista de la Patria Grande. Gracias por llenarnos de inspiraci\u00f3n, gracias por su constancia y su obra, Dra. Eugenia Correa.", "El odio ya pas\u00f3 de moda. En mi gobierno, jam\u00e1s perseguiremos a ning\u00fan opositor. Sobre todo, despu\u00e9s de ver lo que han hecho con nuestros compa\u00f1eros y compla\u00f1eras y ver el dolor de sus familias. Quien tenga que rendir cuentas, lo har\u00e1 con una justicia independiente, sin presiones.", "El Ecuador no puede tolerar m\u00e1s este tipo de infamias. La cosificaci\u00f3n y el odio ya no pueden tener cabida en nuestra sociedad. \u00a1Basta! Mi solidaridad infinita contigo,  marcelaguinaga , y con todas las mujeres que son v\u00edctimas de la violencia. #VivirSinViolencia", "En 2006 gan\u00e9 concurso como funcionario de carrera del BCE. En 2017 me fui, con licencia SIN SUELDO, a estudiar el doctorado en M\u00e9xico. Y en 2020, como a miles de otros servidores p\u00fablicos, mientras estudiaba, los banqueros pidieron que me despidan. Fin", "A m\u00ed s\u00ed me gusta leer. Aqu\u00ed esperando a que publique todo lo que prometi\u00f3 en el debate. Si es que publica, ojal\u00e1 publique la voluminosa informaci\u00f3n completita y sin trampitas.", "Una grata conversaci\u00f3n con el embajador de los Estados Unidos, Michael Fitzpatrick, sobre la importancia de las relaciones internacionales para la reactivaci\u00f3n de nuestra econom\u00eda.", "\u00bfLa banca o el pa\u00eds?  Mil veces nuestro hermoso Flag of Ecuador plurinacional e intercultural DropletSeedling \u00a1No hay tiempo que perder!", "No es la pandemia, es el peor gobierno de la historia: el de Moreno y Lasso. Ser\u00e1 prioridad 1 de mi gobierno que todo ni\u00f1o/a expulsado del sistema vuelva a estudiar en escuelas y colegios. ", "A la campa\u00f1a sucia le decimos \u00a1Ya basta! Necesitamos discutir sobre pol\u00edticas p\u00fablicas, sobre soluciones y propuestas. No vamos a entrar en la campa\u00f1a sucia, vamos a seguir construyendo un futuro con trabajo y esperanza para todas y todos. ", "La campa\u00f1a sucia de Guillermo Lasso se est\u00e1 financiando con el fruto de los ahorros de millones de ecuatorianos y ecuatorianas del Banco de Guayaquil. Ya hemos presentado la denuncia penal, a ese delito que se llama peculado bancario.", "Soy un servidor p\u00fablico profesional, conozco de administraci\u00f3n p\u00fablica, econom\u00eda p\u00fablica, finanzas p\u00fablicas. Mi especialidad es la banca central, y antes de tener la posibilidad de ser el presidente de mi pa\u00eds, era lo que yo quer\u00eda dedicarme el resto de mi vida.", "La lucha para proteger el agua ha venido desde la gente, desde las luchas por defender la vida y su subsistencia. \u00a1T\u00fa decisi\u00f3n es nuestro compromiso!  La defensa del Parque Nacional Cajas es nuestra prioridad, el agua es nuestro futuro. ", "La chequera de Lasso le sobra para ser influencer, no presidente. \u00a1Son memes, no son votos!", "Nadie deber\u00eda sentir en peligro su vida y la de su familia por defender los derechos de todas y todos los ecuatorianos. Mi solidaridad a  freddcarrion , Defensor del Pueblo, por ser una voz de dignidad y protecci\u00f3n de derechos a quienes este gobierno les han negado la voz.", "\u00a1Seguimos sumando apoyos de organizaciones en todo el pa\u00eds! Junto a la nacionalidad Shuar de Sucumb\u00edos caminamos juntos en la construcci\u00f3n de un Estado Plurinacional e Intercultural.", "El cogobierno de Moreno y Lasso ha despedido y bajado el sueldo durante la pandemia \u00a1ya se van!", "Ante la falta de gobierno y de prioridades para atender la vida y preocupaciones ciudadanas. Los gobiernos locales han sido una voz de dignidad ante las m\u00faltiples crisis.", "Este domingo comienza una semana de reflexi\u00f3n para todo el mundo cristiano. El ejemplo de una  joven vida de solidaridad con los m\u00e1s d\u00e9biles y de lucha por un mundo de iguales sigue vigente, m\u00e1s all\u00e1 de las creencias religiosas.", "\u00bfpor qu\u00e9 ser\u00e1 que todos los amigos de Lasso o ya se vacunaron o piden que Lasso se vacune ?", "He visto con asombro e indignaci\u00f3n c\u00f3mo la campa\u00f1a del se\u00f1or Lasso pretende utilizar a la pobreza y la mendicidad, a ni\u00f1os y ni\u00f1as, para sus fines electorales.  Esto es miserable y no debe tolerarse. No todo se vale.", "Este tweet no se refiere a ninguna propuesta actual de gobierno. Se trata de una de las recomendaciones del GAFI, que se discut\u00eda en 2012, para luchar contra el lavado de dinero", "Totalmente comprometidos con el futuro de nuestros ni\u00f1os y ni\u00f1as. Nuestra propuesta es una Minga por la Nutrici\u00f3n Infantil: ni un solo ni\u00f1o sin vacunas, protecci\u00f3n de la lactancia, agua potable, atenci\u00f3n m\u00e9dica y programas de nutrici\u00f3n. \u00a1Una ni\u00f1ez segura y feliz!", "El \u00fanico plan estructurado de Moreno ha sido vacunar a sus amigos y aliados, mientras nuestra gente sigue esperando en la calle vacunas que no llegan.", "\u00a1Qu\u00e9 dolor! Nuestros adultos mayores en largas filas, exponiendo su vida y suplicando atenci\u00f3n, mientras un grupo de privilegiados fue vacunado con m\u00fasica de fondo. Esto debe terminar.", "el gobierno de Moreno, en complicidad con los banqueros, vuelve a presentar por tercera ocasi\u00f3n un proyecto de Ley abiertamente inconstitucional para privatizar el Banco Central del Ecuador.", "es nuestro plan para eliminar los cobros abusivos y bajar intereses. Recuperaremos la capacidad de consumo de las familias ecuatorianas.  Bajando las deudas, juntas y juntos vamos a superar esta crisis.", "Hago un llamado p\u00fablico al pa\u00eds, a las organizaciones que velan por los derechos humanos, medios de comunicaci\u00f3n y usuarios de redes sociales, a defender los derechos de las personas que est\u00e1n siendo utilizadas para una campa\u00f1a sin \u00e9tica ni respeto.", "Clar\u00edsimo. Moreno y Lasso buscan beneficiar a la banca con la privatizaci\u00f3n del Banco Central. \u00a1No lo permitiremos! Aunque siga su campa\u00f1a sucia, los recursos del Estado ecuatoriano -nunca los de los depositantes- ser\u00e1n destinados para reactivar la econom\u00eda.", "Gracias compa\u00f1eras y compa\u00f1eros trabajdores p\u00fablicos y privados por su apoyo. Mi compromiso siempre para garantizar sus derechos.  Nuestro gobierno estar\u00e1 junto a la gente, no junto a los pol\u00edticos que apoyaron y fueron parte del reparto del gobierno de Moreno. "], "Abr-2021": ["En la central sindical del Parlamento Laboral Ecuatoriano he recogido las principales demandas de la clase trabajadora ecuatoriana. Mi compromiso es dignificar el trabajo, lo haremos juntos.", "Han sido a\u00f1os duros, de crisis y angustia. Pero este 11 de abril comienza el fin de tanto sufrimiento. Somos un pueblo digno, tenemos lo que hace falta, y estamos juntas y juntos.", "Profundamente reconocido por el apoyo del Consejo de Pueblos y Organizaciones Ind\u00edgenas Evang\u00e9licas del Ecuador, FEINE. Un acuerdo fundamental por el bien del pa\u00eds, que me compromete a trabajar desde el primer d\u00eda para saldar deudas hist\u00f3ricas y asegurar el bien com\u00fan.", "Gracias al Comit\u00e9 de Empresa \u00danico de Trabajadores de Servicios del Ministerio de Educaci\u00f3n del Ecuador por decidirse por el pa\u00eds. Nunca m\u00e1s derechos laborales vulnerados, nunca mas reducci\u00f3n de presupuesto a la educaci\u00f3n, nunca m\u00e1s un pa\u00eds de privilegios al servicio de la banca", "Cerramos nuestra campa\u00f1a en mi Quito, con mucho amor del pueblo. Esta elecci\u00f3n es hist\u00f3rica. Un pueblo que decidir\u00e1 por el Flag of Ecuador sobre la banca. Es el momento de renovaci\u00f3n generacional, con innovaci\u00f3n, fuerza y ganas de cambio. Me he preparado para esta responsabilidad hist\u00f3rica.", "Tenemos que ir a la programaci\u00f3n desde la ni\u00f1ez, con lenguajes como Python y Scratch. Con el internet como derecho humano, para todos y todas.", "Causa indignaci\u00f3n saber que el hijo del Dr. Borrero, binomio Lasso, fue vacunado sin ser una persona de riesgo. No podemos permitir que la salud sea un privilegio. La elecci\u00f3n es entre el reparto o la transparencia, entre #LaBancaOElPa\u00eds.", "Saldremos del desamparo, del dolor, del abandono, de la negligencia y del privilegio de unos pocos, con acciones colectivas. Voy a liderar la recuperaci\u00f3n de nuestra Patria, y lo haremos junto a Ustedes. ", "He le\u00eddo muchos comentarios positivos alrededor de la reducci\u00f3n del cobro de comisiones por pago con tarjetas, el famoso #DataFast. Me alegra que esto haya generado inter\u00e9s porque es necesario implementar medidas para el beneficio inmediato a los negocios y a los consumidores.", "La biodiversidad y el conocimiento ancestral de nuestro pa\u00eds son grandes oportunidades para la innovaci\u00f3n en la industria farmac\u00e9utica y otras industrias en el planeta. De eso trata del Protocolo de Nagoya.", "Pol\u00edtica de certificaci\u00f3n de calidad para la promoci\u00f3n de nuestras exportaciones en los grandes mercados del mundo. Debemos certificarnos con comercio justo, con productos org\u00e1nicos, con las normas internacionales. Abriremos mercados de forma efectiva.", "Las familias ecuatorianas necesitan un #AlivioAhora para que todos podamos pagar deudas y reactivar la econom\u00eda. Mi prioridad es el pa\u00eds, no la banca. Eliminar\u00e9 los intereses por mora, comisiones por refinanciamiento y apoyaremos a peque\u00f1os comerciantes.", "Desde Chillogallo nos comprometemos a fortalecer la seguridad comunitaria con 8 nuevos Ecu 911, m\u00e1s c\u00e1maras, m\u00e1s personal de seguridad. Queremos caminar seguros por nuestros barrios y lo haremos destinando recursos para nuestra seguridad ciudadana.", "El contrato de certeza econ\u00f3mica es el que dar\u00e1 certeza jur\u00eddica al empresario que quiere apostar por el Ecuador, y obtendr\u00e1 estabilidad tributaria y jur\u00eddica. ", "Para la reactivaci\u00f3n avanzaremos con la pol\u00edtica de certificaci\u00f3n de calidad con comercio justo, con productos org\u00e1nicos, con el cumplimiento de las normativas del mundo para abrir mercados. Lo haremos entre sector p\u00fablico y privado.", "Mi compromiso con ustedes no es hacer girar un monumento, yo me comprometo con su futuro. La Universidad de y para el Sur de Quito permitir\u00e1 que los j\u00f3venes tengan acceso a educaci\u00f3n superior de calidad y gratuita.", "Las urnas decidir\u00e1n con contundencia la construcci\u00f3n colectiva de un estado plurinacional e intercultural. \u00a1Se acerca el triunfo! Un abrazo a mis compa\u00f1eras y compa\u00f1eros por su militancia y compromiso durante esta campa\u00f1a. \u00a1A cuidar los votos!", "Los exportadores tendr\u00e1n l\u00edneas de cr\u00e9dito para facilitar el acceso a liquidez y reducir costos financieros. Adem\u00e1s, apoyo de agencias internacionales, p\u00fablico-privadas para la promoci\u00f3n de las exportaciones del Ecuador.", "Los constructores y constructoras tendr\u00e1n un gobierno de puertas abiertas para trabajar por el Ecuador. En un momento de contracci\u00f3n econ\u00f3mica, el Estado debe invertir en obras para reactivar la econom\u00eda. ", "Mi sue\u00f1o es que los hijos de los comuneros de las zonas mineras vayan a los mismos colegios del gerente de la operaci\u00f3n minera. Esa ser\u00eda la apuesta estructural para el pa\u00eds.", "Construir\u00e9 el ecosistema digital de comercio y de tr\u00e1mites electr\u00f3nicos en el Ecuador, sobre la base de un sistema \u00fanico de identificaci\u00f3n que facilitar\u00e1 las transacciones y simplificar\u00e1 los tr\u00e1mites. ", "La campa\u00f1a sucia, comprobada.  Cientos de cuentas dedicadas a atacarnos con desinformaci\u00f3n, mentiras y miedo fueron desactivadas por Facebook.", "Parte el coraz\u00f3n ver el maltrato a nuestros adultos mayores con falsas promesas de vacunas y expuestos al contagio en largas filas de espera; mientras se vacuna a unos pocos privilegiados y se nombra a nuevo Ministro de Salud de CREO \u00a1Faltan 3 d\u00edas y ya se van! #LassoEsMoreno", "Feliz cumplea\u00f1os,  MashiRafael!  Disfruta del amor de tu pueblo y de los sue\u00f1os compartidos con millones de compatriotas. No podr\u00e1n detener la fuerza de la historia", "Hago m\u00edas tus palabras querido Carlos. Vamos a construir un futuro digno para los ecuatorianos y superar el abandono y la desesperanza. ", "Fortaleceremos la dolarizaci\u00f3n con m\u00e1s exportaciones, con el Ecuador consumiendo los productos de los emprendedores. Habr\u00e1 apoyo financiero, asistencia t\u00e9cnica y tr\u00e1mites simples para dinamizar el comercio. ", "El respaldo de las y los estudiantes universitarios me compromete a\u00fan m\u00e1s a trabajar para fortalecer y mejorar el sistema de Educaci\u00f3n Superior, afectado por los recortes de Moreno y Lasso.  \u00a1Vamos juntos por la universidad incluyente y de excelencia que merece el Ecuador!", "Para mejorar la presencia de nuestras exportaciones en el exterior se necesitan ideas provenientes de la juventud, de la creatividad de la frescura, de la innovaci\u00f3n, y no ideas caducas que necesitamos erradicar para salir adelante.", "Me reun\u00ed con la Red de Institutos T\u00e9cnicos y Tecnol\u00f3gicos Superiores del Ecuador, para intercambiar ideas y firmar un acuerdo que podr\u00e1 vincularlos con las necesidades cient\u00edficas y tecnol\u00f3gicas de nuestras empresas p\u00fablicas.", "\u00a1Gracias Ecuador! Flag of Ecuador Esta es una victoria del pueblo ecuatoriano. Les pido a nuestros delegados mantenerse vigilantes para cuidar cada uno de nuestros votos. Nadie va a detener el curso de la historia.", "Mi abrazo a nuestras hermanas y hermanos que acuden a las urnas en el continente Asi\u00e1tico.  La participaci\u00f3n en nuestra democracia, de los compatriotas que viven en el exterior nos llena de orgullo. \u00a1Ya llega el futuro!", "A lo largo y ancho de la Patria, la gente ya empez\u00f3 a depositar sus sue\u00f1os y esperanzas en las urnas. Hoy elegimos el destino de nuestro pa\u00eds y cada voto cuenta. \u00a1Vamos juntos por nuestros hijos e hijas, por nuestras familias y nuestro futuro! \u00a1Ya llega la esperanza!", "\u00a1Orgulloso de nuestro pueblo! Millones de ecuatorianos y ecuatorianas ejercen su derecho al voto motivados por el futuro y la esperanza para sus familias. Nuestro control electoral desplegado en todo el pa\u00eds, cuidar\u00e1 que prevalezca la voluntad popular.  ", "Los sue\u00f1os de futuro caben en las urnas de todos los rincones del pa\u00eds. Se sienten los vientos de esperanza que soplan en el Ecuador.  No podr\u00e1n detener el curso de la historia. No te quedes sin votar. \u00a1Ya falta poco!", "Convoco a la paz y a la reconciliaci\u00f3n sobre la base del respeto absoluto a los derechos humanos. La persecuci\u00f3n pol\u00edtica debe terminar, debemos tratarnos como adversarios y no como enemigos.", "La jornada democr\u00e1tica transcurre normalmente y deseamos que siga as\u00ed. Contamos con nuestros datos y vamos a manejarnos responsablemente, con informaci\u00f3n veraz.", "Los acreedores de Wall Street amanecieron contentos con la aprobaci\u00f3n de la ley y aument\u00f3 el precio de los bonos de deuda externa. No entendieron que le quitar\u00e1 la poca liquidez en divisas al fisco -en una emergencia humanitaria-. Se vienen condiciones a\u00fan m\u00e1s leoninas.", "La ley que reforma al C\u00f3digo Financiero dejar\u00eda de manos atadas a Guillermo Lasso como presidente pero deja arca abierta a Guillermo Lasso como banquero. \u00bfLa banca o el pa\u00eds? El an\u00e1lisis riguroso, el sentido com\u00fan y la movilizaci\u00f3n social deben exigir el veto total.", "Guillermo Lasso, como presidente de todxs lxs ecuatorianxs, deber\u00eda estar MUY preocupado por el proyecto de ley de ayer. \u00bfQu\u00e9 le garantiza q sus colegas competidores banqueros no ejecuten una fuga masiva de capitales? Los 90s (Ortegas, etc) y la traici\u00f3n de JPMorgan ya sucedi\u00f3", "Las ni\u00f1as y las mujeres no deben ir a la c\u00e1rcel si son v\u00edctimas de una violaci\u00f3n y deciden abortar en el pa\u00eds. Proteger la vida desde la concepci\u00f3n no significa encarcelar. #EsUrgenteCorte que cese la criminalizaci\u00f3n. La voz es suya, pero cuentan con mi apoyo, compa\u00f1eras", "\u00bfCu\u00e1l es el sentido hist\u00f3rico/pol\u00edtico/macroecon\u00f3mico de haber quitado la obligaci\u00f3n de que los d\u00f3lares producto de exportaciones ecuatorianas ingresen al Ecuador?", "El 48% no vot\u00f3 por eso. La oposici\u00f3n democr\u00e1tica es parte de nuestra responsabilidad."]}