{"Jul-2020": ["En los primeros #100minutos llegaremos con una reforma lista para el sistema educativo en Ecuador. Los j\u00f3venes quieren libertad para estudiar en cualquier universidad, escoger modalidades en l\u00ednea o especializarse en carreras t\u00e9cnicas. \u00a1Lucharemos por una educaci\u00f3n libre!", "Yo ofrezo al Ecuador mi experiencia. El pa\u00eds necesita un l\u00edder que comprenda los problemas de los ecuatorianos. En 10 a\u00f1os he recogido las ideas y propuestas de miles de familias, y en los primeros #100minutos las podr\u00e1n ver. El Ecuador s\u00ed tiene salida, pero no tiempo que perder.", "En el mundo viven 7,800 millones de habitantes a los que se les puede vender m\u00e1s cacao, m\u00e1s banano, m\u00e1s camar\u00f3n y m\u00e1s flores. Para ello necesitamos abrir la econom\u00eda al mundo, y tener un presidente que entienda de estos temas.", "El Ecuador S\u00cd tiene salida, pero tenemos que tomar una decisi\u00f3n transcendental. Hay que escoger a la democracia y a la EXPERIENCIA en el 2021. \u00a1Estamos preparados para el futuro!", "Un Gobierno como el nuestro presentar\u00e1 un C\u00f3digo de \u00c9tica que prohiba el nepotismo. VAMOS A TERMINAR CON LA CORRUPCI\u00d3N EN EL ECUADOR.", "Con mi equipo estamos preparando un proyecto para que en los primeros 100 minutos de gobierno podamos arreglar el desastre que hoy atravesamos. \u00a1El Ecuador YA NO aguanta m\u00e1s!", "Para nosotros no hay derecha ni izquierda, todos son bienvenidos a trabajar por el Ecuador. Nuestro proyecto pol\u00edtico incluye a TODOS los ecuatorianos", "\u00a1Esta es la hora del Ecuador! Vamos a trabajar por lo que quieren los ciudadanos: un pa\u00eds con empleo y futuro para sus familias. No descansar\u00e9 hasta lograr la unidad nacional", "En esta crisis, los emprendedores han trabajado duro por no cerrar y salvar empleos. Ellos son ecuatorianos con esp\u00edritu de lucha. \u00a1Sigamos su ejemplo!", "Necesitamos un Gobierno digital EFICIENTE para mejorar la relaci\u00f3n con los ciudadanos. Hablo de un servicio 24 horas al d\u00eda, 7 d\u00edas a la semana, \u00a1ese es el futuro!", "Necesitamos que comprendan a los ecuatorianos que generamos empleo y oportunidades para miles de familias. \u00a1Queremos trabajar y salir de esta crisis!", "Hace a\u00f1os iniciamos la lucha contra abusos de poder. La semana pasada nos reactivamos con Compromiso Ecuador 2021 para sumar esfuerzos en aras de alcanzar la unidad nacional. 94 organizaciones sociales de varias provincias del Ecuador se comprometieron a trabajar por el futuro.", "La unidad nacional es mi meta. Por a\u00f1os he escuchado y aprendido de miles de ecuatorianos, y contin\u00fao haci\u00e9ndolo. Para sumar esfuerzos, he recibido en mi casa a miembros de movimientos y organizaciones sociales de todo el Ecuador. \u00a1Este es el momento de los ciudadanos!", "Tenemos un enorme desaf\u00edo: salvar al pa\u00eds y a las familias ecuatorianas. Nosotros contamos con ideas muy claras y llevamos 10 a\u00f1os convirti\u00e9ndolas en propuestas concretas que ver\u00e1n en los primeros #100minutos de Gobierno. Un gran futuro nos espera, \u00a1salvemos al Ecuador!", "En un minuto de los #100minutos publicaremos nuestra propuesta para que los inversionistas regresen al pa\u00eds. \u00a1La inversi\u00f3n extranjera crea empleo y oportunidades! Mi sue\u00f1o es m\u00e1s Ecuador en el mundo y m\u00e1s mundo en el Ecuador.", "A\u00f1os atr\u00e1s inici\u00e9 un proyecto que cambi\u00f3 vidas en las 24 provincias del Ecuador. Creamos empleo y oportunidades para miles de familias. Hoy me reun\u00ed con estos grandes emprendedores para escuchar sus experiencias salvando empleos en sus barrios. \u00a1Espero verlos pronto!", "Yo propongo m\u00e1s Ecuador en el mundo y m\u00e1s mundo en el Ecuador. Para que el padre de familia tenga empleo, necesita inversi\u00f3n. Las oportunidades de los ecuatorianos est\u00e1n all\u00e1 afuera.", "Ayer tuve mi primer encuentro con Ecuador Profundo, una iniciativa para reconstruir el pa\u00eds junto a organizaciones pol\u00edticas. Con miras al 2021, trabajar\u00e9 con esta plataforma de la sociedad civil para salvar al Ecuador. ", "Necesitamos innovar y lo podemos hacer con un Gobierno digital. Vamos a trabajar por la tele medicina y la tele educaci\u00f3n para un mejor futuro.", "Hay que pensar en la agricultura, la ganader\u00eda, la artesan\u00eda y la peque\u00f1a industria.  El Gobierno puede conseguir l\u00edneas de cr\u00e9dito al 1% o 1.5%, a 30 a\u00f1os plazo, para impulsar y estimular la econom\u00eda en el Ecuador.", "Tenemos que recuperar la estabilidad de la justicia para que los inversionistas regresen a Ecuador. Hay que actuar con seriedad y respetar las reglas del juego. Ellos quieren seguridad para su inversi\u00f3n.", "Tenemos que innovar para cambiar. El Estado es obeso e ineficiente y en tres a\u00f1os y medio con este Gobierno nada ha cambiado.", "Cuando se tiene 10 a\u00f1os trabajando en un plan de gobierno, que se ha ido actualizando con el tiempo, est\u00e1 claro cu\u00e1l es el camino. No son problemas nuevos, sino necesidades hist\u00f3ricas. En el Ecuador no hay lugar para improvisaciones. ", "Llevamos 10 a\u00f1os en pol\u00edtica demostrando que tenemos el liderazgo para llevar a cabo proyectos que creen empleo y ofrezcan salud y educaci\u00f3n de calidad para todos los ecuatorianos. Nos esperan grandes desaf\u00edos, pero estamos preparados.", "Colaborar\u00e9 con todos los gobiernos del mundo para atacar el trafico de drogas que acaba con la vida de ni\u00f1os y j\u00f3venes ecuatorianos, y destruye sus familias.", "Nosotros ofrecemos ese cambio que esperan los ecuatorianos, somos la respuesta a la unidad nacional. Vamos a reconstruir el pa\u00eds con esperanza y lograremos el Ecuador de oportunidades que tanto anhelamos.", "Los ecuatorianos viven el dolor de una crisis sin precedentes y con la corrupci\u00f3n esa angustia no acaba. La justicia debe de actuar. Se han perdido empleos, vidas y nos siguen robando.", "Si la corrupci\u00f3n es permanente en el pa\u00eds, nuestra lucha contra la corrupci\u00f3n tiene que ser mayor.", "Hay que mirar al futuro con optimismo Raising hands. Nos esperan grandes desaf\u00edos, pero vamos a trabajar duro para lograr  prosperidad en el Ecuador.", "\u00a1No debemos perder la esperanza! El Ecuador S\u00cd tiene salida", "Juntos encontraremos una salida. \u00a1Juntos salvaremos al Ecuador", "Ya son m\u00e1s de diez a\u00f1os dedicados a cambiar el pa\u00eds y no me arrepiento en absoluto. No descansar\u00e9 hasta que cada ecuatoriano disfrute de mejores condiciones de vida y un futuro con oportunidades. \u00a1El trabajo sigue!", "\u00a1Este es el momento de los 17 millones de ecuatorianos! Cada uno es bienvenido en este proyecto pol\u00edtico por la unidad nacional. Aqu\u00ed estamos para salvar al Ecuado", "En homenaje a mi padre y mi madre, mi esposa y mis hijos, contin\u00fao luchando por oportunidades para las familias ecuatorianas y salvar al Ecuador. A cada uno de ustedes les digo: S\u00cd hay salida y un mejor futuro.", "Estoy comprometido con el emprendimiento ecuatoriano. Estos \u00faltimos meses han sido duros para todos, pero volveremos a reactivarnos. En mis 50 a\u00f1os de experiencia he aprendido que de las crisis se sale adelante.", "Los ecuatorianos somos fuertes. No olvidemos que ya hemos superado numerosas crisis y sin duda lo haremos de nuevo. Un mejor Ecuador, con oportunidades, se avecina.", "Pichincha est\u00e1 atravesando momentos duros, principalmente la ciudad de Quito. Tengan por seguro que cuentan con mi apoyo. Esta noche me reunir\u00e9 con l\u00edderes de la provincia para tomar acciones y sacarla adelante. \u00a1Pronto volveremos a vernos en persona!", "Esta tarde tuve el honor de reunirme con m\u00e1s de 140 j\u00f3venes de la provincia de El Oro. En m\u00e1s de una hora, conversamos sobre sus ideas y propuestas por el cambio. \u00a1Cada idea cuenta! Juntos construiremos el Ecuador del futuro, con prosperidad, salud y edudaci\u00f3n para todos.", "Hay que garantizar los derechos de los trabajadores y, al mismo tiempo, modernizar las leyes laborales que creen empleos en el Ecuador. Estamos trabajando en m\u00e1s y mejores oportunidades para los ecuatorianos", "Esta tarde me reun\u00ed con m\u00e1s de 160 miembros de un sector muy afectado durante esta crisis: los emprendedores en la industria de alimentos y bebidas. Escuch\u00e9 sus historias de lucha y c\u00f3mo se han adoptado a las circunstancias. Sin duda, \u00a1no han soltado el machete!", "En nuestro proyecto pol\u00edtico hay espacio para el obrero, el agricultor, el ganadero, el artesano, el microempresario, el peque\u00f1o industrial, los j\u00f3venes, las mujeres y todos los ecuatorianos.    Tenemos un solo objetivo: SALVAR AL ECUADORCarmen es un ejemplo de lucha. En su carrera de abogada y en sus emprendimientos, ha atravesado crisis y las ha superado por el futuro de su familia. Hoy tuve el honor de escuchar su historia. \u00a1Mujeres como ella salvar\u00e1n al Ecuador!", "El empleo se genera con inversi\u00f3n y nuevas leyes que creen oportunidades laborales. Nuestra tarea es dinamizar la econom\u00eda, llevar al Ecuador al mundo y garantizar empleos dignos y estables.", "En esta crisis he mantenido contacto con miles de ecuatorianos. La tecnolog\u00eda me ha permitido seguir recorriendo el pa\u00eds, escuchando y aprendiendo para trabajar por el cambio que quiere el Ecuador: m\u00e1s inversi\u00f3n, m\u00e1s empleo y m\u00e1s oportunidades. ", "Nuestro proyecto pol\u00edtico no excluye a nadie. Nos une el deseo de lograr prosperidad en el Ecuador. Trabajaremos por un mejor futuro para el sector rural, los emprendedores, los maestros, los trabajadores de la salud y cada ecuatoriano en el pa\u00eds. ", "Para ello estamos trabajando con organizaciones pol\u00edticas, sociales y gremiales. El Ecuador del futuro se construye escuchando las preocupaciones de los ecuatorianos y trabajando junto a ellos en mejores soluciones.", "Al parecer el Gobierno no termina de entender que ponerle m\u00e1s impuestos a los ecuatorianos solo logra encarecer sus vidas. \u00bfC\u00f3mo pueden seguir meti\u00e9ndose con nuestros bolsillos luego de TANTA corrupci\u00f3n?", "\u00a1Grandes recuerdos junto a mi esposa! Salvaremos al Ecuador juntos.", "\u00a1Lucharemos por un Ecuador democr\u00e1tico, republicano, de oportunidades y pr\u00f3spero!", "Hemos atravesado tiempos duros y dif\u00edciles como pa\u00eds, pero cuando hay fe y esperanza, hay futuro. Que tengan un buen inicio de semana.", "\u00a1Que viva Guayaquil, su alma trabajadora y su solidaridad para salvar vidas! Hoy celebremos a nuestra ciudad y sus ganas de levantarse siempre. Un saludo fraterno a los guayaquile\u00f1os en estos 485 a\u00f1os de fundaci\u00f3n.", "Mi posici\u00f3n sobre la depredaci\u00f3n de los recursos marinos, por flotas pesqueras extranjeras, en la zona adyacente a la zona econ\u00f3mica exclusiva del Ecuador.", "Por Ecuador estamos dispuestos a arrimar el hombro y trabajar por el CAMBIO que el pa\u00eds necesita en empleo, salud y educaci\u00f3n.", "Quiero que cada ni\u00f1o y joven en Ecuador vaya a la escuela, al colegio y a la universidad sin obst\u00e1culo alguno. El pa\u00eds necesita un Gobierno que brinde una educaci\u00f3n de calidad.", "No podemos dejar que la vida de nuestros ni\u00f1os y jovenes se vea amenazada por la droga. Proteger a las futuras generaciones es un tema de sensatez.", "En \u00e9pocas dif\u00edciles, hay que ponerle buena cara al mal tiempo. Les comparto esta vista de Guayaquil desde mi oficina. \u00a1Nuestra ciudad se est\u00e1 levantando!", "Las heridas sociales en Ecuador, como la falta de empleo, la desigualdad y la pobreza, son profundas. Nuestro proyecto pol\u00edtico busca sanarlas para construir un mejor futuro.", "Los ecuatorianos est\u00e1n esperando a que llegue la persona capaz de administrar al Ecuador, sue\u00f1an por el Gobierno del cambio.", "Hay tantas razones para luchar por el Ecuador: nuestras familias, m\u00e1s oportunidades y un mejor futuro. Quit\u00e9monos esa mentalidad de que no hay nada que hacer en nuestro pa\u00eds, a\u00fan hay mucho por sanar y recuperar.", "Ma\u00f1ana celebramos ese esp\u00edritu luchador de los guayaquile\u00f1os y a esta gran ciudad que ha enfrentado varias crisis, pero ha salido adelante. \u00a1Que viva Guayaquil hoy y siempre!", "Este es mi mensaje para los ecuatorianos que levantan al pa\u00eds con su trabajo diario, en especial el sector agr\u00edcola: \u00a1empu\u00f1en bien el machete! V\u00e9anlo como s\u00edmbolo de sus actividad econ\u00f3mica. Af\u00e9rrense a sus sue\u00f1os y no se dejen vencer.", "Mis visitas por el pa\u00eds son llenas de calidez. Recibir los abrazos y el apoyo de los ecuatorianos nos motivan en esta lucha para garantizar empleo, salud y educaci\u00f3n para los ecuatorianos", "Recordando mis reuniones con mujeres por los barrios de Guayaquil, me encontr\u00e9 con esta foto. Fue un gran d\u00eda, lleno de conversaciones sobre el futuro y la familia. \u00a1Espero verlas pronto!", "Estas son las caras del futuro del Ecuador: emprendedores con ganas de triunfar y llevar sus ideas al mundo. Santiago ha llegado a Chile, Estados Unidos y Colombia con esta bebida de horchata hecha en Loja. \u00a1No dejemos de apoyar al emprendimiento ecuatoriano!", "\u00c9l es Jos\u00e9. Lo conoc\u00ed hace 2 a\u00f1os en Guayaquil y me cont\u00f3 que tiene una familia de 4 hijos, quienes son el motivo por el que se levanta a trabajar todas las ma\u00f1anas. \u00a1Vamos a salvar al Ecuador por Jos\u00e9 y todos los ecuatorianos", "No podemos permitir que el Estado se meta con los recursos del futuro para gast\u00e1rselos hoy. Debilitar a la empresa privada con el anticipo del impuesto a la renta es verdaderamente irresponsable e insensato. \u00a1Ya basta de seguir poniendo en riesgo los empleos de los ecuatorianos!", "Los grandes desaf\u00edos de la crisis, como la falta de empleo, un sistema de salud d\u00e9bil y una econom\u00eda en declive, pueden ser superados con la unidad y el trabajo de los ecuatorianos.", "Una Esmeraldas con empleo, emprendimiento e innovaci\u00f3n. Esta es la meta de nuestro proyecto pol\u00edtico en  @CREOEcuador . Hoy posesionamos a 18 directivas en la provincia, en una reuni\u00f3n con m\u00e1s de 160 dirigentes territoriales. \u00a1Vamos a trabajar juntos por los esmeralde\u00f1os!", "M\u00e1s Ecuador en el mundo solo es posible con un sector agr\u00edcola fuerte. En nuestras propuestas est\u00e1 promover la capacitaci\u00f3n y tecnificaci\u00f3n de los agricultores, quienes han trabajado incansablemente en esta crisis. Ese es el camino a la prosperidad.", "El di\u00e1logo es la clave para la unidad nacional. Con las ideas y propuestas de los ciudadanos se construye el futuro. \u00a1Este es el momento del Ecuador! Muchas gracias a los representantes de la sociedad civil que asistieron a esta reuni\u00f3n de trabajo para sumar esfuerzos", "Hay que luchar contra la ineficiencia del Estado. Es inaceptable que sigan frenando la econom\u00eda mientras hacen a los ecuatorianos pagar su despilfarro. \u00a1Necesitamos un Gobierno que sepa administrar los recursos del Ecuador!", "Todos los pa\u00edses del mundo han creado mecanismos que inyectan liquidez a la econom\u00eda privada, mientras que este Gobierno ha buscado un mecanismo para extraerle la riqueza al sector privado. Esto va a producir m\u00e1s desempleo y problemas al pr\u00f3ximo Gobierno.", "La pobreza se mitiga generando riqueza, no generando deuda. Ese es el Ecuador al que voy a dedicarme, donde las familias ecuatorianas tengan la tranquilidad de saber que ellos y sus hijos crecen en un pa\u00eds con oportunidades.", "\u00a1Debemos parar con el despilfarro de los recursos p\u00fablicos! \u00a1Necesitamos una reconstrucci\u00f3n nacional!"], "Ago-2020": ["Votemos por quien deje el dinero en los bolsillos de las familias ecuatorianas, una persona capaz de llevar las riendas de nuestro pa\u00eds y que sepa crear OPORTUNIDADES. Eso se merece el Ecuador. ", "Hagamos conciencia de lo que significa un voto. Debemos votar por quienes S\u00cd podemos generar m\u00e1s empleo, salud y educaci\u00f3n de calidad, m\u00e1s crecimiento y oportunidades. Ese modelo que caus\u00f3 a\u00f1os de pobreza y corrupci\u00f3n no volver\u00e1 nunca m\u00e1s", "Crear zonas francas de turismo es nuestra propuesta para catapultarlo y as\u00ed tambi\u00e9n crear empleo. He recorrido todo el pa\u00eds y s\u00e9 que con la gesti\u00f3n correcta podremos ser esa potencia tur\u00edstica real, pero se debe eliminar los impuestos que hoy son mal utilizados por el Gobierno.", "Vivimos una crisis causada por un modelo econ\u00f3mico que solo apela al endeudamiento. Tenemos que lograr un equilibrio gastando menos y duplicando los ingresos en los sectores productivos. Ya BASTA de despilfarro e ineficiencia.", "Todos mis hijos me han acompa\u00f1ado en esta lucha. Su apoyo me motiva cada d\u00eda a seguir trabajando por los ecuatorianos. Aqu\u00ed les comparto un recuerdo junto a Guillermo Enrique, Santiago y mi esposa Mar\u00eda de Lourdes.", "Cuando emprendemos alg\u00fan proyecto siempre habr\u00e1n momentos duros que nos har\u00e1n querer tirar la toalla y es en ese momento cuando debemos recordar POR QU\u00c9 estamos haciendo esto. NO PODEMOS DEJAR DE CREER en nosotros mismos, debemos seguir, pelearla hasta conseguirlo.", "Inversi\u00f3n y creatividad para tomar nuevas decisiones. Solo haciendo un verdadero cambio, lograremos lo que el Ecuador necesita para reactivar la econom\u00eda y tener un gran crecimiento.", "Aqu\u00ed caben los pueblos ind\u00edgenas y los afro ecuatorianos, el respeto por sus costumbres ancestrales y sus luchas. Aqu\u00ed son bienvenidos TODOS los ecuatorianos", "Haremos realidad el sue\u00f1o de miles de mujeres que no tienen un empleo. Ese anhelo de lograr prosperidad para sus familias ser\u00e1 un hecho con el Gobierno del cambio.", "Las mujeres ecuatorianas no merecen m\u00e1s violencia, discriminaci\u00f3n, ni maltratos. Vamos a luchar hasta el \u00faltimo aliento para que sus derechos sean garantizados. Si no brindamos igualdad de oportunidades a las mujeres, no podemos salvar al Ecuador.", "Nuestro objetivo es crear empleo en Manab\u00ed, no quitarle oportunidades a las familias ecuatorianas. Estamos aqu\u00ed porque queremos un CAMBIO, un FUTURO, para el Ecuador. En este proyecto pol\u00edtico caben todos los manabitas, \u00a1muchas gracias por asistir a este di\u00e1logo!", "El Gobierno debe comprender que para que la econom\u00eda crezca debemos modernizar al Ecuador. Una econom\u00eda pr\u00f3spera depende de eso.", "El futuro es energ\u00eda m\u00e1s limpia y barata. Eso es posible innovando. As\u00ed cuidamos el medio ambiente y los recursos de nuestro pa\u00eds. ", "Un pa\u00eds con tanto potencial como el nuestro puede atraer inversi\u00f3n de Estados Unidos y Europa, para generar m\u00e1s oportunidades. \u00a1Estamos trabajando para que el Ecuador tenga acuerdos comerciales con pa\u00edses de todo el mundo!", "Termino un gran d\u00eda en la oficina conversando con m\u00e1s de 230 l\u00edderes comunitarios en Santo Domingo de los Ts\u00e1chilas. Vamos a trabajar en conectividad a internet, acceso a cr\u00e9ditos y vivienda digna. La prosperidad de la provincia es el camino para que", "Miles de ecuatorianos necesitan un empleo. Un empleo es educaci\u00f3n, salud y prosperidad. Esto es lo que yo quiero para las familias en Ecuador: una vida mejor y llena de  oportunidades", "Mar\u00eda de Lourdes me ha ense\u00f1ado lo trabajadora, emprendedora y so\u00f1adora que es la mujer ecuatoriana. Esa esperanza que no se agota, ese deseo de un mundo mejor. Por las ni\u00f1as, j\u00f3venes y mujeres en todo el pa\u00eds,", "El sistema educativo debe modernizarse y lo hemos probado en esta crisis. \u00bfQu\u00e9 sigue? Internet para todos y una educaci\u00f3n libre de calidad. Por los j\u00f3venes, hay que innovar para cambiar. Ellos nos ayudan a construir una gran propuesta de cambio", "Lo que yo busco es generar empleo y para eso se necesita capital. Nuestra propuesta consiste en una ley que brinde a los emprendedores la oportunidad de obtener capital que les permitir\u00e1 arrancar sus negocios. ", "Gracias al sector productivo en Loja por una excelente reuni\u00f3n. El primer paso para salvar al Ecuador es la correcta administraci\u00f3n de los recursos. As\u00ed hay crecimiento econ\u00f3mico y se generan empleos. \u00bfQueremos m\u00e1s Loja en el mundo? Hay que luchar desde ahora, pelearla HOY.", "Los j\u00f3venes est\u00e1n listos para hacer historia en el pa\u00eds y el mundo. Ellos emprenden HOY por el FUTURO, incluso en los d\u00edas m\u00e1s dif\u00edciles. Con una visi\u00f3n que incluya sus ideas, sue\u00f1os y anhelos", "Hay tantas cosas que hacer en la sociedad ecuatoriana, por eso debemos tener una visi\u00f3n amplia, para crear empleo, reactivar la econom\u00eda y fortalecer la salud y la educaci\u00f3n. Es momento del Gobierno del cambio.", "Miles de ecuatorianos me preguntan constantemente por el futuro, expresan angustia y preocupaci\u00f3n. Tengo un compromiso con cada uno de ellos: luchar por un pa\u00eds de oportunidades y crear empleo.", "El Ecuador merece un administrador que sepa lo que es la escasez, c\u00f3mo tiene que producir con pocos recursos para llevar al pa\u00eds a la prosperidad. Estamos pagando la factura de 14 a\u00f1os de mala administraci\u00f3n, no se puede esperar m\u00e1s. ", "Que nos escandalice la corrupci\u00f3n, el robo descarado, y las miles de vidas que se han destruido en estos a\u00f1os. Votando con responsabilidad, podemos escoger otro camino, un mejor futuro.", "Est\u00e1 en nuestras manos encarar el futuro, pero hay que actuar con conciencia. La indignaci\u00f3n del Ecuador debe sentirse en las urnas.", "El Ecuador necesita un cambio de Gobierno y un administrador con experiencia que tenga muy claro cu\u00e1l es la salida. Conocemos la realidad nacional y qu\u00e9 buscan los ciudadanos. Somos la opci\u00f3n para un ECUADOR ", "La corrupci\u00f3n nos deber\u00eda ofender a todos, pero muchos ya est\u00e1n tan acostumbrados que ni mueven un dedo. Debemos tomar conciencia y votar responsablemente.", "El quemeimportismo nos llev\u00f3 a donde estamos hoy. Han sido m\u00e1s de 10 a\u00f1os de desempleo, pobreza y corrupci\u00f3n. En el 2021 podemos darle vuelta a la p\u00e1gina votando con conciencia.", "Te agradezco la confianza Ana Bel\u00e9n. Esa experiencia la pondr\u00e9 al servicio de todos los ecuatorianos. Saludos.", "Hola Cecilia, llevamos 10 a\u00f1os trabajando en propuestas y ten por seguro que el resultado no ser\u00e1 el mismo de siempre. Hemos propuesto eliminar impuestos y tr\u00e1mites, invertir en sectores productivos como el agr\u00edcola, fomentar el libre comercio y m\u00e1s, para salvar y crear empleos.", "Hola Andr\u00e9s, hemos propuesto derogar impuestos, eliminar tr\u00e1mites para emprendedores, crear zonas francas de turismo, impulsar nuevos modelos de contrataci\u00f3n laboral, abrir la econom\u00eda al mundo para atraer inversi\u00f3n y m\u00e1s, teniendo en mente la creaci\u00f3n de empleo.", "Agradezco al Dr.  @ABorreroVega por aceptar ser mi compa\u00f1ero de f\u00f3rmula para el gobierno del CAMBIO. Un m\u00e9dico con gran trayectoria, dispuesto a servir al Ecuador. La salud de los ecuatorianos nunca m\u00e1s ser\u00e1 relegada a segundo plano. \u00a1Pondremos el sistema de salud en orden!", "EL ECUADOR MERECE M\u00c1S M\u00e1s oportunidades, m\u00e1s salud, m\u00e1s educaci\u00f3n para todos. Sin importar las diferencias, debemos unirnos y enfrentar este gran desaf\u00edo. Juntos, el GOBIERNO DEL CAMBIO ES POSIBLE.", "M\u00e9dicos, posgradistas, enfermeras y peque\u00f1os proveedores est\u00e1n impagos. No se justifica que se gasten 43 millones en \u201cpromoci\u00f3n electoral\u201d. Renuncio a recibir dinero que debe ir a pagar sueldos e invito al resto de candidatos a hacer lo mismo.", "Este binomio va a instaurar el GOBIERNO DEL CAMBIO. Con su confianza y apoyo, vamos a transformar a Ecuador en un pa\u00eds con trabajo, dignidad para las familias, salud, seguridad y educaci\u00f3n para nuestros ni\u00f1os y ", "A m\u00ed me preocupa la micro, peque\u00f1a y mediana empresa, porque en esta crisis la mayor\u00eda lo perdi\u00f3 todo. Hoy necesitan un apoyo que les permita volver a llenar sus inventarios y aplicar nuevas tecnolog\u00edas para salir a vender y no cerrar.", "En mi vida he aprendido a trabajar, producir, CREAR. Aspiro poner mi experiencia al servicio del pa\u00eds y mejorar la vida de los ecuatorianos.", "Lucharemos para que el Ecuador sea de los ciudadanos y de nadie m\u00e1s. Nuestro pa\u00eds no volver\u00e1 a caer en las manos equivocadas.", "Les ofrezco mis 50 a\u00f1os generando empleos, liderando equipos de profesionales honestos que saben hacer las cosas bien, y ayudando a la gente a realizar sus sue\u00f1os. Pongo al servicio de los ecuatorianos toda mi EXPERIENCIA.", "La propuesta del cambio se basa en la unidad, que es la mejor medicina para sanar al Ecuador. Juntos podemos hacer grandes cosas.", "El arte y la cultura generan empleo y turismo. Tenemos que considerarlas como actividades productivas y apoyar a los artistas nacionales en esta crisis. Sobre la base de sus opiniones, impulsaremos el arte y la cultura en Ecuador", "Busco que los peque\u00f1os agricultores y ganaderos puedan darles tranquilidad a sus familias. Con su trabajo, ellos crean oportunidades y sostienen la econom\u00eda del Ecuador, y por eso debemos apoyarlos.", " Esa es la realidad del Ecuador: desempleo, hambre y pobreza. Las soluciones son YA, las familias no aguantan m\u00e1s. ", "Ecuatorianos, los invito a ser parte del verdadero CAMBIO. Con su confianza y apoyo vamos a lograrlo, para hacer del Ecuador un pa\u00eds de oportunidades, progreso, salud, empleo y bienestar. \u00a1Para hacer del Ecuador un pa\u00eds de TODOS los ecuatorianos!", "Recuerdo con mucha alegr\u00eda esta foto, pero la emergencia sanitaria a\u00fan no acaba. Los adultos mayores son los m\u00e1s vulnerables en esta crisis. Cuid\u00e9monos cuando salgamos de casa y tomemos las debidas precauciones.", "Esta elecci\u00f3n presidencial no es una elecci\u00f3n cualquiera. El pr\u00f3ximo 7 de febrero NO PODEMOS DESPERDICIAR NUESTRO VOTO. \u00a1No m\u00e1s! \u00a1No otra vez!  \u00a1Ya es momento de darle la oportunidad al cambio, a la experiencia y a la gente honesta!", "\u00a1Juntos crearemos un Ecuador de oportunidades! Hoy convers\u00e9 con m\u00e1s de 100 empresarios de PYMES sobre las necesidades del sector en esta crisis. Discutimos ideas para solucionar, de fondo, los problemas que afectan la econom\u00eda de los ecuatorianos.  Gracias por esta reuni\u00f3n ", "La agricultura es uno de los pilares del Ecuador. Con un verdadero cambio, vamos a apoyar al sector con cr\u00e9dito, tecnolog\u00eda e innovaci\u00f3n, y luchar para mantener a la familia agr\u00edcola UNIDA.", "Aquellos que causaron esta crisis, no deben regresar al pa\u00eds. Tenemos que producir un CAMBIO y eso es posible votando responsablemente.", "Trabajamos, sin descanso, por el CAMBIO. Eso es posible caminando juntos y con mucho sentido de responsabilidad. Gracias a los m\u00e1s de 300 profesionales de Quito que me acompa\u00f1aron hoy, junto a sus ideas y propuestas construimos el futuro del Ecuador", "\u00a1Hoy quiero invitarlos a so\u00f1ar en un pa\u00eds que S\u00cd ES POSIBLE! En mi vida he enfrentado retos que parec\u00edan imposibles de cumplir. He sacado adelante a muchas empresas e instituciones de sus peores crisis, \u00a1lo mismo podemos lograr con el Ecuador!", "El principal desaf\u00edo del gobierno del cambio es crear empleo. Para ello debemos encender los dos motores de la econom\u00eda: la inversi\u00f3n p\u00fablica y la privada. As\u00ed las familias ecuatorianas tendr\u00e1n trabajo y tranquilidad.", "La salud y la dignidad ser\u00e1n la prioridad del gobierno del cambio. Con el Dr.  @ABorreroVega , pondremos el sistema de salud en orden y al servicio de los ecuatorianos. #LassoBorrero2021", "Cuando fundamos  @CREOEcuador , lo hicimos con el sue\u00f1o de convertir al Ecuador en ese pa\u00eds pr\u00f3spero que nos contaban nuestros abuelos. Hoy no puedo estar m\u00e1s orgulloso del trabajo en equipo que todos demuestran cada d\u00eda. \u00a1VAMOS POR EL CAMBIO! #LassoBorrero2021", "No voy a permitir que jueguen con el futuro de nuestros hijos, con la salud de nuestros padres y abuelos.  No se\u00f1ores, \u00a1no lo voy a permitir! \u00a1EL CAMBIO VIENE!  LassoBorrero2021", "Hoy iniciamos el camino hacia un Ecuador pr\u00f3spero, con trabajo y bienestar. Un Ecuador con salud.  Un Ecuador transparente, sin corrupci\u00f3n.  Un Ecuador de oportunidades para todos. LassoBorrero2021", "El cambio m\u00e1s urgente, sin duda, es el de nuestra econom\u00eda, que no puede continuar bajo el mismo modelo fracasado, porque est\u00e1 arruinando a las familias ecuatorianas. Trabajaremos y llevaremos al pa\u00eds hacia una econom\u00eda abierta, libre y competitiva. LassoBorrero2021", "Hay muchas recetas econ\u00f3micas, pero solo una funciona, la que las familias ecuatorianas ya conocen: - No gastar m\u00e1s de lo que hay - No endeudarnos m\u00e1s de lo que podemos pagar - Ahorrar para los momentos dif\u00edciles - Invertir en los hijos, en su educaci\u00f3n y futuro LassoBorrero2021", "Hoy me presento ante ustedes para asegurarles que vamos a trabajar sin descanso para crear los empleos que los ecuatorianos tanto necesitan.  \u00a1Esa ser\u00e1 nuestra prioridad! Y lo vamos a lograr, \u00a1JUNTOS! LassoBorrero2021", "\u00a1Hoy caminamos juntos hacia el pa\u00eds de oportunidades que queremos y merecemos! Llevamos a\u00f1os en las garras de gobiernos populistas e irresponsables que nos tienen sumidos en el caos, en manos de improvisados, de corruptos que nos endeudaron y robaron todo. LassoBorrero2021", "Quiero agradecer a los miembros de  @CREOEcuador por su confianza al nominarme como candidato a la Presidencia de la Rep\u00fablica de esta organizaci\u00f3n que tanto aprecio, que ha marcado una diferencia en la forma de hacer pol\u00edtica en nuestro pa\u00eds. #LassoBorrero2021", "Desde el primer minuto del gobierno del cambio, implementaremos medidas para luchar contra la corrupci\u00f3n, duplicar los ingresos del pa\u00eds, mitigar la pobreza y CREAR oportunidades. No hay momento para improvisar con esta crisis econ\u00f3mica y social. ", "Un modelo econ\u00f3mico funciona si genera empleo. En Ecuador, el desempleo es preocupante y por eso necesitamos un verdadero cambio, con un administrador capaz de liderar reformas estructurales para crear oportunidades.", "Desde el d\u00eda uno de la pandemia, junto a un grupo de empresarios, profesionales, m\u00e9dicos y voluntarios creamos la iniciativa  @SalvarVidasEC . Mientras los corruptos robaban, nosotros enfrentamos la pandemia como mejor sabemos hacer, siendo solidarios. LassoBorrero2021", "Carta abierta al Presidente de la Rep\u00fablica  @Lenin sobre mi postura referente al C\u00f3digo Org\u00e1nico de Salud.", "En el 2021 nos estamos jugando el futuro del Ecuador. Por eso votemos bien, por nuestras familias y las futuras generaciones. #LassoBorrero2021", "Te agradezco  @ABorreroVega por acompa\u00f1arme en este reto. Un gran futuro le espera al Ecuador contigo como Vicepresidente. ", "El pa\u00eds no aguanta m\u00e1s corrupci\u00f3n. Depende de nosotros cambiar esta realidad y crear una comisi\u00f3n internacional anticorrupci\u00f3n #LassoBorrero2021", "Vamos a poner al Ecuador en orden con transparencia y honestidad por el futuro de todas las familias", "Ya es tiempo de elegir a la gente que est\u00e9 dispuesta a trabajar por el futuro.  Escogimos a ciudadanos que van a servir al pa\u00eds, a legislar y fiscalizar por un Ecuador con OPORTUNIDADES. \u00a1EL CAMBIO EST\u00c1 M\u00c1S CERCA QUE NUNCA! ", "El cambio es empleo, futuro y esperanza. El 2021 es el a\u00f1o de un Ecuador con oportunidades.", "\u00a1ES EL MOMENTO DE LOS ECUATORIANOS! Inclusi\u00f3n, respeto y uni\u00f3n. Esa es nuestra oferta al pa\u00eds. ", "Aspiro a un Ecuador donde cada joven pueda crecer y expresarse como quiera. No le tengan miedo al estigma, ni al qu\u00e9 dir\u00e1n. Ustedes llevar\u00e1n las riendas de este pa\u00eds. Son el FUTURO y la clave para un Ecuador mejor.", "Como Presidente de la Rep\u00fablica, voy a trabajar hombro a hombro con cada uno. Crearemos las oportunidades que todos merecemos y traeremos prosperidad al Ecuador.", "Los artesanos dinamizan la econom\u00eda, crean empleo y conforman el motor productivo del Ecuador. Hoy conversamos que la mejor salvaguarda es ser competitivos, bajando los costos de producci\u00f3n. Muchas gracias al sector artesanal por compartir sus propuestas para el cambio", "Mi compromiso es con todos, el agricultor, el pescador, el artesano, todos formamos parte de esta tierra rica y trabajadora. Juntos saldremos adelante. #LassoBorrero2021", "Con inversi\u00f3n p\u00fablica y privada creamos empleo.  M\u00e1s inversi\u00f3n en el Ecuador es M\u00c1S EMPLEO para los ecuatorianos.  As\u00ed los motores de la econom\u00eda est\u00e1n encendidos. #LassoBorrero2021", "Quiero que los migrantes encuentren en su propia tierra, los sue\u00f1os que fueron a buscar en el exterior. Un pedazo de Ecuador est\u00e1 con ellos y no podemos abandonarlos.  #LassoBorrero2021", "La falta de trabajo, la corrupci\u00f3n en salud, y los sueldos impagos de miles de ecuatorianos han causado tanto dolor injusto. Los gobiernos le deben bienestar a la gente. #LassoBorrero2021", "Un CAMBIO en el sistema educativo crea FUTURO para los ni\u00f1os y j\u00f3venes. Insisto, debe ser GRATUITO, DE CALIDAD, y llegar a cada rinc\u00f3n del Ecuador. #LassoBorrero2021", "Hay que invertir en salud, educaci\u00f3n y seguridad. Un pa\u00eds progresa cuando los ciudadanos pueden avanzar constantemente y sin obst\u00e1culos. Debemos hablar menos y acordar m\u00e1s por el bienestar de los ecuatorianos.", "Busco que cada ecuatoriano pueda estudiar, trabajar y encontrar un camino pr\u00f3spero en su vida.  AQU\u00cd TENEMOS UN PLAN COMPLETO PARA EL ECUADOR.  Ninguno de ustedes se perder\u00e1 de las oportunidades de prosperidad en el gobierno del cambio.", "Vamos a recuperar la decencia y el prestigio que debe tener la Asamblea Nacional, y a trabajar en un poder legislativo que luche por el CAMBIO y nos haga sentir orgullosos.", "El cambio es inversiones nuevas y generadoras de empleo. Aprovecharemos las oportunidades en energ\u00eda el\u00e9ctrica, turismo, agricultura y m\u00e1s.  \u00a1El Ecuador volver\u00e1 a ser un pa\u00eds din\u00e1mico y productivo!", "Cuando los pol\u00edticos dialogan entre ellos cometen el error de darle la espalda a los ciudadanos. Por eso priorizamos la unidad con los ecuatorianos, sin cerrar puertas a todos los que quieren hablar con nosotros.", "Me siento orgulloso de presentar a este gran equipo de mujeres y hombres, candidatos a la Asamblea Nacional, con quienes he trabajado por a\u00f1os por un mejor Ecuador. Ellos representan los ideales que impulsamos desde ", "No olvidaremos al campo. Conectaremos a pueblos, recintos y comunas por medio de proyectos de vialidad rural. Con la pandemia, el desaf\u00edo es mayor, pero estamos listos."], "Sep-2020": ["Un buen administrador invierte en el futuro del pa\u00eds. #LassoBorrero2021", "Unidos empieza el CAMBIO. \u00a1VAMOS POR UN ECUADOR CON OPORTUNIDADES!", "Trabajamos por una econom\u00eda libre, que impulse la iniciativa privada y estimule el emprendimiento.  Hoy, universitarios me propusieron reducir impuestos y tr\u00e1mites para los emprendedores ecuatorianos. \u00a1Sus ideas traen el CAMBIO!", "Vamos por un Ecuador productivo, con una econom\u00eda libre, que atraiga inversi\u00f3n privada para generar los ingresos que necesitamos si queremos mitigar la pobreza.", "Mis razones no han cambiado: Quiero servir al Ecuador para lograr un CAMBIO. Un CAMBIO para crear OPORTUNIDADES. #LassoBorrero2021", "Creamos empleo reactivando la econom\u00eda con inversi\u00f3n. #LassoBorrero2021", "Luchamos por los verdaderos administradores del pa\u00eds: las familias ecuatorianas. #LassoBorrero2021", "Un Ecuador con oportunidades es el objetivo de  @CREOEcuador . Con la estructura en Pichincha, hoy nos comprometimos a impulsar este proyecto pol\u00edtico construyendo ideas y propuestas para un mejor futuro.  Estamos en el camino correcto, \u00a1SE VIENE EL CAMBIO!", "Unidos, vamos a trabajar por el sue\u00f1o de millones de ecuatorianos: EMPLEO SALUD SEGURIDAD PROSPERIDAD  \u00a1Son bienvenidos todos!", "Los invito a mirar hacia el futuro y a luchar por un pa\u00eds donde cada ecuatoriano pueda prosperar. En esta elecci\u00f3n tenemos que dar el paso definitivo a un Ecuador con oportunidades. #LassoBorrero2021", "Un Ecuador productivo, con empleo y oportunidades para prosperar es posible con la generaci\u00f3n del CAMBIO. Est\u00e1 en nuestras manos elegir el futuro en 2021.", "Estamos unidos por la democracia, la libertad, el empleo y la prosperidad en Ecuador. #LassoBorrero2021", "El pr\u00f3ximo 7 de febrero, unidos, \u00a1VAMOS POR EL CAMBIO!   En esta elecci\u00f3n, est\u00e1 en nuestras manos alcanzar ese nuevo Ecuador.  Un pa\u00eds con EMPLEO, SALUD, EDUCACI\u00d3N y SEGURIDAD para todos. ", "ESTA ES LA HORA DE LA RECONCILIACI\u00d3N NACIONAL. Buscamos un cambio para lograr un pa\u00eds con oportunidades, empleo, que sea democr\u00e1tico y libre. La unidad es por el Ecuador.", "Nuestro pa\u00eds nos necesita UNIDOS por el empleo, la salud y la educaci\u00f3n. Tenemos el deber de luchar en unidad por un Ecuador con OPORTUNIDADES y el CAMBIO para las familias ecuatorianas. ", "Nuestro proyecto pol\u00edtico es serio, democr\u00e1tico, participativo e incluyente. Son bienvenidos todos los que quieran formar parte del CAMBIO. \u00a1Este es el momento de los 17 millones de ecuatorianos!", "Como Presidente de la Rep\u00fablica crearemos JUNTOS un pa\u00eds pr\u00f3spero. Estamos unidos por los ni\u00f1os, por los j\u00f3venes, para luchar contra la corrupci\u00f3n, crear empleo y dar esperanza.  En unidad, hoy damos el paso definitivo al futuro. ", "CREAMOS EMPLEOS CON INVERSI\u00d3N. Una econom\u00eda abierta al mundo atrae a inversionistas y genera oportunidades laborales en Ecuador. ", "Estoy aqu\u00ed para servir y trabajar en un Ecuador distinto. Vamos con humildad, pero con convicci\u00f3n. Lucharemos por mejores d\u00edas para las familias ecuatorianas.", "El empleo es el eje principal de nuestras propuestas para el CAMBIO en Ecuador. Si los ecuatorianos tienen trabajo, hay salud, educaci\u00f3n y seguridad en sus hogares. ", "As\u00ed es. Buscamos que los j\u00f3venes tengan oportunidades de empleo al salir de la universidad. Con menos trabas y m\u00e1s libertad, tendr\u00e1n un futuro donde puedan estudiar, emprender y salir adelante sin obst\u00e1culo alguno.", "Queremos un Ecuador del EMPLEO.   Trabajaremos en desmantelar tr\u00e1mites e impuestos para los emprendedores. \u00a1Ellos necesitan libertad para prosperar! ", "Cerca de 5.000 escuelas rurales cerraron por una mala administraci\u00f3n y se interrumpi\u00f3 la educaci\u00f3n de miles de ni\u00f1os en el campo.  Mi compromiso es que cada ecuatoriano complete sus estudios, vaya a la universidad y viva un futuro pr\u00f3spero ", "El 2021 es el a\u00f1o de las oportunidades, del empleo, de un verdadero cambio en Ecuador. #LassoBorrero2021", "La reforma de salud quedar\u00e1 a cargo del Dr. \u2066\u2066 @ABorreroVega , gran m\u00e9dico y mi compa\u00f1ero de f\u00f3rmula en estas elecciones.  Los ecuatorianos merecen una salud universal, gratuita y de calidad. #LassoBorrero2021", "Modernizar al Ecuador es dar futuro, trabajar por el desarrollo y crear empleo para todos.", "BIENVENIDOS AL CAMBIO   Vamos a crear un pa\u00eds distinto, con oportunidades para las familias ecuatorianas. En este proyecto pol\u00edtico, estamos UNIDOS por el futuro", "El Estado debe pagar sus deudas con los funcionarios p\u00fablicos, en especial a los trabajadores de la salud. Ellos arriesgaron su vida en los d\u00edas m\u00e1s dif\u00edciles y no podemos abandonarlos.", "La digitalizaci\u00f3n del Gobierno traer\u00e1 m\u00e1s y mejores servicios para las familias ecuatorianas. Es hora de utilizar la tecnolog\u00eda para fortalecer la funci\u00f3n p\u00fablica. #LassoBorrero2021", "D\u00eda a d\u00eda nos reunimos con el equipo de  @ecuadorlibre para trabajar en el Plan de Gobierno que traer\u00e1 el CAMBIO en 2021.  Nos encontramos trabajando en propuestas para la libertad de los ecuatorianos, el empleo y un futuro con oportunidades.", "Llevamos 10 a\u00f1os trabajando en un Plan de Gobierno para atraer inversi\u00f3n y generar empleo. Buscamos que los emprendedores reactiven su econom\u00eda", "Los emprendedores necesitan expandir sus fronteras y llegar a nuevos mercados.  Lo lograremos bajando impuestos, eliminando tr\u00e1mites y reduciendo aranceles. Vamos a innovar para generar empleo y oportunidades", "Acabo de terminar una reuni\u00f3n de trabajo con autoridades en Loja. \u00a1Estamos UNIDOS por el cambio! El Ecuador saldr\u00e1 adelante con un Gobierno que comprenda las necesidades de cada provincia y sus cantones. La administraci\u00f3n correcta de los recursos traer\u00e1 prosperidad", "Nuestra propuesta gira en torno a la reactivaci\u00f3n econ\u00f3mica, la generaci\u00f3n de empleo y el bienestar de las familias ecuatorianas. En 2021, el CAMBIO viene por los derechos, el futuro y el progreso", "Desde el primer d\u00eda en el Gobierno, trabajaremos por el CAMBIO. Nuestra prioridad: atraer inversi\u00f3n para generar empleo. Lucharemos incansablemente por un Ecuador con oportunidades.", "El di\u00e1logo y el consenso son el camino hacia la PROSPERIDAD. Por eso buscamos incluir a los 17 millones de ecuatorianos en el cambio, para que UNIDOS trabajemos por un Ecuador con empleo y oportunidades para todos. ", "Ecuador es uno de los pa\u00edses con m\u00e1s dificultades para hacer negocios.  \u00bfC\u00f3mo nos convertimos en l\u00edder de emprendimiento a nivel mundial? CON LIBERTAD", "3 CANTONES EN UN D\u00cdA Es una bendici\u00f3n recorrer el Ecuador nuevamente. Agradezco profundamente a la gente de Santo Domingo, Quevedo y Babahoyo por recibirnos hoy con tanta calidez. Las ganas de un cambio se sienten en nuestro pa\u00eds.  \u00a1El 2021 es el a\u00f1o del cambio!", "Reactivaremos la econom\u00eda de las Islas Gal\u00e1pagos con un turismo responsable. Protegeremos el medio ambiente y la biodiversidad mientras creamos empleos para los ecuatorianos", "Las oportunidades para los ecuatorianos est\u00e1n en el mundo.  Nuestra misi\u00f3n es abrir las puertas del pa\u00eds para atraer inversi\u00f3n, tecnolog\u00eda e innovaci\u00f3n. Ese es el camino para un Ecuador con empleo", "VAMOS A LUCHAR POR EL FUTURO La semana pasada recorrimos 5 ciudades en 3 d\u00edas. Sentimos la necesidad de un CAMBIO en los ecuatorianos y por eso seguiremos trabajando en un Ecuador libre, pr\u00f3spero, democr\u00e1tico y de oportunidades.", "Las propuestas se construyen recorriendo el Ecuador. La econom\u00eda, la falta de empleo y la corrupci\u00f3n son las principales preocupaciones. Mi misi\u00f3n es generar oportunidades para todos los hogares ecuatorianos.", "Los ecuatorianos somos emprendedores innatos. Este es un pa\u00eds bendecido con talento y gente trabajadora que quiere realizar sus sue\u00f1os. El cambio es libertad para emprender e innovar.    Muy orgulloso de la industria nacional ", "La econom\u00eda es como un avi\u00f3n de dos motores impulsado por el sector p\u00fablico y privado.  Nuestra misi\u00f3n para la reactivaci\u00f3n econ\u00f3mica es aumentar los ingresos reduciendo impuestos y aranceles, abriendo la econom\u00eda al mundo y promoviendo el emprendimiento. ", "Hay obst\u00e1culos muy grandes para entrar a la universidad. Los cupos son limitados y la libertad de escoger la carrera de tu preferencia es m\u00ednima. En #ElGobiernoDelCambio, la educaci\u00f3n superior tomar\u00e1 prioridad por el futuro de nuestros j\u00f3venes.", "La agricultura y la ganader\u00eda son los sectores que m\u00e1s generan empleo para la sociedad ecuatoriana.  Trabajaremos para llevar tele educaci\u00f3n y tele medicina a Los R\u00edos. Nuestra atenci\u00f3n fundamental estar\u00e1 en los sectores rurales y campesinos. ", "El pueblo quiere agua potable y alcantarillado. Un Gobierno serio y sensato se encarga del bienestar de los ecuatorianos, no solo de recaudar dinero. Nuestra prioridad es la salud de las familias y el futuro de nuestros ni\u00f1os y j\u00f3venes. ", "Tenemos que llevar a cabo reformas que promuevan los estudios a trav\u00e9s de Internet para que ni\u00f1os y j\u00f3venes ampl\u00eden sus oportunidades educacionales. La tele educaci\u00f3n es el futuro", "Honesto y responsable con la gente Juan Fernando. Est\u00e1 en nuestras manos elegir el futuro en 2021."], "Oct-2020": ["ALIANZA POR LA PROSPERIDAD  Estamos unidos por el cambio y un Ecuador con oportunidades. \u00a1Esta alianza es por y para nuestra gente!  El 2021 es el a\u00f1o del empleo, la salud, la educaci\u00f3n y la prosperidad.", "Este d\u00eda conmemoramos 200 a\u00f1os de Independencia y celebramos a esta ciudad solidaria, cuna de la libertad.  Es motivo de orgullo ser guayaquile\u00f1os, por eso en el Bicentenario honremos nuestra uni\u00f3n diciendo: GUAYAQUIL POR LA PATRIA. ", "Seguimos fortaleciendo el control electoral en Ecuador Flexed bicepsFlag of Ecuador. Esta vez estuvimos en Esmeraldas, capacitando a ecuatorianos con miras al 2021 para defender el voto y la democracia", "Unidos, trabajamos por el pa\u00eds y el futuro de nuestra gente. El cambio viene por los ecuatorianos. Tenemos el deber de poner al Ecuador primero.", "GUAYAQUIL UNIDO POR LOS COMERCIANTES Nuestra ciudad se est\u00e1 levantando con el trabajo de los comerciantes. Por ellos, vamos a atraer inversi\u00f3n para reactivar la econom\u00eda y generar empleo.", "\u00a1Lucharemos por la libertad de los guayaquile\u00f1os para emprender! Este es el mes para honrar a los comerciantes y a los peque\u00f1os negocios que buscan prosperar en esta maravillosa ciudad.  M\u00e1s tarde les comparto mi di\u00e1logo con comerciantes", "Grandes atletas ecuatorianos han sobresalido en el exterior gracias a una excelente formaci\u00f3n deportiva. Esa es mi aspiraci\u00f3n para todos los ni\u00f1os y j\u00f3venes de nuestro pa\u00eds. ", "Nuestro compromiso como alianza es dar a los j\u00f3venes un FUTURO.  Unidos, empieza una nueva era donde la juventud ecuatoriana sue\u00f1e, crea y construya con libertad.  ", "\u00a1Este proyecto pol\u00edtico se fortalece en nuestros recorridos por el Ecuador! Esmeraldas tendr\u00e1 a una excelente representante en la Asamblea Nacional con", "Estamos comprometidos con fortalecer el sistema educativo. No dudes que nuestro compromiso es inquebrantable", "Vamos a dar apertura a la tecnolog\u00eda y la innovaci\u00f3n en Ecuador Flexed biceps. Coincido en que todos necesitan acceso a Internet y libertad para gozar de las oportunidades del mundo digital. Un saludo.", "El Gobierno del cambio ser\u00e1 SOBERANO. Administraremos la econom\u00eda de acuerdo con el inter\u00e9s de los ciudadanos: un Ecuador de oportunidades Flag of Ecuador. ", "En el dolor, encontramos la fuerza para salir adelante. Guayaquil es solidario con su gente y todo el Ecuador.  No perdamos nunca ese esp\u00edritu de resiliencia y solidaridad", "Trabajando para fortalecer el equipo de control electoral en el sector Mar\u00eda Paidal Flexed biceps.  \u00a1Gracias por su compromiso con este proyecto pol\u00edtico", "\u00a1Hoy celebramos el D\u00eda del Agricultor y Ganadero! Ambos sustentan la econom\u00eda del pa\u00eds y contribuyen a la alimentaci\u00f3n de miles de ecuatorianos.  Nuestra propuesta es trabajar en cr\u00e9ditos de desarrollo para mantener UNIDAS a las familias agr\u00edcolas y ganaderas del Ecuador", "La alianza es por un pa\u00eds donde celebremos la unidad entre ecuatorianos y haya libertad para prosperar.  Unidos empieza un Ecuador diverso, moderno y libre. ", "Tenemos un excelente equipo de ecuatorianos de la nacionalidad Quichua trabajando en fortalecer el control electoral Flexed biceps. Gracias por socializar nuestra propuesta de empleo, salud y educaci\u00f3n para el pa\u00eds ", "Hoy celebramos el Bicentenario de la Independencia de Portoviejo Flexed biceps. Son 200 a\u00f1os de una ciudad que contin\u00faa creciendo gracias a su gente trabajadora y so\u00f1adora. \u00a1Que viva la capital de Manab\u00ed! Un saludo a todos los portovejenses.", "Estamos aqu\u00ed para servir, trabajar y luchar por un pa\u00eds de oportunidades. Unidos por el Ecuador, \u00a1VAMOS POR EL CAMBIO! ", "EL SECTOR IND\u00cdGENA APOYA EL CAMBIO  Detr\u00e1s de cada una de nuestras realidades, nacionalidades y cosmovisiones, hay un Ecuador unido.  Solo unidos podemos construir un pa\u00eds de bienestar y oportunidades para todos. ", "Hoy es el D\u00eda Internacional para honrar a las mujeres de los sectores rurales del mundo. En Ecuador, su trabajo contribuye al desarrollo de la poblaci\u00f3n rural y campesina.  Lucharemos por la igualdad en el acceso de herramientas y cr\u00e9ditos para su prosperidad. ", "Unidos, con el apoyo del sector ind\u00edgena, lograremos un cambio profundo para crear un modelo de desarrollo rural y campesino inclusivo que logre rescatar la econom\u00eda agr\u00edcola y mejorar el acceso a servicios b\u00e1sicos. ", "ESTA ES LA HORA DE LA PATRIA. Aurelio Chacha, representante del Frente de Organizaciones Sociales y Nacionalidades Ind\u00edgenas del Ecuador nos invita a construir un pa\u00eds que luche por nuevas pol\u00edticas p\u00fablicas para los sectores excluidos. ", "Hola Sadam. Fortaleceremos la independencia judicial y la seguridad jur\u00eddica para garantizar los derechos de los consumidores", "Hola Ando. Para levantar el empleo proponemos una Nueva Ley de Oportunidades Laborales que genere nuevos empleos fijos. Habr\u00e1 incentivos para la contrataci\u00f3n de j\u00f3venes y mujeres y ayuda con cr\u00e9dito, formaci\u00f3n y reducci\u00f3n de costo el\u00e9ctrico a negocios populares.", "Hola Hugo. Nuestras propuestas consisten en educaci\u00f3n diversa y de calidad con innovaci\u00f3n y libertad, desayuno escolar, reapertura y renovaci\u00f3n de escuelas y colegios rurales, educaci\u00f3n digital, facilitar el acceso e j\u00f3venes a la universidad y mucho m\u00e1s. Un abrazo.", "Los cr\u00e9ditos de desarrollo levantar\u00e1n al campo y a las zonas rurales Flag of Ecuador. Ayudar\u00e1n a que las familias en el sector agropecuario dispongan de la tecnolog\u00eda para aumentar su producci\u00f3n y competitividad. Esa es nuestra propuesta", "Uno siente el calor de la gente en Quito. Estoy muy feliz de continuar recorriendo Pichincha esta semana. En minutos nos vemos en el Mercado de Cotocollao", "Nuestra lucha es por un Ecuador con EMPLEO porque le da a las familias la oportunidad de prosperar. Un trabajo significa un hogar estable y un futuro seguro. Esa es nuestra meta para el 2021.", "Vamos a trabajar en un Gobierno digital para facilitar la vida de los ciudadanos. Es hora de aprovechar la tecnolog\u00eda actual y dar un paso hacia el futuro.", "Fue un gusto compartir con quite\u00f1os en el Mercado de Cotocollao. Conoc\u00ed a madres, j\u00f3venes y adultos mayores preocupados por el pa\u00eds. \u00bfQu\u00e9 necesitan? Un futuro seguro. ", "Ma\u00f1ana es nuestro \u00faltimo d\u00eda en Quito. Hemos compartido grandes momentos con ustedes esta semana y estoy seguro que unidos cambiaremos al Ecuador.  Gracias por las calurosas bienvenidas, que tengan una buena noche", "Hablemos de la econom\u00eda ecuatoriana. Vivimos un d\u00e9ficit fiscal, excesivo endeudamiento y falta de liquidez. En el sector p\u00fablico debemos luchar contra la corrupci\u00f3n y ser eficientes en la administraci\u00f3n de los recursos para salir de esta crisis.", "Asimismo, gracias a los l\u00edderes barriales de Quito por asistir a esta reuni\u00f3n. El Ecuador quiere unidad, capacidad y experiencia para resolver la crisis que vivimos actualmente.  Unidos, saldremos adelante", "y los candidatos a la Asamblea Nacional del Distrito Norte en Pichincha dialogaron con vecinos de Carcel\u00e9n sobre el cambio que viene al Ecuador en 2021: empleo, salud y educaci\u00f3n para todos Flag of Ecuador.  \u00a1Gracias Carcel\u00e9n!", "Llegamos al sector La Morenita Flag of Ecuador. Un honor compartir este evento con ecuatorianos en las Parroquias Rurales de Quito que sue\u00f1an con un Ecuador de empleo. Este proyecto pol\u00edtico es por el futuro de nuestra gente", "En un momento tan cr\u00edtico, es necesario un administrador con capacidad de continuar generando empleo. La gente pide trabajar y nosotros lucharemos por dar esa oportunidad de prosperar.", "Vamos a votar con firmeza y decisi\u00f3n por la propuesta que va a crear empleo, fortalecer la salud y mejorar la educaci\u00f3n para nuestros ni\u00f1os y j\u00f3venes.  UNIDOS, \u00a1EL CAMBIO VIENE! ", "En el centenario de la creaci\u00f3n de la Aviaci\u00f3n Nacional y el D\u00eda de la Fuerza A\u00e9rea Ecuatoriana, felicito a las mujeres y hombres que conforman esta instituci\u00f3n.  Es un orgullo contar con ciudadanos valientes en nuestro pa\u00eds.  Gracias por su servicio ", "El pa\u00eds necesita un Presidente que sepa administrar los recursos. La f\u00f3rmula es controlar el gasto y duplicar los ingresos, haciendo de nuestro Ecuador un lugar seguro para invertir ", "Por eso, este proyecto pol\u00edtico le da la bienvenida a los 17 millones de ecuatorianos. Buscamos servir y luchar por el bienestar de sus familias. Unidos, vamos a superar esta crisis y construiremos un mejor futuro. ", "En educaci\u00f3n - Diversidad: programas de estudios que contemplen la realidad local y las diversas metodolog\u00edas educativas moderna - Impulsar programas de educaci\u00f3n dual - Restablecer la autonom\u00eda universitaria - Educaci\u00f3n digital - Reabrir y renovar escuelas y colegios rurales", "En otros temas sociales: - Programa de nutrici\u00f3n infantil -  Salud preventiva - Eliminar la tabla de consumo de drogas - Programas de inclusi\u00f3n financiera - Programa Deporte+Universidad - Impulso al arte y a la econom\u00eda naranja Eso y mucho m\u00e1s viene en 2021 Flexed biceps. Un saludo.", "Hola Sof\u00eda, este es un emprendimiento admirable. Mujeres fuertes y trabajadoras se han unido para salir adelante. Me quedo con tus palabras \u201cla emancipaci\u00f3n econ\u00f3mica y laboral\u201d. Esa es la lucha de este proyecto pol\u00edtico. Un saludo y \u00e9xitos.", "A este proyecto pol\u00edtico le importa cambiar esos problemas para el emprendedor. Nuestra meta es un Ecuador donde las ideas y los sue\u00f1os no sean limitados por tr\u00e1mites e impuestos. Estoy contigo en esta lucha Isabel."], "Nov-2020": ["Esta lucha es por ti, por tu familia, por tu trabajo y tu futuro. UNIDOS, con capacidad y experiencia, vamos por un Ecuador de oportunidades ", "Unidos por un Ecuador pr\u00f3spero, democr\u00e1tico, libre y con OPORTUNIDADES", "Hoy estuvimos en la Parroquia Letamendi con los candidatos de  @La6Ecuador por el Distrito 3 de Guayas. Estuvimos acompa\u00f1ados de @jaimenebotsaadiy llevamos un mensaje de unidad, esperanza y CAMBIO ", "Crearemos las oportunidades de EMPLEO que necesitan los j\u00f3venes para prosperar Flexed bicepsFlag of Ecuador. \u00a1EL 2021 ES EL A\u00d1O DE LA 21  @CREOEcuador! ", "Mi mayor motivaci\u00f3n es que las madres de familia, los j\u00f3venes, los adultos mayores y los ni\u00f1os tengan un futuro. En 2021 viene el CAMBIO y un Ecuador de oportunidades con empleo, empleo, y m\u00e1s empleo", "Vamos a impulsar la educaci\u00f3n financiera en sectores vulnerables.  La independencia econ\u00f3mica de los ecuatorianos es nuestra prioridad. ", "Tenemos el deber con nuestros hermanos artesanos de trabajar por el desarrollo del sector. Hoy celebramos este d\u00eda comprometi\u00e9ndonos con la creaci\u00f3n de m\u00e1s empleos y el bienestar de sus familias. ", "Hoy volvimos a Guayas Thumbs up. Estamos en Daule con los candidatos de  @CREOEcuador a la Asamblea Nacional por el Distrito 4 Flag of Ecuador.  \u00a1Los recorridos contin\u00faan!", "La fortaleza del Ecuador es producir y debemos aprovecharla para darnos a conocer en el mundo. Sectores como el agropecuario tienen el potencial de cambiar nuestro pa\u00eds, reactivar la econom\u00eda y dar PROSPERIDAD.", "Un saludo al cant\u00f3n San Lorenzo por el apoyo a este proyecto pol\u00edtico Flexed biceps. Que alegr\u00eda ver que cada d\u00eda somos m\u00e1s, gran trabajo Rina.", "Un abrazo a nuestros hermanos en el exterior Flexed biceps. Unidos vamos a trabajar para cambiar al Ecuador ", "Estimado Ra\u00fal, no abandonaremos a Azuay. Haremos proyectos innovadores y sostenibles en el sector el\u00e9ctrico, como cambiar el parque automotor a energ\u00eda el\u00e9ctrica. Destinaremos los recursos para mejorar las condiciones de vida en la provincia.", "Hola Roger. Haremos una reforma tributaria que brinde seguridad jur\u00eddica para atraer inversi\u00f3n y reactivar la econom\u00eda. Vamos a reducir tr\u00e1mites e impuestos. Necesitamos m\u00e1s Ecuador en el mundo y m\u00e1s mundo en Ecuado", "Estimado Mario, nuestra propuesta de empleo incluye a los 17 millones de ecuatorianos. Trabajaremos por tu bienestar y el de tu familia, cuenta con nosotros.", "Hoy fue un d\u00eda maravilloso! Gracias por sus mensajes y buenos deseos.  Les comparto unas fotos de la celebraci\u00f3n de mi cumplea\u00f1os junto a mi equipo de trabajo y la familia de  @CREOEcuador", "VAMOS A MANTENER EL SUBSIDIO AL GAS DE USO DOM\u00c9STICO No hay ninguna raz\u00f3n para eliminar este subsidio que beneficia a miles de familias ecuatorianas. Siempre lucharemos por el bienestar y la prosperidad del Ecuador.", "Hoy la Selecci\u00f3n de F\u00fatbol de Ecuador gan\u00f3 6 a 1 a Colombia. Me uno a la algarab\u00eda y a los festejos, los deportistas ecuatorianos nos han llenado de orgullo.", "La elecci\u00f3n que enfrentaremos el 7 de febrero es la m\u00e1s trascendental de los \u00faltimos a\u00f1os. Ecuador tiene dos opciones: seguir retrocediendo o finalmente avanzar hacia la prosperidad y el progreso que representamos nosotros.", "AGUA, SALUD y EDUCACI\u00d3N PARA EL PUEBLO Flag of Ecuador. Seguimos llevando el mensaje del CAMBIO a todo el pa\u00eds. La semana pasada estuvimos en Manab\u00ed y en Guayas fortaleciendo este proyecto pol\u00edtico que tiene la capacidad para cambiar al Ecuador", "Con la Nueva Ley de Oportunidades Laborales, CREAREMOS EMPLEOS para miles de ecuatorianos.  Impulsaremos mecanismos que faciliten la contrataci\u00f3n, sueldos y salarios dignos, y estabilidad", "\u00bfQuieres un gobierno que cree EMPLEO, EMPLEO Y M\u00c1S EMPLEO? \u00a1VOTA POR LA CAPACIDAD! Esta ma\u00f1ana estuvimos con los #Asamble\u00edstasdelCAMBIO presentando el Plan de Gobierno que cambiar\u00e1 al Ecuador.  Unidos lucharemos por las oportunidades para prosperar ", "\u00a1QUE VIVA LOJA! Hoy conmemoramos 200 a\u00f1os de libertad y la lucha por el progreso y la prosperidad en Loja. Felicidades a su maravillosa gente en este Bicentenario de Independencia", "Vamos a parar los recortes salariales a los maestros. Ellos tambi\u00e9n tienen familias, necesitan cuidar de su salud y velar por su futuro. La prioridad en el Gobierno del cambio ser\u00e1 fortalecer el sistema educativo y RESPETAR AL MAESTRO ECUATORIANO ", "Nosotros proponemos BAJAR impuestos, ellos solo quieren encarecer la vida de las familias ecuatorianas.  Es hora de reflexionar el voto y decidirnos por la CAPACIDAD Y LA EXPERIENCIA", "Son tiempos dif\u00edciles en Ecuador. Muchos han perdido sus trabajos, sus negocios y se encuentran agobiados por la crisis. Tengan por seguro que no los vamos a abandonar. \u00a1UNIDOS TENEMOS LA CAPACIDAD DE SALIR ADELANTE!  VAMOS A CREAR EMPLEO PARA TODOS", "Azuay quiere una mayor y mejor conexi\u00f3n con las provincias de El Oro y Guayas. \u00a1Ya es hora de una red vial moderna! Haremos realidad la ampliaci\u00f3n de carreteras para fortalecer el comercio interprovincial y crear EMPLEO. ", "\u00a1Nosotros representamos el CAMBIO! Hay que optar por el progreso, JAM\u00c1S el regreso al pasado. Tenemos la oportunidad de decidirnos por un Ecuador con empleo, salud y educaci\u00f3n en 2021.  Recuperaremos a nuestro pa\u00eds", "El Ecuador necesita capacidad para administrar bien los recursos, atraer inversiones, crear un entorno que estimule a emprendedores, y dar empleo, empleo, y m\u00e1s empleo.  ", "Ese camino de la prosperidad exige de nosotros una decisi\u00f3n muy clara: votar por quien tiene la capacidad de resolver los problemas.  La capacidad es poder sacar a Ecuador del agujero en donde est\u00e1 y llevarlo a donde so\u00f1amos que est\u00e9: UN PA\u00cdS CON EMPLEO.", "Por eso otra de nuestras propuestas es BAJAR impuestos, como el ISD. Esa es la f\u00f3rmula para atraer inversi\u00f3n p\u00fablica y privada, y crear EMPLEO. Estamos aqu\u00ed para trabajar por el cambio y las oportunidades.", "\u00a1No m\u00e1s trabas al emprendimiento y al comercio para generar empleo!  Hay que innovar para cambiar y junto a todos los ecuatorianos, tenemos la capacidad de llevar al pa\u00eds a la prosperidad ", "\u00a1Muchas gracias! Un abrazo a nuestros hermanos ecuatorianos en el exterior", "La \u201cdesdolarizaci\u00f3n amigable\u201d es un ASALTO al pueblo ecuatoriano. Eso es #Desdolarauz. No podemos permitir que los que representan al pasado pretendan regresar a destruir nuestros empleos, comerse nuestros ahorros y terminar de da\u00f1ar la econom\u00eda. ", "Reconozco que mis palabras ayer en Machala causaron malestar en muchas mujeres, por lo que pido perd\u00f3n. Con humildad se aprende a ser mejores cada d\u00eda.", "YO NO SUBIR\u00c9 IMPUESTOS. Luchar\u00e9 contra la corrupci\u00f3n y la mala administraci\u00f3n de los recursos, y me encargar\u00e9 de crear las condiciones para atraer inversi\u00f3n que beneficie a todos los ecuatorianos. ", "NO VAMOS A PRIVATIZAR EL IESS. Con una buena administraci\u00f3n, garantizaremos una excelente seguridad social a todos los ecuatorianos. ", "Se requiere empleo para que haya felicidad, oportunidades y prosperidad en cada hogar del Ecuador. ", "Guayaquil tiene la esperanza de un cambio Flag of Ecuador. \u00a1Gracias por su confianza en esta lucha por m\u00e1s y mejores oportunidades para todos los ecuatorianos!", "Esta tarde asistimos a un encuentro con trabajadores del Grupo LAAR en Quito. Ellos se esfuerzan a diario por el futuro de sus hijos, por eso quieren libertad para trabajar. Nosotros garantizaremos los derechos y la estabilidad de todos los ecuatorianos", "Me enorgullece ver c\u00f3mo nuestro equipo de control electoral contin\u00faa creciendo cada d\u00eda. Ellos son los ecuatorianos que defender\u00e1n el voto en Orellana, Sucumb\u00edos, Napo, Pastaza y Morona Santiago en 202", "Implementaremos programas de capacitaci\u00f3n para que puedan reintegrarse a la sociedad con oportunidades de empleo o prosperar con su propio emprendimiento.", "Con independencia econ\u00f3mica, hay libertad para las mujeres ecuatorianas.  \u00bfC\u00f3mo logramos esa autonom\u00eda? Creando oportunidades de empleo y emprendimiento.", "Yo quiero decirle a Josefina, Nora, Patricia y a todas las mujeres ecuatorianas: estamos con ustedes. Se juntar\u00e1n esfuerzos para ofrecer servicios de asesor\u00eda en materia legal, atenci\u00f3n psicol\u00f3gica y m\u00e9dica, y albergues temporales.", "En el gobierno del cambio trabajaremos para que todas las mujeres accedan a cr\u00e9ditos de desarrollo, evidenciaremos la equidad de g\u00e9nero y lucharemos por un cambio en la econom\u00eda para que haya EMPLEO.", "La alianza de  @CREOEcuador y  @La6Ecuador es la opci\u00f3n del empleo, el cambio y el futuro. Mientras los candidatos del pasado lo \u00fanico que ofrecen son mentiras, como la \u201cdesdolarizaci\u00f3n amigable\u201d, a los ecuatorianos.", "Hoy tuve el honor de compartir con colectivos de mujeres. Conoc\u00ed las historias de ecuatorianas que solo buscan un mejor futuro.  Josefina, una gran dirigente, nos comparti\u00f3 una reflexi\u00f3n muy cierta: \u201cSIN DERECHOS DE LAS MUJERES NO HAY DERECHOS HUMANOS\u201d. ", "Nosotros decimos que NO a esas propuestas que pretenden elevar las tasas impositivas. Ecuador necesita bajar impuestos y abrir la econom\u00eda al mundo para que haya inversiones en todos los sectores productivos.", "El riesgo pa\u00eds de Ecuador supera los 1.000 puntos, mientras en otros pa\u00edses est\u00e1 por los 200. Es URGENTE arreglar la econom\u00eda para atraer inversi\u00f3n, bajar las tasas de inter\u00e9s, crear empleo y generar oportunidades para todos los ecuatorianos. ", "En este D\u00eda Internacional de la Eliminaci\u00f3n de la Violencia contra la Mujer, reflexionemos y luchemos para que ni una mujer m\u00e1s sea v\u00edctima de la violencia. Ellas tienen derecho a prosperar y a vivir sin miedo. Mi compromiso es un pa\u00eds donde puedan caminar libres", "No pueden regresar los que han endeudado al pa\u00eds y destrozado miles de empleos. Nosotros vamos por un Ecuador con trabajo abundante, salud universal y educaci\u00f3n de calidad. Ese es el cambio que viene con la alianza 21-6.", "Necesitamos una ley laboral que incluya a esa gran mayor\u00eda de ecuatorianos sin un trabajo en la econom\u00eda formal. El empleo da prosperidad, abre la puerta para tener una vida de oportunidades y un futuro seguro. ", "Durante 11 a\u00f1os he escuchado la preocupaci\u00f3n de miles de mujeres ecuatorianas sobre la violencia intrafamiliar. \u00bfQu\u00e9 tenemos que hacer? Que logren su independencia econ\u00f3mica con oportunidades para emprender o tener un empleo", "Ecuador volver\u00e1 a ser un pa\u00eds atractivo para los inversionistas. Eliminaremos el exceso de impuestos y tr\u00e1mites para atraer inversi\u00f3n, incentivar el emprendimiento y CREAR EMPLEO. Ecuador volver\u00e1 a ser un pa\u00eds atractivo para los inversionistas. Eliminaremos el exceso de impuestos y tr\u00e1mites para atraer inversi\u00f3n, incentivar el emprendimiento y CREAR EMPLEO. ", "No podemos permitir que las futuras generaciones contin\u00faen perpetuando la violencia y el maltrato hacia la mujer. Esa es la realidad que quiero cambiar y por eso estoy en pol\u00edtica. ", "Garantizaremos un presupuesto justo y necesario para las leyes que protejan a las mujeres. En nuestro Plan de Gobierno contamos con propuestas para combatir el abuso y la violencia contra la mujer."], "Dic-2020": ["Con seguridad, habr\u00e1 inversi\u00f3n y m\u00e1s empleo en Ecuador. ", "Tenemos por delante un desaf\u00edo muy grande: arreglar la econom\u00eda. ", "NO ELIMINAREMOS EL SUBSIDIO AL GAS DE USO DOM\u00c9STICO. \u00a1Este es el proyecto pol\u00edtico que beneficia a las familias ecuatorianas! ", "Yo busco ser presidente para servir a los 17 millones de ecuatorianos. Por eso voy a reducir aranceles, tr\u00e1mites e impuestos para los transportistas. \u00a1Que las unidades de transporte, llantas y repuestos cuesten menos, y que haya m\u00e1s ingresos en sus hogares!", "Facilitaremos la afiliaci\u00f3n a la seguridad social de todos los comerciantes en Ecuador. #CapacidadParaCambiar", "De coraz\u00f3n, Kathia, es un honor ser parte de tu historia de vida.  Mi anhelo es servir al pa\u00eds y ayudar a construir caminos de prosperidad y de progreso para todos los ecuatorianos", "En el D\u00eda Internacional de las Personas con Discapacidad, me comprometo a garantizar la inclusi\u00f3n. Es un honor para m\u00ed contar con grandes dirigentes, colectivos sociales y frentes populares que trabajan cada d\u00eda por los ecuatorianos con discapacidad. Hoy celebro sus luchas", "Yo quiero ser el punto de apoyo de la familia Gonz\u00e1lez \u00c1lvarez y todas las familias en Ecuador.  Gracias por invitarme a su maravilloso hogar y recibirme con los brazos abiertos. Por ustedes, hay #CapacidadParaCambiar ", "En este #D\u00edaLuchaContraLaCorrupci\u00f3n recordemos lo que hemos vivido en esta \u00faltima d\u00e9cada: robos y mentiras al pueblo ecuatoriano. \u00bfEso es lo que queremos para nuestros hijos? La respuesta es NO. Estamos cansados de los corruptos, nosotros buscamos empleo y oportunidades.", "En Quito firmamos un Acuerdo por el Cambio con la Honorable Asociaci\u00f3n de Artistas Profesionales de Pichincha Flexed biceps. Impulsaremos la econom\u00eda naranja bajando aranceles e impuestos y dando cr\u00e9ditos a emprendimientos art\u00edsticos", "Ingrid, gracias por recibirme en tu hogar. Fue maravilloso celebrar tu cumplea\u00f1os con tu familia. Quiero que tus hijos estudien en la universidad, tengan un empleo y prosperen. Por ti y todos tus seres queridos, lucharemos por un Ecuador con oportunidades", "Fanny y Elena han trabajado durante toda su vida en el Mercado de las Cuadras de Quito. Ellas buscan m\u00e1s y mejores oportunidades, no quieren que se olviden de los pobres. Son grandes mujeres cuyos esp\u00edritus de lucha sostienen a la ciudad.", "Nuestro m\u00e1s sentido p\u00e9same a la familia Nebot Bohrer por esta dolorosa p\u00e9rdida.", "En honor a Quito, los invito a compartir historias de quite\u00f1os que hacen de la ciudad una tierra de luchadores. Darwin y Adri\u00e1n han trabajado toda su vida por un mejor futuro y quieren un nuevo gobierno que los proteja. ", "No ser\u00e9 un presidente que imponga, ser\u00e9 un presidente que dialogue y escuche, que haga el esfuerzo de comprender la realidad de cada sector. \u00a1Gracias a los gremios de transportistas por recibirme hoy en Quito! Unidos vamos por un Ecuador pr\u00f3spero", "Los R\u00edos es una provincia que ha sido olvidada por los gobiernos de turno. Es una tierra rica en productos agr\u00edcolas como el banano, el arroz, el ma\u00edz y el cacao. \u00a1Vamos a reactivar esos cultivos y plantaciones! No abandonaremos al agro", "En Tungurahua y en todo el pa\u00eds se siente el miedo a la enfermedad y a las secuelas de la crisis econ\u00f3mica. Nuestro pa\u00eds necesita capacidad y experiencia para fortalecer la salud y que los ecuatorianos recuperen sus empleos.", "La pandemia golpe\u00f3 fuertemente los ingresos del sector de transporte, hoy estamos en Quito para escuchar a los transportistas y construir juntos un mejor futuro", "Asimismo, ampliaremos las carreteras Babahoyo - Quevedo y Quevedo - Santo Domingo para que fluya el comercio. Habr\u00e1 una red vial moderna para que toda la riqueza de Los R\u00edos se traduzca en m\u00e1s ingresos y empleo para su gente", "Hoy amanecimos con la noticia de que se ha administrado la primera vacuna contra el coronavirus. La salud de los ciudadanos siempre debe ser la prioridad, por eso es importante garantizarla de forma gratuita a toda la poblaci\u00f3n.", "En Los R\u00edos dotaremos el 100% de los servicios b\u00e1sicos. Las familias tendr\u00e1n acceso a agua potable, alcantarillado sanitario y servicios higi\u00e9nicos. Si los riosenses est\u00e1n saludables, la provincia ser\u00e1 m\u00e1s pr\u00f3spera. ", "Vamos a luchar por un Ecuador con trabajo, salud y educaci\u00f3n. El CAMBIO que viene en 2021 va a apoyar la prosperidad de las familias ecuatorianas. Unidos, hay #CapacidadParaCambiar ", "No hay mejor punto de apoyo que la capacidad de amar de la familia ecuatoriana. Quisiera preguntarles:  \u00bfQui\u00e9n es su punto de apoyo?  Los invito a mencionar a sus seres queridos que han sido su soporte durante este a\u00f1o", "Los ecuatorianos en el exterior merecen un gobierno que los respalde.", "Las ciudades en todo el pa\u00eds atraviesan numerosos problemas que necesitan atenci\u00f3n inmediata. Hoy nos reunimos con Alcaldes del Ecuador para encontrar soluciones. El di\u00e1logo y la cooperaci\u00f3n son importantes para construir un futuro de oportunidades. #CapacidadParaCambiar", "Nuestros hermanos hicieron un sacrificio al irse del Ecuador. Sin embargo, los corruptos roban, el desempleo es rampante y los niveles de pobreza son altos. Los migrantes merecen m\u00e1s atenci\u00f3n y que sus intereses sean verdaderamente representados", "\u00bfCu\u00e1les son nuestras propuestas para el CAMBIO en Loja?  - Trabajar en la carretera Loja-Catamayo  - Impulsar proyectos de energ\u00eda e\u00f3lica  - Crear oportunidades de empleo para los lojanos \u00a1En nuestro gobierno su prosperidad ser\u00e1 la prioridad! ", "Por nuestros hermanos en el exterior y sus familias en Ecuador: VAMOS A BAJAR EL COSTO DE ENV\u00cdO DE REMESAS AHORA, no en el 2030.  El pa\u00eds est\u00e1 sufriendo y no podemos poner m\u00e1s trabas a la prosperidad y la reactivaci\u00f3n econ\u00f3mica.", "\u00bfQu\u00e9 proponemos? - Mejorar y automatizar todos los procesos y tr\u00e1mites consulares - Cumplir el pago a los becarios ecuatorianos en el extranjero - Facilitar los procesos de reconocimiento de t\u00edtulos de estudios y especialidades ", "Fortaleceremos el v\u00ednculo que los migrantes ecuatorianos tienen con sus familiares. En nuestro gobierno habr\u00e1n pol\u00edticas p\u00fablicas a favor de la poblaci\u00f3n migrante. Quiero que encuentren en Ecuador los sue\u00f1os que se fueron a buscar en el exterior", "As\u00ed es Andr\u00e9s, estas historias son las de miles de familias ecuatorianas que nunca pierden la fe ni la esperanza. Te agradezco por tu mensaje, un abrazo. \u00a1Felices fiestas!", "- Crear un fondo para financiar emprendimientos de migrantes y una bolsa de empleo nacional EXCLUSIVA para ecuatorianos retornados - Incorporar a los m\u00e9dicos ecuatorianos en el exterior en la telemedicina en Ecuador \u00a1Eso y mucho m\u00e1s por", "Estableceremos un Plan Retorno que garantice: - 0% de arancel para el menaje familiar y veh\u00edculos  - Cr\u00e9ditos de emprendimiento  - Facilidades econ\u00f3micas y oportunidades de empleo  El CAMBIO incluye a nuestros hermanos en el exterior. ", "\u00a1Gracias a nuestros hermanos en el exterior por su apoyo! Ustedes contin\u00faan siendo un pilar fundamental del Ecuador y el soporte de millones de familias. Los celebro hoy y siempre", "\u00a1Gente buena, valiente y con un gran coraz\u00f3n! Gracias por tus palabras.", "Un mensaje de esperanza en estos momentos dif\u00edciles. \u00a1Gracias por tus palabras!", "Necesitamos esperanza en estas festividades y estar m\u00e1s unidos que nunca.", "Siempre optimistas de que vendr\u00e1n mejores d\u00edas. \u00a1El cambio viene! Muchas gracias por tus palabras.", "Me alegro que te haya gustado el video. Necesitamos un mensaje de esperanza y uni\u00f3n, un abrazo.", "Me alegro que hayas disfrutado el video. \u00a1Gracias por tu mensaje! Que tengas un excelente d\u00eda.", "El sector agropecuario es el que m\u00e1s empleo genera en Ecuador. Por eso daremos cr\u00e9dito al 1% de inter\u00e9s y a 30 a\u00f1os plazo para la prosperidad de nuestros peque\u00f1os agricultores y ganaderos", "\u00a1Feliz Navidad y pr\u00f3spero A\u00f1o Nuevo! Que Dios bendiga a sus hogares y a sus familias. Hay esperanza de un cambio y un mejor futuro para Ecuador.  Un abrazo para ustedes y los suyos.", "Espero que estas festividades traigan muchos momentos llenos de bendiciones en sus hogares. Que nunca se pierda esa capacidad de amar y la valent\u00eda de las familias ecuatorianas. \u00a1Feliz Navidad!", "Lamento mucho el atentado contra la vida de Patricio \u201cEl Cholo\u201d Mendoza. Mi solidaridad con su familia, especialmente su esposa e hijos a quienes conozco personalmente.", "Deseo que en esta Navidad y A\u00f1o Nuevo no se pierda la fe. Que la capacidad de amar, apoyar y cambiar de las familias ecuatorianas siga siendo el coraz\u00f3n de nuestro pa\u00eds.  Espero ser pronto un punto de apoyo para todos ustedes. \u00a1Felices fiestas!", "Abriremos las puertas a los bancos extranjeros. Ese es el camino para bajar las tasas de inter\u00e9s y aumentar la competitividad de los servicios bancarios en Ecuador. Sin embargo, primero debemos salvar la econom\u00eda a fin de disminuir el riesgo pa\u00eds. #CapacidadParaCambiar", "Demagogia es la miner\u00eda inversa, la desdolarizaci\u00f3n amigable y regalar dinero que no hay, as\u00ed de sencillo. Este 7 de febrero los ecuatorianos deben elegir por propuestas generadoras de empleo, no por quienes nos llevar\u00e1n a la miseria de Venezuela. #CapacidadParaCambiar", "Exigimos a las autoridades un plan de vacunaci\u00f3n a nivel nacional para HOY. Debe ser de forma gratuita y cubrir a toda la poblaci\u00f3n ecuatoriana. No podemos esperar hasta el 24 de mayo, la salud no debe ser relegada a un segundo plano", "El 2021 es el a\u00f1o del CAMBIO Flexed biceps. En todo el Ecuador nos estamos preparando con miras al 7 de febrero. Nuestro equipo de control electoral est\u00e1 listo para defender el voto Flag of Ecuador.  Un saludo a la provincia de Los R\u00edos por el apoyo.", "La historia de la familia Benavides del Pino es admirable, cada uno de sus miembros es ejemplo de superaci\u00f3n.  Ram\u00f3n y Nelly, ser\u00e9 su punto de apoyo para que sus hijas tengan la libertad de estudiar y prosperar. Fue un honor acompa\u00f1arlos en su hogar. #CapacidadParaCambiar", "El sector de la construcci\u00f3n genera miles de empleos directos e indirectos al a\u00f1o. Hoy, siguiendo las medidas sanitarias, convers\u00e9 con un grupo de constructores en la parroquia rural Pomasqui. No est\u00e1n solos, trabajaremos en incentivos para su prosperidad. #CapacidadParaCambiar", "Hoy tuvimos en Riobamba una rueda de prensa con los candidatos a la Asamblea Nacional por Chimborazo Flexed bicepsFlag of Ecuador. \u00a1Nuestro Plan de Gobierno acoge a los 17 millones de ecuatorianos! Unidos trabajaremos por el empleo y el progreso de la provincia. #CapacidadParaCambiar", "El Ecuador del futuro es un pa\u00eds con una regi\u00f3n Amaz\u00f3nica pr\u00f3spera Flexed biceps.  En Macas nos comprometimos con las comunidades para: crear empleo, fomentar proyectos que respeten al medio ambiente, fortalecer la salud y la educaci\u00f3n, y el progreso del Oriente", "Hoy tuve un agradable conversatorio con medios de comunicaci\u00f3n sobre el Plan de Gobierno y nuestro trabajo con miras al 2021. El pueblo ecuatoriano pide un CAMBIO y nosotros lucharemos para que ese sue\u00f1o sea una realidad. #CapacidadParaCambiar", "Lo que he observado en los \u00faltimos dos meses que he recorrido el pa\u00eds es que hay hambre. Las familias han perdido sus empleos, sus negocios y sus ingresos diarios. Madres me dicen en las calles que sus beb\u00e9s no han comido. El gasto debe dirigirse a programas humanitarios.", "Con mucha fe, pedimos por la pronta recuperaci\u00f3n de nuestro candidato a la Asamblea Nacional Manuel Mac\u00edas, quien se encuentra luchando contra el COVID-19. Estamos seguros que ganar\u00e1 esta batalla.", "Nos vamos a dedicar a construir kil\u00f3metros de caminos vecinales en Chimborazo y en todo el Ecuador para facilitar la transportaci\u00f3n de la producci\u00f3n de los centros agr\u00edcolas. El proceso del CAMBIO se inicia con propuestas reales. #CapacidadParaCambiar", "Nuestro objetivo no es recaudar dinero para el gobierno, queremos que haya empleo y que las familias tengan ingresos. Buscamos que las futuras generaciones gocen de una vida pr\u00f3spera. \u00a1Basta de meter la mano en el bolsillo de los ecuatorianos! #CapacidadParaCambiar", "Cambiaremos ese ciclo vicioso de D\u00e9ficit-Deuda-Incremento de Impuestos que hemos vivido en los \u00faltimos 14 a\u00f1os, el Ecuador ya no aguanta m\u00e1s. Necesitamos un gran programa de inversiones que aumente la actividad de los sectores productivos. #CapacidadParaCambiar", "Los j\u00f3venes y las mujeres son los m\u00e1s afectados por el desempleo.  En nuestro gobierno impulsaremos mecanismos que faciliten la contrataci\u00f3n para puedan ingresar y progresar en el mundo laboral. Asimismo, garantizaremos la seguridad social. #CapacidadParaCambiar", "Hemos vivido momentos muy duros, pero hay que tener la fe de que vienen d\u00edas mejores y que el 2021 ser\u00e1 un a\u00f1o donde regresar\u00e1 la prosperidad al Ecuador. Que estas festividades est\u00e9n llenas de esperanzas en cada uno de sus hogares.", "El objetivo de nuestro gobierno ser\u00e1 promover inversi\u00f3n local e internacional que genere empleo. Abriremos la econom\u00eda al mundo y daremos incentivos para que haya un entorno seguro que atraiga a los inversionistas. #CapacidadParaCambiar", "En nuestro gobierno, a partir del 24 de mayo, la prioridad ser\u00e1 la alimentaci\u00f3n de los ecuatorianos hasta prender la m\u00e1quina de inversiones que generar\u00e1 empleo en Ecuador. #CapacidadParaCambiar"], "Ene-2021": ["\u00a1SIN CORRUPCI\u00d3N E INEFICIENCIA!", "Rescataremos al Ecuador de la pobreza creando empleo, promoviendo el microemprendimiento y dando acceso a cr\u00e9dito agr\u00edcola al 1% de inter\u00e9s y a 30 a\u00f1os plazo. ", "Las elecciones del 7 de febrero son fundamentales para desterrar de una vez por todas el modelo de gobierno fracasado, denominado Socialismo del siglo XXI. ", "En este mes, cumplo 11 a\u00f1os recorriendo el pa\u00eds Flag of Ecuador.  Ha sido un camino lleno de desaf\u00edos, pero estamos preparados para transformar al Ecuador en una tierra de oportunidades.  \u00a1Faltan 33 d\u00edas para las elecciones!", "En la madrugada de hoy acaba de fallecer mi cu\u00f1ado el Arq. Arturo Carri\u00f3n Cofre, hombre amable y trabajador incansable. Que Dios lo tenga en su gloria y nos d\u00e9 consuelo a todos nosotros, su familia. Por respeto a Arturo, suspender\u00e9 hoy mis actividades de campa\u00f1a en Quito. ", "Los impuestos son trabas a la prosperidad de las microempresas, los comercios y los peque\u00f1os negocios.  En nuestro gobierno reduciremos las cargas impositivas que impiden la creaci\u00f3n de empleo en Ecuado", "La inseguridad genera una barrera muy grande a las oportunidades. MERECEMOS UN ECUADOR SEGURO", "El pr\u00f3ximo 7 de febrero tenemos la oportunidad de votar por un futuro gobierno que con capacidad y experiencia convierta al sector pecuario en uno de los m\u00e1s pr\u00f3speros del pa\u00eds. Ese es el camino hacia un Ecuador con EMPLEO", "NO vamos a permitir que se reduzca el sueldo de los ecuatorianos. NO voy a reducir los sueldos cuando sea presidente.  Crearemos EMPLEO promoviendo la INVERSI\u00d3N en nuestro pa\u00eds.", "Planteamos d\u00e9ficit cero para no tomar m\u00e1s deuda y ser eficientes en la administraci\u00f3n del Estado a fin de no aumentar los impuestos. ", "Queremos la prosperidad del pueblo montubio del Ecuador!  Nosotros nos comprometemos a dar cr\u00e9ditos de desarrollo, semillas gratuitas, asistencia t\u00e9cnica e inversi\u00f3n en caminos vecinales. Juntos el CAMBIO es posible", "Ecuador est\u00e1 listo para un Plan de Gobierno que apoye a las madres de familia, a los adultos mayores, a los j\u00f3venes, a los ni\u00f1os y a todo ciudadano con el sue\u00f1o de prosperar.  Estamos a 32 d\u00edas del inicio del CAMBIO", "Les comparto nuestro recorrido por La Libertad, Santa Elena y Salinas. Este proyecto pol\u00edtico se pone m\u00e1s fuerte cada d\u00eda con su apoyo. \u00a1Un abrazo a la provincia de Santa Elena! ", "Hoy recorrimos el D1 de Guayas para compartir nuestra propuesta de un Ecuador con salud y educaci\u00f3n gratuita y de calidad, y empleos bien pagados. ", "La pandemia del COVID-19 ha expuesto las grandes falencias de nuestro sistema de salud. Nosotros trabajaremos para que sea gratuito, de calidad y con calidez ", "El gobierno nacional debe tener una actitud seria y coherente con la emergencia sanitaria. Hay que iniciar un proceso de vacunaci\u00f3n masivo y en el menor tiempo posible.", "Reduciremos la tasa arancelaria para materias primas y maquinaria productiva al 0% para que las empresas puedan reducir sus costos y ser m\u00e1s competitivas. Ecuador dejar\u00e1 de ser un pa\u00eds caro para vivir y producir. ", "Voy a trabajar para los 17 millones de ecuatorianos. Cuando empezamos este recorrido hace 11 a\u00f1os nos propusimos a que el Ecuador sea un pa\u00eds de oportunidades para todos. Este 7 de febrero podemos hacerlo realidad.", "Todos los ecuatorianos deben tener acceso gratuito a la vacuna contra el COVID-19. \u200bEs necesario un plan de vacunaci\u00f3n HOY, no se puede esperar hasta el 24 de mayo. La salud es lo primero. ", "\u00a1El CAMBIO YA LLEGA! Recuperaremos los miles de trabajos que se perdieron y crearemos m\u00e1s y mejores oportunidades de empleo para ustedes.  Este es el Ecuador que se viene con #CapacidadParaCambiar ", "\u00a1MENOS IMPUESTOS PARA GENERAR EMPLEO! ", "Recuperaremos lo robado. La corrupci\u00f3n le quit\u00f3 al Ecuador miles de oportunidades de prosperidad y de crecimiento. Si buscan repartir dinero, empiecen por el que se robaron. ", "LA META ES CERO CORRUPCI\u00d3N. Los funcionarios p\u00fablicos deben ser el ejemplo para el Ecuador. ", "\u00a1RECUPERAREMOS LO ROBADO! El dinero estatal es de los ciudadanos y debe usarse para SERVIR. Por m\u00e1s de una d\u00e9cada se repartieron el Estado, no lo permitiremos m\u00e1s. Los corruptos no quedar\u00e1n impunes. ", "La prioridad social y econ\u00f3mica es resolver los problemas de los ecuatorianos: el desempleo, el hambre y la pobreza. Con CAPACIDAD y EXPERIENCIA, crearemos oportunidades para el Ecuador", "La Comisi\u00f3n Anticorrupci\u00f3n tendr\u00e1 dos objetivos: seguir la ruta del dinero robado y meter presos a los corruptos. ", "En nuestros 4 a\u00f1os de gobierno CREAREMOS 2 MILLONES DE EMPLEOS.  Los ecuatorianos tendr\u00e1n un trabajo digno y productivo, bien pagado y con seguridad social", "Vamos a luchar contra el hambre en Ecuador. No vamos a permitir que haya un ecuatoriano en nuestro pa\u00eds sin alimentos en su hogar. Llegaremos a 300.000 familias de escasos recursos. ", "Combatiremos la desnutrici\u00f3n infantil duplicando el presupuesto del Plan de Alimentaci\u00f3n Escolar. Los ni\u00f1os y ni\u00f1as del Ecuador crecer\u00e1n sanamente y disfrutar\u00e1n de su etapa educativa en nuestro gobierno.", "Tenemos la CAPACIDAD para atraer inversi\u00f3n, impulsar emprendimientos, aumentar la productividad, reactivar la econom\u00eda y CREAR EMPLEO", "Las relaciones internacionales tienen que basarse en un principio fundamental: el inter\u00e9s del pueblo ecuatoriano", "Como candidato a la Presidencia, me comprometo con la ciudad de Quito a que el Gobierno Nacional asuma las responsabilidades previamente adquiridas con el Metro de Quito. Gracias al Alcalde @LoroHomero por recibirnos esta ma\u00f1ana.  ", "El CAMBIO es por la libertad de estudiar de los j\u00f3venes, la independencia econ\u00f3mica de las mujeres, un futuro pr\u00f3spero y empleos bien pagados para todos los ecuatorianos. Este 7 de febrero, VOTA POR EL CAMBIO", "Rescataremos al Ecuador de la pobreza con inversi\u00f3n nacional y extranjera, y aumentando la productividad de los sectores de la econom\u00eda ecuatoriana. ", "El Metro de Quito es un proyecto estrat\u00e9gico, pero el compromiso del Gobierno Central para aportar el 50% del costo de la obra no se cumpli\u00f3. Los quite\u00f1os y las quite\u00f1as no merecen estar injustamente amarrados a una operaci\u00f3n y obra.   ", "Ca\u00f1ar y todas las provincias del Ecuador van por el CAMBIO para poner en orden la econom\u00eda, atraer inversi\u00f3n y generar EMPLEO", "Proponemos reformar el C\u00f3digo de la Democracia para eliminar los partidos pol\u00edticos en venta o en alquiler. Esa es otra forma de luchar contra la corrupci\u00f3n. ", "\u00a1VAMOS A ELIMINAR LA SENESCYT! Los j\u00f3venes tendr\u00e1n la libertad de estudiar lo que quieran y no lo que el gobierno les dice. ", "En nuestro gobierno crearemos una Comisi\u00f3n Anticorrupci\u00f3n, respaldada por organismos internacionales. Fortaleceremos la justicia y apoyaremos a la Fiscal\u00eda para luchar contra los corruptos. ", "No hay que subir impuestos, hay que bajarlos. Eliminaremos de forma gradual el ISD y el ICE porque encarecen la vida de los ecuatorianos. Ese es el camino para atraer inversi\u00f3n y generar empleo", "El Acuerdo es por reformar la Ley de Seguridad de Militares y Polic\u00edas para que sea pol\u00edtica de Estado, restituir dinero de los afiliados que sin sustento legal est\u00e9 retenido, y luchar por proyectos que transformen al pa\u00eds. ", "Tenemos que poner en orden la econom\u00eda y generar confianza para bajar el riesgo pa\u00eds. Crearemos las condiciones para que vengan m\u00e1s bancos extranjeros, compitan y se disminuya la tasa de inter\u00e9s. ", "9 MILLONES DE VACUNADOS EN LOS PRIMEROS 100 D\u00cdAS DE GOBIERNO. ", "Me comprometo con los trabajadores ecuatorianos a que en nuestro gobierno vamos a INCREMENTAR el Salario B\u00e1sico Unificado hasta $500.  COMPROMISO FIRMADO.", "En 9 d\u00edas, inicia el proceso del CAMBIO.  Por m\u00e1s empleos bien pagados, salud y educaci\u00f3n gratuita y de calidad, un pa\u00eds seguro y una econom\u00eda abierta al mundo, VOTA POR LA ", "Ser Presidente del Ecuador es un trabajo serio, NO ES UN JUEGO.  Hay que aplicar MANO DE HIERRO para acabar con la delincuencia.", "Vivimos una crisis de seguridad en Guayaquil y en Ecuador. Falta LIDERAZGO para enfrentar los problemas que se viven en la actualidad. Ante la prensa fuimos claros: La lucha contra la delincuencia ser\u00e1 permanente y con CERO TOLERANCIA. ", "UN CAMBIO POR EMPLEO, EMPLEO Y M\u00c1S EMPLEO", "A la crisis econ\u00f3mica, sanitaria y pol\u00edtica se suma una crisis de seguridad. Si el pueblo ecuatoriano as\u00ed lo desea, asumiremos la presidencia con MANO DE HIERRO para acabar con la delincuencia.", "Esto est\u00e1 muy cerca de convertirse en tierra de nadie. Lo sucedido el d\u00eda de hoy demuestra que no hay ley, no hay fuerza p\u00fablica, no hay reacci\u00f3n de las autoridades. Historias tr\u00e1gicas como la del Sr. Ruales suceden en Ecuador a diario.", "El primer deber del Estado es PROTEGER LA VIDA DE LOS CIUDADANOS. Es la apat\u00eda de las autoridades, sumada a la delincuencia, la que infunde miedo. Los ecuatorianos est\u00e1n buscando a gritos, en las calles, alguien que los PROTEJA. Y nadie est\u00e1 respondiendo.", "Con una econom\u00eda abierta al mundo, libertad de emprender y acuerdos de libre comercio, convertiremos a Ecuador en un pa\u00eds m\u00e1s competitivo y productivo.", "Tenemos que luchar con firmeza contra la delincuencia y dar respaldo pol\u00edtico a la fuerza p\u00fablica en el Ecuador. ", "Lucharemos con firmeza contra la delincuencia, vamos a defender a los ciudadanos honestos de este pa\u00eds.  \u00a1TRABAJAREMOS POR UN ECUADOR SEGURO!", "Hay que darle respaldo pol\u00edtico e institucional a la fuerza p\u00fablica del Ecuador. Es necesario hacer reformas legales para fortalecer la justicia, la Fiscal\u00eda y las instituciones que velan por la seguridad ciudadana.", "Hoy hacemos un llamado a la seguridad. Uno urgente, inmediato, porque la vida no puede esperar. La ley es la ley se\u00f1ores. Queremos autoridades que lideren, protejan y garanticen la paz. Y para eso debemos enfrentarnos a quien haga falta.  SIN CONCESIONES.  SIN CONTEMPLACIONES.", "Con seguridad, hay un Ecuador del empleo.  La lucha contra la delincuencia es firme, tienen mi COMPROMISO FIRMADO que aplicaremos MANO DE HIERRO para los asesinos, violadores y criminales. ", "Los dem\u00f3cratas que respetamos la vida tenemos que rechazar estos actos violentos y decirle claramente al Gobierno, que act\u00faa con timidez, que frente a la delincuencia hay que aplicar una MANO DE HIERRO.", "Un presidente tiene la obligaci\u00f3n de respaldar pol\u00edticamente a la fuerza p\u00fablica en el Ecuador. LOS CIUDADANOS TIENEN EL DERECHO A VIVIR EN PAZ.", "Hemos planteado reducir impuestos, eliminar aranceles, simplificar tr\u00e1mites y abrir la econom\u00eda al mundo para crear oportunidades. Es hora de hablar de los trabajadores, por eso AUMENTAREMOS EL SALARIO B\u00c1SICO HASTA $500 D\u00d3LARES. ", "Nuestro Plan de Gobierno se resume en 4 grandes propuestas:  - Vacunaci\u00f3n a 9 millones de ecuatorianos en los primeros 100 d\u00edas  - Seguridad ciudadana  - Empleo - Lucha frontal contra la corrupci\u00f3n \u00a1EL CAMBIO VIENE! ", "La lucha por el CAMBIO es para el aumento de los ingresos de los ecuatorianos, la seguridad ciudadana, salud y educaci\u00f3n gratuita y de calidad, y un pa\u00eds de oportunidades para todos", "Vamos a incorporar al Ecuador a la Alianza del Pac\u00edfico y firmaremos un tratado de libre comercio con Estados Unidos, el principal socio comercial del pa\u00eds. \u00a1Las oportunidades de prosperidad est\u00e1n en el mundo! ", "El voto debe ser responsable y serio. En tus manos, tienes la capacidad de construir un Ecuador seguro, donde puedas salir sin miedo, trabajar y generar m\u00e1s ingresos para tu familia.", "Hoy en Ambato nos reunimos con el Prefecto de Tungurahua Manuel Caizabanda, representantes de los Parlamentos Agua, Gente y Trabajo, donde firmamos un compromiso para trabajar juntos en la creaci\u00f3n de empleo, el agua potable y el libre comercio", "No podemos tener como presidente a un hombre temeroso que no responde a los problemas del Ecuador. Debemos tener gente con EXPERIENCIA y voluntad en el servicio p\u00fablico. ", "El camino es aumentar la productividad de los sectores de la econom\u00eda, respetando la naturaleza y la decisi\u00f3n de las comunidades. Convertiremos al Ecuador en un pa\u00eds m\u00e1s competitivo, abierto al mundo y seguro. ", "La lucha contra la desnutrici\u00f3n infantil es un pilar fundamental del Plan de Gobierno.  Estamos comprometidos con el futuro de todos los ni\u00f1os y las ni\u00f1as del Ecuador.", "Hola Gilda. El Estado debe velar por la seguridad ciudadana. Por ello, vamos a fortalecer a la Polic\u00eda Nacional, a la Fiscal\u00eda y al sistema judicial. No habr\u00e1 tolerancia con los delincuentes, cero impunidad.", "Esto no es un problema de hoy. Est\u00e1 claro que se ha permitido operar a mafias organizadas. En mi Plan de Seguridad prevendremos estos cr\u00edmenes con la potencia de unas instituciones s\u00f3lidas, servicios de inteligencia eficaces y un gobierno que haga respetar el Estado de Derecho.", "En nuestro gobierno, habr\u00e1n leyes duras y castigaremos a todos los criminales. LA SEGURIDAD DE LOS ECUATORIANOS ES LO PRIMERO."], "Feb-2021": ["\u00a1VOTA TODO 21-6 PARA LASSO PRESIDENTE!", "Tu voto cambiar\u00e1 la historia del Ecuador. Tienes una responsabilidad con tu familia y tu propio futuro. Hoy, escoge la opci\u00f3n del empleo, las oportunidades y la unidad. \u00a1VOTA TODO 21-6!", "\u00a1VOTA POR LA CAPACIDAD Y LA EXPERIENCIA! \u00a1VOTA TODO 21-6! Son 50 a\u00f1os creando oportunidades y, con su apoyo, seguir\u00e9 trabajando por su prosperidad cuando sea Presidente. ", "Como Presidente electo, podr\u00e9 iniciar el proceso para vacunar a 9 millones de ecuatorianos en los 100 primeros d\u00edas de nuestro gobierno. Toma una decisi\u00f3n definitiva el domingo, VOTA 21-6 para empezar el CAMBIO", "Vota por un Plan de Vacunaci\u00f3n eficiente, que priorice la salud y la reactivaci\u00f3n econ\u00f3mica.  \u00a1VOTA TODO 21-6!", "Le doy mis felicitaciones al pueblo ecuatoriano que hoy masivamente acudi\u00f3 a votar, en una actitud de civismo ejemplar y asumiendo riesgos por el futuro.  Mi felicitaci\u00f3n porque m\u00e1s del 65% de los ecuatorianos le dijo NO al modelo totalitario. ", "Con empleos bien pagados, aumentaremos los ingresos de los ecuatorianos.    Nuestra meta siempre ha sido tu prosperidad", "Impulsaremos el emprendimiento para j\u00f3venes y mujeres, reduciendo impuestos y eliminando las trabas a su prosperidad.  \u00a1Vota todo 21-6 para apoyar a los emprendedores y a la creaci\u00f3n de empleo!", "Ecuador y Guayaquil votan todo 21-6, la opci\u00f3n con la CAPACIDAD PARA CAMBIAR. ", "Tengan la certeza de que estaremos en SEGUNDA VUELTA. Todo lo que he hecho en mi vida ha requerido lucha, entereza y decisi\u00f3n. Y seguir\u00e9 trabajando por UN ECUADOR LIBRE Y DEMOCR\u00c1TICO. ", "El CNE fue irresponsable en su anuncio anticipado.  HAY RESULTADO OFICIAL CUANDO EL 100% DE LAS ACTAS EST\u00c9N ESCRUTADAS.", "Tengamos paciencia, cada voto cuenta. Control electoral est\u00e1 atento en cada rinc\u00f3n del pa\u00eds. FALTAN CONTAR LOS VOTOS DE M\u00c1S DE UN MILL\u00d3N SETECIENTOS MIL ECUATORIANOS. \u00a1ESTAMOS VIGILANTES!", "Hay miles de actas con novedades, ESTO A\u00daN NO TERMINA. A las 12 se empiezan a contar las actas de Guayas, donde ganaremos 3 a 1 al candidato Yaku P\u00e9rez.", "No permitiremos que los representantes de los m\u00e1s grandes corruptos de los \u00faltimos 14 a\u00f1os pretendan regresar.  La gente honesta est\u00e1 dispuesta a luchar sin descanso por un mejor Ecuador", "Oportunidades para ti, tu familia y tus seres queridos. Nuestro Plan de Gobierno te ofrece prosperidad y estabilidad durante toda tu vida. \u00a1VOTA TODO 21-6!", "Agradezco al Ecuador por su votaci\u00f3n. Con absoluta frontalidad les digo, nosotros respetamos la ley y se reconoce los resultados cuando est\u00e9 el 100% de las actas escrutadas. ", "\u00danete al Informativo CAMBIO 2021 donde podr\u00e1s conocer el minuto a minuto del proceso electoral y la votaci\u00f3n de los candidatos de la LISTA 21 este 7 DE FEBRERO desde las 9H00", "Ratifico el mismo esp\u00edritu democr\u00e1tico y respetuoso. La mano sigue extendida.  La unidad debe prevalecer. Con el Ecuador del encuentro ganamos todos.", "Mis m\u00e1s sinceras condolencias a los familiares y amigos del ex Presidente Gustavo Noboa. Que Dios lo acoja en su gloria. El Ecuador siempre recordar\u00e1 su honorable gesti\u00f3n.", "Tenemos muchas diferencias que pueden ser fortalezas. Hoy buscamos lo mismo: la transparencia del proceso electoral y un mejor pa\u00eds. ", "En honor a la transparencia y a la voluntad popular, que se recuenten los votos", "Reconocemos tu voz y te escuchamos. Podemos construir un mejor Ecuador encontr\u00e1ndonos.  Que la diversidad que nos hace \u00fanicos, tambi\u00e9n nos una. ", "Las coincidencias son m\u00e1s que las diferencias. Hoy el pa\u00eds nos necesita unidos, en un mismo frente para hacer de Ecuador una tierra de oportunidades. ", "Ayer les pregunt\u00e9 qu\u00e9 significaba para ustedes #ElEcuadorDelEncuentro. Para m\u00ed, es un pa\u00eds donde podamos escuchar y construir m\u00e1s y mejores oportunidades. Ese es el camino que nos llevar\u00e1 a la prosperidad y al verdadero cambio.", "En mis 11 a\u00f1os recorriendo el pa\u00eds, he conversado con miles de familias ecuatorianas que han fortalecido nuestra lucha con sus ideas y propuestas.    Sigamos escuch\u00e1ndonos y construyendo.", "El recuento solicitado por usted no puede tener dedicatoria, no puede prestarse a la sospecha de fraude. Son las autoridades electorales las que tienen que escoger bajo un m\u00e9todo aleatorio las mesas a verificar y no usted.", "Se\u00f1or candidato  @yakuperezg para m\u00ed la pol\u00edtica no es un juego, es una permanente actitud de servicio a todos los ecuatorianos sin discriminaci\u00f3n alguna.", "Resulta inoficioso y costoso en tiempo y recursos econ\u00f3micos verificar contablemente votos en provincias donde usted me gan\u00f3 ampliamente y yo no las he objetado.", "@yakuperezg lo que convers\u00e1bamos en nuestro encuentro en el CNE y qued\u00e9 en compartirle. Saludos. ", "Candidato P\u00e9rez, un proceso de di\u00e1logo no admite coerci\u00f3n contra las autoridades electorales como la denuncia planteada por usted ante la Fiscal\u00eda, intentando presionar para que hagan lo que usted desea y no lo que deben hacer por la transparencia. Eso no es jugar limpio.", "El acuerdo qued\u00f3 en manos de la autoridad electoral para definir detalles de recintos y mesas sobre las que se realizar\u00eda la verificaci\u00f3n contable de votos. En ning\u00fan caso se acord\u00f3 que ser\u00eda usted, como lo ha dicho en su carta el s\u00e1b. 13, quien escoja las mesas. No es correcto.", "Son los votos de los ciudadanos y no las encuestas quienes deben determinar los candidatos que pasen a la segunda vuelta. El pueblo ya me escogi\u00f3 a m\u00ed y no a usted. Respete la voluntad popular.", "Candidato  @yakuperezg , no voy a caer en sus provocaciones; la verificaci\u00f3n contable solicitada por usted debe ser transparente y jam\u00e1s obedecer a sus intentos de fraude y caos en la democracia.", "Te agradezco la confianza en nosotros y en esta lucha por un mejor Ecuador. \u00a1Un abrazo Karola!", "Hay que adaptarse a los tiempos modernos y hacer cambios. Seguir\u00e9 siendo el mismo Guillermo Lasso, pero los he escuchado. Estamos listos para trabajar con todos los ciudadanos y llegar al Ecuador del encuentro.", "Soy el menor de una familia de 11 hermanos. Trabaj\u00e9 desde los 14 a\u00f1os y no he parado. Todo lo que he logrado en mi vida es por luchar y siempre mirar hacia el futuro. Ahora quiero hacer lo mismo para el Ecuador, encontr\u00e1ndonos. ", "La econom\u00eda, la lucha contra la corrupci\u00f3n, la salud y la seguridad ciudadana continuar\u00e1n siendo pilares fundamentales de nuestro Plan de Gobierno. Con su apoyo, incluiremos m\u00e1s y mejores propuestas de medio ambiente, arte y cultura, mujeres y j\u00f3venes. ", "Hay que tener las mejores relaciones con todos los pa\u00edses. En m\u00ed van a encontrar un aliado todos los gobiernos democr\u00e1ticos del mundo. Mi primer inter\u00e9s es el bienestar de los ciudadanos ecuatorianos. ", "Dentro del escaso mercado laboral formal, la mayor\u00eda de trabajos lo tienen los hombres. Cuando hablamos de remuneraci\u00f3n, la mujer gana menos con la misma responsabilidad. Hay mucho que hacer para lograr equidad en materia de derechos laborales.", "Ser madre no debe ser un limitante para ejercer una profesi\u00f3n. Vamos a generar pol\u00edticas e incentivos que contribuyan a la construcci\u00f3n de guarder\u00edas p\u00fablicas y en las empresas. Crearemos las condiciones para que concilien el trabajo con la vida familiar. ", "Gal\u00e1pagos tiene un gran potencial tur\u00edstico, pero fue golpeada por la pandemia. Impulsaremos proyectos que reactiven el turismo, sean responsables con el medio ambiente y cuiden a la ciudadan\u00eda del COVID-19. Gracias a quienes asistieron al encuentro", "El proceso de vacunaci\u00f3n debe incluir a m\u00e1s actores. Hoy vemos a un municipio, no solo al Gobierno en la compra de vacunas. As\u00ed se llegar\u00e1 a m\u00e1s ecuatorianos. Desde ahora, con el Dr.  @ABorreroVega estamos trabajando en un Plan eficiente y transparente. ", "Estamos con todos los maestros ecuatorianos, cuenta con nuestro apoyo. EL CAMBIO VIENE Y ES IMPARABL", "El Ecuador del encuentro se trata de conversar y construir juntos un mejor pa\u00eds. Muchas gracias por tu mensaje", "\u00a1Esos son nuestros compromisos con el Ecuador! No te defraudaremos"], "Mar-2021": ["Los ganaderos requieren atenci\u00f3n y apoyo. Por eso hoy nos encontramos con la Asociaci\u00f3n de Ganaderos de la Sierra y del Oriente, para escuchar sus necesidades en torno a la producci\u00f3n, el comercio y c\u00f3mo aumentar su competitividad.", "Los agricultores y ganaderos crean oportunidades en el campo, ellos son los principales generadores de empleo. Encontr\u00e9monos por un Ecuador que impulse al sector agropecuario con propuestas de apoyo econ\u00f3mico, seguridad social y asistencia. ", "Encontr\u00e9monos con las mujeres, para crear m\u00e1s espacios de participaci\u00f3n y empoderamiento que promuevan su liderazgo. Las mujeres ya son l\u00edderes. Estas son unas de nuestras propuestas para que sigan cambiando el mundo. ", "Muchas mujeres no pueden acceder a las carreras que quieren seguir; encontr\u00e9monos para que estudien y trabajen donde deseen y no les digan nunca m\u00e1s que alg\u00fan trabajo no es para ellas.Impulsaremos carreras de tecnolog\u00eda con programas de capacitaci\u00f3n", "Muchas gracias a los ganaderos que asistieron a este encuentro. Fue un gusto compartir con ustedes y trabajar en propuestas para fortalecer el sector. ", "Por supuesto Roberto. El deporte ecuatoriano necesita nuestro apoyo en todos los niveles y en cada disciplina.", " Impulsando programas de educaci\u00f3n dial enfocados en el incremento de capital humano en el sector industrial - Simplificar y eliminar tr\u00e1mites que truncan el desarrollo productivo - Nueva ley de oportunidades laborales que cree empleos para los ecuatorianos sin trabajo", "\u00a1Lo haremos Leonardo! Estamos fortaleciendo el trabajo territorial a nivel nacional para llegar con nuestro mensaje. Te mando un fuerte abrazo.", "Fomentar la inserci\u00f3n de los j\u00f3venes y grupos vulnerables - Facilitar el financiamiento de startups - Implementar el registro digital nacional de negocios populares - Talleres gratuitos sobre administraci\u00f3n de negocios Y muchas propuestas m\u00e1s. Encontr\u00e9monos por el empleo", "El sector tur\u00edstico es fundamental para la reactivaci\u00f3n econ\u00f3mica y estoy comprometido con su prosperidad. Estas son unas de nuestras propuestas: - Incentivos y programas que promuevan las visitas a sitios tur\u00edsticos en zonas urbanas y rurales", "Lo es Jos\u00e9, muchas gracias por escribirme. Un abrazo.", "Asimismo, para salvar de la crisis al sector tur\u00edstico exoneraremos del cobro y pago del IVA a todos los servicios tur\u00edsticos por 3 a\u00f1os. Adem\u00e1s, les permitiremos descontar del impuesto a la renta las p\u00e9rdidas de los a\u00f1os 2020 y 2021 hasta por 10 a\u00f1os. Gracias por su mensaje.", "Reduciremos trabas burocr\u00e1ticas e impuestos distorsivos para que el sector pueda funcionar de manera m\u00e1s eficiente - Proponemos una nueva ley para las Islas Gal\u00e1pagos que incentive la inversi\u00f3n y asegure la sostenibilidad del archipi\u00e9lago", "Zonas francas de turismo - Incrementaremos el presupuesto destinado a la promoci\u00f3n tur\u00edstica  - Las delegaciones diplom\u00e1ticas acreditadas en el extranjero ser\u00e1n embajadores activos en la promoci\u00f3n del Ecuador  Y seguimos trabajando. \u00a1Encontr\u00e9monos por el turismo!", "Muchas gracias por escribirme Daniela, valoro tu opini\u00f3n. Contigo podemos construir un Ecuador mejor para todos los emprendedores.", "Hola Mauricio, muchas gracias por tus propuestas. Estamos fortaleciendo el Plan de Gobierno escuchando y aprendiendo de opiniones como la tuya. Un abrazo.", "De acuerdo Jacque, el sector cacaotero necesita nuestro apoyo. \u00a1Encontr\u00e9monos! Las puertas para conversar y fortalecer el Plan de Gobierno est\u00e1n abiertas conmigo y todos los miembros de este proyecto pol\u00edtico. Te mando un fuerte abrazo.", "Hola, por supuesto. Impulsaremos la creaci\u00f3n de cl\u00ednicas veterinarias p\u00fablicas para mascotas y programas que fomenten el respeto de los animales. Asimismo, junto a los gobiernos seccionales promoveremos normativas que sancionen todo tipo de maltrato animal.", "Te comento unas de las propuestas: - Programa de formaci\u00f3n continua para docentes de educaci\u00f3n f\u00edsica - Adecuar la normativa para dar mayor acceso a j\u00f3venes deportistas de alto rendimiento para que puedan seguir con una carrera profesional y mantener su preparaci\u00f3n deportiva", "Muy interesante tu trabajo Rodrigo, gracias por tu aporte. Es gratificante que j\u00f3venes como t\u00fa busquen soluciones a trav\u00e9s de la innovaci\u00f3n. Conversemos por WhatsApp", "Esta semana nos encontramos con j\u00f3venes y comunidades que buscan un Ecuador diferente, un pa\u00eds que promueva el respeto y la uni\u00f3n.  Muchas gracias por estos maravillosos encuentros en Pichincha, Cotopaxi, Tungurahua y Guayas. \u00a1Sigamos sumando! ", "Muchas gracias.", "Encontr\u00e9monos por ti, tu familia y el sue\u00f1o de un Ecuador con bienestar, oportunidades y felicidad para todos. ", "La vacuna debe ser para los m\u00e1s vulnerables, en especial el personal en primera l\u00ednea y los ecuatorianos con escasos recursos. La noticia de hoy es un golpe al pa\u00eds, condenamos toda forma de privilegio. Exigimos transparencia y solidaridad en la vacunaci\u00f3n.", "No te defraudaremos Aless. EL CAMBIO VIENE, con propuestas serias y una ruta clara para lograr un Ecuador de oportunidades", "Gracias por tu recomendaci\u00f3n Jairo", "Gracias por la confianza, no te defraudaremos", "\u00a1Muchas gracias!", "Por un Ecuador con bienestar y felicidad para todos", "Gustavo, concuerdo que es un tema cr\u00edtico. La seguridad, en todos sus \u00e1mbitos, debe ser abordada. Muchas gracias por tu mensaje.", "\u00a1Muchas gracias! Luz es una gran artista y es un honor contar con ella para esta maravillosa canci\u00f3n.", "Encontr\u00e9monos para que los j\u00f3venes accedan a una educaci\u00f3n de calidad y tengan la libertad de estudiar la carrera que ellos quieran.  Con tu apoyo, lo vamos a lograr.", "\u00a1GRACIAS CARCHI! Qu\u00e9 maravilloso es poder encontrarme con ecuatorianos en todo el pa\u00eds. Mi agradecimiento a los sectores productivos de Tulc\u00e1n por su apertura a conversar de propuestas que aumentar\u00e1n su competitividad y reactivar\u00e1n la econom\u00eda. ", "\u00a1Gracias por el apoyo!", "Gracias por tu mensaje. Juntos trabajaremos por el desarrollo y la reactivaci\u00f3n de esa provincia. Te mando un fuerte abrazo.", "\u00a1Por supuesto! Ese es el camino para crear empleo y reactivar la econom\u00eda. Juntos lo haremos posible", "\u00a1Vamos juntos por el verdadero cambio!", "\u00a1Excelente idea! Muchas gracias por tu aporte.", "Muchas gracias por tu mensaje. \u00a1Juntos lo haremos posible!", "\u00a1Me alegro! Muchas gracias por tu apoyo.", "\u00a1Gracias por su apoyo!", "Muchas gracias por tu mensaje. Admiro mucho tu trabajo. Espero que tengas un buen d\u00eda.", "Hola, entiendo tu preocupaci\u00f3n. Esta semana estaremos recorriendo Manab\u00ed. Estamos fortaleciendo nuestro trabajo a nivel nacional para llevar nuestro mensaje. Cuenta conmigo, te mando un fuerte abrazo.", "Por supuesto! Con tus propuestas, lograremos una educaci\u00f3n de calidad. Muchas gracias por compartirme tus ideas.", "As\u00ed es Jefferson, por esto nuestro plan de gobierno para la educaci\u00f3n es abrir escuelas rurales y equiparlas con nuevas tecnolog\u00edas. Ese es el camino para lograr el bienestar de los ni\u00f1os y j\u00f3venes en el campo y la ruralidad.", "Gracias por tu preocupaci\u00f3n Max. Estamos fortaleciendo el trabajo territorial a nivel nacional para llevar nuestro mensaje. \u00a1Juntos lo lograremos!"], "Abr-2021": ["Necesitamos encontrarnos UNIDOS, respetando nuestras diferencias para salir adelante de esta crisis. ESTE ES EL ECUADOR QUE T\u00da Y YO SO\u00d1AMOS, EL ECUADOR DEL ENCUENTRO", "Por un pa\u00eds moderno y globalizado, con libertad para emprender, atraer inversi\u00f3n y crear empleo, este domingo 11 de Abril ENCONTR\u00c9MONOS PARA LOGRARLO", "Es para m\u00ed un motivo de agradecimiento que cientos de ecuatorianos nos hayan acompa\u00f1ado al pie del R\u00edo Guayas, para con entusiasmo llevar nuestro mensaje del Ecuador del encuentro.  La diversidad es una de las mayores riquezas de la vida. Hoy, frente a Guayaquil, lo demostramos.", "BIENVENIDOS AL ECUADOR DEL ENCUENTRO. Flexed bicepsFlag of Ecuador Conmigo, todas las familias ecuatorianas tendr\u00e1n la certeza de que contar\u00e1n con un Presidente que siempre los apoye. \u00a1Gracias! ", "El 11 de Abril es posible iniciar una nueva etapa de progreso en la que todos podamos vivir mejor. En nuestras manos tenemos la herramienta m\u00e1s poderosa que existe para que cumplamos nuestros sue\u00f1os. \u00a1Cuento con ustedes! ", "Gracias a los maestros ecuatorianos y a los estudiantes que nos apoyan, gracias por poner primero a la LIBERTAD, al bienestar y a un sistema educativo de calidad. Juntos vamos a lograr un pa\u00eds con educaci\u00f3n para todos", "Gracias a todas las familias en el campo y la ruralidad que trabajan sin descanso y son parte de este gran ENCUENTRO POR EL CAMBIO. Su apoyo es motivo de alegr\u00eda y total agradecimiento.  Con nosotros, los mejores d\u00edas para ustedes est\u00e1n cerca.", "En sus canoas, familias de la Isla Pun\u00e1, Puerto Roma, Punta de Piedra, La Uni\u00f3n, Daule, Dur\u00e1n y varios lugares de Guayas, le dijeron S\u00cd al ENCUENTRO POR EL CAMBIO. Gracias por ser parte de este proyecto nacional que busca el bienestar. Vamos juntos, \u00a1SIN MIEDO A LOGRARLO!", "Este 11 de Abril, el pa\u00eds nos necesita unidos. El domingo iniciamos una nueva etapa de progreso en la que todos podamos vivir mejor.  Les pido que me den la oportunidad de servirles y todos juntos construir EL ECUADOR DEL ENCUENTRO", "Estimadas  @EcMujeres , quiero compartirles el Compromiso que firm\u00e9 por los derechos de las ni\u00f1as y mujeres. Es un compromiso que cumplir\u00e9. Adem\u00e1s destinar\u00e9 todos los recursos necesarios para implementar la Ley para prevenir y erradicar la violencia contra las mujeres.", "\u00a1Gracias Freddy! EL CAMBIO VIENE", "Gracias por tu mensaje. No te vamos a defraudar. El cambio, sin duda, est\u00e1 cerca.", "Un honor contar contigo para lograr el cambio. \u00a1GRACIAS POR TU APOYO!", "Muchas gracias por tus palabras, te mando un fuerte abrazo. El cambio est\u00e1 cerca.", "Estamos a un paso para comenzar, \u00a1Gracias por tu apoyo!", "Me da mucha alegr\u00eda tu mensaje. Sin duda, EL CAMBIO ES IMPARABLE.", "Vamos a lograr juntos un mejor Ecuador. Este 11 de abril, EL CAMBIO VIENE Y ES IMPARABLE.", "Tienes mi compromiso de lograr un mejor Ecuador. Sin duda, el cambio viene. Te mando un fuerte abrazo.", "Tienes mi compromiso de lograr un mejor pa\u00eds. El cambio viene y es imparable. Trabajaremos en un Ecuador con seguridad, bienestar y prosperidad para todos.", "Agradezco a los quite\u00f1os que nos recibieron con mucho entusiasmo. Fue un gusto compartir con ustedes.  Seguimos encontr\u00e1ndonos y trabajando por un mejor Ecuador.", "Muchas gracias, nos vemos pronto y saludos a los hermanos ecuatorianos en Colombia.", "Alfredo, de hecho esa es una de nuestras propuestas. Muchas gracias por tu mensaje y saludos.", "Gracias y saludos a los hermanos ecuatorianos en el exterior.", "\u00a1Gracias!", "\u00a1Juntos logramos un verdadero cambio!", "Muchas gracias por tu mensaje, saludos.", "Me emociona mucho tu mensaje, gracias por el apoyo.", "\u00a1Muchas gracias!", "Mi postura sobre lo resuelto por la Corte Constitucional el d\u00eda de hoy.", "Hoy regres\u00e9 a la casa donde viv\u00ed mi ni\u00f1ez. Un lugar lleno de recuerdos y nostalgia.", "Como ciudadanos en la funci\u00f3n p\u00fablica, debemos servir con transparencia y solidaridad. En el Ecuador del encuentro, siempre actuaremos por el bienestar de todos.  Nuestro Gobierno va a trabajar permanentemente junto a los GADs de los 221 cantones para sacar adelante al pa\u00eds.", "El deporte es una herramienta de desarrollo. Desde la Secretar\u00eda del Deporte, que la transformaremos en Ministerio, vamos a impulsar el deporte como forma de vida, ecosistema y generador de referentes.  Junto a @SebasPalaciosSP , ser\u00e1 una realidad", "Gracias  @pablocasado_ por tus palabras. Fue un gusto conversar de las relaciones entre Espa\u00f1a y Ecuador, pa\u00edses que deben trabajar juntos bajo una visi\u00f3n de desarrollo y bienestar.", "Gracias por tu mensaje Jairo. Trabajaremos para impulsar la masificaci\u00f3n deportiva en el pa\u00eds. Juntos lograremos el cambio que necesita Ecuador", "\u00a1Muchas gracias por tu sugerencia Federico! De eso se trata el Ecuador del encuentro, de trabajar juntos por el bienestar de nuestro amado pa\u00eds. El deporte ser\u00e1 prioridad.", "Gracias por tu mensaje Carlos, comparto tu preocupaci\u00f3n. Nuestro objetivo es garantizar la seguridad ciudadana con una estrategia que responda a las necesidades de los ecuatorianos. Estamos listos para cambiar al Ecuador.", "Gracias por compartir tu mensaje. Tenemos el compromiso de apoyar la masificaci\u00f3n deportiva dentro de la sociedad. Aprovecharemos todo el potencial de los deportistas ecuatorianos. Un abrazo", "\u00a1Por supuesto! El deporte es salud, inclusi\u00f3n, desarrollo y equidad. Esa es nuestra meta, te invitamos a seguir aportando para lograrlo. Muchas gracias por tu mensaje.", "Gracias por tu mensaje, lo valoro mucho. Nuestro compromiso con los deportistas ecuatorianos se mantiene. Trabajaremos para renovar el deporte nacional. Juntos lo lograremos", "Gracias por tu mensaje Eliana, estoy de acuerdo contigo. La importancia de la actividad f\u00edsica se la aprende desde la escuela y el colegio. Fomentaremos la creaci\u00f3n de un programa de formaci\u00f3n continua para docentes de educaci\u00f3n f\u00edsica que aseguren ese objetivo", "Ese es el objetivo que tenemos para los ecuatorianos. El trabajo responsable y eficiente nos permitir\u00e1 lograrlo. Juntos lograremos el cambio que necesita el pa\u00eds.", "Gracias por tu apoyo Hernan. Trabajaremos para tener un sistema de educaci\u00f3n din\u00e1mico, que sea capaz de adaptarse a las condiciones del mundo moderno. Juntos lo lograremos", "\u00a1Concuerdo! Por eso apoyaremos a los deportistas en educaci\u00f3n superior y brindaremos acompa\u00f1amiento integral para que contin\u00faen sus carreras en el deporte. El deporte es un factor de encuentro"]}